[
    {
        "Question": "학생들이 운동장에 한 줄에 21 명씩 8 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 92 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 운동장에 num0 줄에 num1 명씩 num2 줄로 서 있습니다. 운동장에 서 있는 학생 중에서 남학생이 num3 명이라면 여학생은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 21,
            "num2": 8,
            "num3": 92
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 76,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_multiply num1 num2 num3",
        "src": " 학생 들이  운동장 에 num0  줄 에 num1  명 씩 num2  줄 로 서 있습니다  운동장 에 서 있는  학생   중 에서  남학생 이 num3  명 이라면  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            4,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            17,
            18,
            24,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 딸기맛 사탕은 12개와 포도맛 사탕은 9개를 가지고 있고, 은지는 민영이가 가지고 있는 사탕의 수의 3배를 가지고 있습니다. 2 사람이 가지고 있는 사탕을 6명이 똑같이 나누어 먹으려면, 한 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 은 num0 개와 foo2 맛 foo1 은 num1 개를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 foo1 의 수의 num2 배를 가지고 있습니다 num3 사람이 가지고 있는 foo1 을 num4 명이 똑같이 나누어 먹으려면 num5 사람이 몇 개씩 먹어야 하는지 하나의 식으로 만들어 구해 보세요",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 12,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_multiply(func_add(num0,num1),num2)),num4),num5)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_add num0 num1 func_multiply func_add num0 num1 num2 num4 num5",
        "src": "nae0 이는  딸기  맛   사탕 은 num0  개 와  포도  맛   사탕 은 num1  개 를 가지고 있고 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는  사탕 의  수 의 num2  배 를 가지고 있습니다 num3  사람 이 가지고 있는  사탕 을 num4  명 이 똑같이 나누어 먹으려면 num5  사람 이 몇  개 씩 먹어야 하는지 하나의  식 으로 만들어 구해 보세요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            36,
            37,
            40,
            43,
            44,
            45,
            46,
            51,
            52,
            53,
            57,
            58,
            59
        ]
    },
    {
        "Question": "급식실에서 어린이날 케잌을 924개 준비했는데 339개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "QuestionConv": "급식실에서 어린이날 케잌을 num0 개 준비했는데 num1 개 남았어요. 지금까지 몇 명에게 케잌을 배식했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 924,
            "num1": 339
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 585,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 급식  실 에서  어린이날  케잌을 num0  개   준비 했는데 num1  개  남았어요  지금 까지 몇  명 에게 케잌을  배식 했나요",
        "group_num": [
            5,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "오늘 놀이동산에 입장한 사람은 350명입니다. 그 중에서 어린이는 전체 입장객의 4/7입니다. 어린이의 1/3은 7세 미만이고, 그중 3/5는 남자 어린이입니다. 오늘 놀이동산에 입장한 7세 미만인 남자 어린이는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "오늘 놀이동산에 입장한 사람은 num0 명입니다 그 중에서 어린이는 전체 입장객의 num1 입니다 어린이의 num2 은 num3 세 미만이고 그중 num4 는 남자 어린이입니다 오늘 놀이동산에 입장한 num5 세 미만인 남자 어린이는 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 350,
            "num1": 0.5714285714285714,
            "num2": 0.3333333333333333,
            "num3": 7,
            "num4": 0.6,
            "num5": 7
        },
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num4",
        "src": " 오늘   놀이  동산 에  입장 한  사람 은 num0  명 입니다 그  중 에서  어린이 는  전체   입장객 의 num1 입니다  어린이 의 num2  은  num3 세  미만 이고  그중  num4 는  남자   어린이 입니다  오늘   놀이  동산 에  입장 한 num5 세  미만 인  남자   어린이 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            8,
            41,
            10,
            16,
            50,
            19,
            20,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "석진과 유정이는 가지고 있던 돈을 합하여 7300원짜리 조립장난감을 샀습니다. 석진이가 낸 돈은 유정이가 낸 돈의 2배보다 700원이 더 많습니다. 유정이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 과 nae1 이는 가지고 있던 돈을 합하여 num0 원짜리 조립장난감을 샀습니다 nae0 이가 낸 돈은 nae1 이가 낸 돈의 num1 배보다 num2 원이 더 많습니다 nae1 이가 낸 돈은 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "유정",
            "num0": 7300,
            "num1": 2,
            "num2": 700
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num2),func_add(num1,1))",
        "Answer": 2200,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_minus num0 num2 func_add num1 1",
        "src": "nae0  과  nae1 이는 가지고 있던  돈 을 합하여 num0  원 짜리  조립  장난감 을 샀습니다 nae0 이가 낸  돈 은 nae1 이가 낸  돈 의 num1  배 보다 num2  원 이 더 많습니다 nae1 이가 낸  돈 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            9,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            36,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "공책 한 권의 무게는 100g, 연필 12 자루의 무게는 270g, 지우개 한 개의 무게는 30g입니다. 공책 2권, 연필 4자루, 지우개 2개의 무게는 모두 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "공책 num0 권의 무게는 num1 g 연필 num2 자루의 무게는 num3 g 지우개 num4 개의 무게는 num5 g 입니다 공책 num6 권 연필 num7 자루 지우개 num8 개의 무게는 모두 몇 g 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 12,
            "num3": 270,
            "num4": 1,
            "num5": 30,
            "num6": 2,
            "num7": 4,
            "num8": 2
        },
        "Answer": 350,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "src": " 공책  num0  권 의  무게 는 num1 g  연필  num2  자루 의  무게 는 num3 g  지우개  num4  개 의  무게 는 num5 g 입니다  공책  num6  권   연필  num7  자루   지우개  num8  개 의  무게 는 모두 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            37,
            6,
            7,
            39,
            9,
            40,
            14,
            15,
            17,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "직사각형 모양 종이의 1/2만큼을 빨간색으로 색칠하고, 나머지 부분의 1/5만큼을 파란색으로 색칠하였습니다.  색칠하지 않은 부분은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 각형 모양 종이의 num1 만큼을 빨간색으로 색칠하고 나머지 부분의 num2 만큼을 파란색으로 색칠하였습니다 색칠하지 않은 부분은 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 0.5,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "src": " 직  num0 각 형   모양   종이 의 num1  만큼 을  빨간색 으로  색칠 하고  나머지   부분 의 num2  만큼 을  파란색 으로  색칠 하였습니다  색칠 하지 않은  부분 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            7,
            8,
            13,
            14,
            17,
            18,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 사람이 하루에 350 개의 물건을 만드는 공장에서 47 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 사람이 하루에 num1 개의 물건을 만드는 공장에서 num2 명이 일을 한다고 합니다. 하루 동안 만드는 물건은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 47
        },
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "Answer": 16450,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  사람 이  하루 에 num1  개 의  물건 을 만드는  공장 에서 num2  명 이  일 을 한다고 합니다  하루   동안  만드는  물건 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            10,
            13,
            18,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "버스에 20명이 타고 출발하여 첫 번째 정류장에서 13명이 내리고 7명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "버스에 num0명이 타고 출발하여 첫 번째 정류장에서 num1명이 내리고 num2명이 탔습니다. 지금 버스 안에 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 13,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num2), num3)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_add func_minus num0 num2 num3",
        "src": " 버스 에 num0  명 이 타고  출발 하여 num1  번 째  정류장 에서 num2  명 이 내리고 num3  명 이 탔습니다 지금  버스   안 에 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 구슬을 3개 갖고 있습니다. 정국은 5개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 갖고 있습니다. nae1 은 num1 개 갖고 있습니다. 둘이 합해 몇 개의 구슬을 갖고 있습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "정국",
            "num0": 3,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  갖고 있습니다 nae1  은  num1  개  갖고 있습니다 num2 이 합해 몇  개 의  구슬 을 갖고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "색 테이프 9.8m로 리본을 만드는 데 31/5m를 쓰고, 나머지 색 테이프를 똑같은 길이로 3등분하려고 합니다. 몇 m씩 자르면 됩니까?",
        "QuestionConv": "색 테이프 num0 m 로 리본을 만드는 데 num1 m 를 쓰고 나머지 색 테이프를 똑같은 길이로 num2 등분하려고 합니다 몇 m 씩 자르면 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 9.8,
            "num1": 6.2,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 1.2,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 num1 num2",
        "src": " 색   테이프  num0 m  로   리본 을 만드는  데  num1 m 를 쓰고  나머지   색   테이프 를 똑같은  길이 로 num2  등분 하려고 합니다 몇 m 씩 자르면 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "수영이의 나이는 11살이고, 동생은 수영이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 4배보다 2살이 더 많고, 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 3살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 동생은 nae0 이보다 num1 살이 적습니다 어머니의 나이는 동생의 나이의 num2 배보다 num3 살이 더 많고 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 num4 살이 더 많습니다 아버지의 나이는 몇 살입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "num0": 11,
            "num1": 2,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 3
        },
        "Answer": 41,
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3),num4)",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_minus num0 num1 num2 num3 num4",
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  동생 은 nae0 이보다 num1  살 이 적습니다  어머니 의 나이는  동생 의  나이 의 num2  배 보다 num3  살 이 더 많고  아버지 의 나이는  어머니 의  나이 보다 num4  살 이 더 많습니다  아버지 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            35,
            36,
            37,
            39,
            40,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "집에서 학교까지의 거리는 2.88km이고 집에서 도서관까지의 거리는 1.2km입니다. 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "집에서 학교까지의 거리는 num0 k m 이고 집에서 도서관까지의 거리는 num1 k m 입니다 집에서 학교까지의 거리는 집에서 도서관까지의 거리의 몇 배입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2.88,
            "num1": 1.2
        },
        "Answer": 2.4,
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 집 에서  학교 까지의  거리 는 num0 km  이고   집 에서  도서관 까지의  거리 는 num1 km 입니다  집 에서  학교 까지의  거리 는  집 에서  도서관 까지의  거리 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            32,
            3,
            6,
            7,
            12,
            15,
            16,
            17,
            21,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "태인이는 어제 책 한 권의 3/5을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 6/7을 읽었습니다. 책 한 권이 420쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "QuestionConv": "태인이는 어제 책 num0 권의 num1 을 읽었습니다 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 num2 을 읽었습니다 책 num3 권이 num4 쪽일 때 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "태인",
            "num0": 1,
            "num1": 0.6,
            "num2": 0.8571428571428571,
            "num3": 1,
            "num4": 420
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num4,num3),num0),func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_divide num4 num3 num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 이는 어제  책  num0  권 의 num1  을  읽었습니다 그리고  오늘 은 어제 읽고 난  나머지 의 num2  을  읽었습니다  책  num3  권 이 num4  쪽 일  때   어제 와  오늘  읽고 난  나머지 는 몇  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            25,
            29,
            32,
            33,
            34,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_sum(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 15150,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의 num2  의   배수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "가젤 796마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 438마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "가젤 num0 마리가 초원에서 풀을 먹고 있어요. 기린 num1 마리가 더 와서 풀을 먹어요. 풀을 먹는 가젤과 기린은 모두 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "초원",
            "num0": 796,
            "num1": 438
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 1234,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 가젤  num0  마리 가 nae0 에서  풀 을 먹고 있어요  기린  num1  마리 가 더 와서  풀 을 먹어요  풀 을 먹는  가젤 과  기린 은 모두 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "12 부터 53 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 자연수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 53
        },
        "Equation": "func_divide(func_sum(func_range(num0,num1),none),func_len(func_range(num0,num1),none))",
        "Answer": 32.5,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_sum func_range num0 num1 none func_len func_range num0 num1 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "과자 2봉지에 2800원, 초콜릿은 2봉지에 4000원, 빵은 1개에 1400원입니다. 과자 1봉지와 초콜릿 1봉지의 값은 빵 2개의 값보다 얼마나 더 비쌉니까?",
        "QuestionConv": "과자 num0 봉지에 num1 원 초콜릿은 num2 봉지에 num3 원 빵은 num4 개에 num5 원입니다 과자 num6 봉지와 초콜릿 num7 봉지의 값은 빵 num8 개의 값보다 얼마나 더 비쌉니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2800,
            "num2": 2,
            "num3": 4000,
            "num4": 1,
            "num5": 1400,
            "num6": 1,
            "num7": 1,
            "num8": 2
        },
        "Answer": 600,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "trg": "func_minus func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "src": " 과자  num0  봉지 에 num1  원   초콜릿 은 num2  봉지 에 num3  원   빵 은 num4  개 에 num5  원 입니다  과자  num6  봉지 와  초콜릿  num7  봉지 의  값 은  빵  num8  개 의  값 보다 얼마나 더 비쌉니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            36,
            37,
            38,
            8,
            39,
            11,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 딸기맛 사탕과 오렌지맛 사탕을 각각 7개씩 가지고 있습니다. 남준이가 가지고 있는 사탕은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 맛 foo1 과 foo2 맛 foo1 을 각각 num1 개씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는 foo1 은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0,num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_add num0 num0",
        "src": "nae0 이는  딸기  맛   사탕 과  오렌지  맛   사탕 을 각각 num0  개 씩 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  사탕 은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1분에 1/5 l의 물이 새는 빈 물통에 1분에 33/8 l의 물이 나오는 수도꼭지로 물을 받았습니다. 30분 후 물통에 있는 물은 몇 l입니까?",
        "QuestionConv": "num0 분에 num1 l 의 물이 새는 빈 물통에 num2 분에 num3 l 의 물이 나오는 수도꼭지로 물을 받았습니다 num4 분 후 물통에 있는 물은 몇 l 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.2,
            "num2": 1,
            "num3": 4.125,
            "num4": 30
        },
        "Answer": 117.75,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num3,num2),func_divide(num1,num0)),num4)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num3 num2 func_divide num1 num0 num4",
        "src": "num0  분 에 num1 l  의   물 이 새는 빈  물통 에 num2  분 에 num3 l  의   물 이 나오는  수도꼭지 로  물 을 받았습니다 num4  분   후   물통 에 있는 물은 몇 l 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            34,
            3,
            4,
            35,
            8,
            9,
            12,
            15,
            16,
            20,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "진수는 어제 책 한권의 1/4을 읽었습니다. 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 4/7를 읽었습니다. 책 한권이 280쪽일 때, 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 어제 책 num0 권의 num1 을 읽었습니다 그리고 오늘은 어제 읽고 난 나머지의 num2 를 읽었습니다 책 한권이 num3 쪽일 때 어제와 오늘 읽고 난 나머지는 몇 쪽입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "진수",
            "num0": 1,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.5714285714285714,
            "num3": 280
        },
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 는 어제  책  num0  권 의 num1  을  읽었습니다 그리고  오늘 은 어제 읽고 난  나머지 의 num2 를 읽었습니다  책   한 권이 num3  쪽 일  때   어제 와  오늘  읽고 난  나머지 는 몇  쪽 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            4,
            37,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "54cm인 종이테이프를 3등분 한 것 중의 한 도막과 16cm인 종이테이프를 4cm가 겹치도록 이어 붙였습니다. 이어 붙인 종이테이프의 전체 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 cm 인 종이테이프를 num1 등분 num2 것 중의 num3 도막과 num4 cm 인 종이테이프를 num5 cm 가 겹치도록 이어 붙였습니다 이어 붙인 종이테이프의 전체 길이는 몇 cm 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 16,
            "num5": 4
        },
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,num1),num3),func_minus(num4,num5))",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 num1 num3 func_minus num4 num5",
        "src": "num0 cm  인   종이  테이프 를 num1  등분  num2  것   중 의 num3  도막 과 num4 cm  인   종이  테이프 를 num5 cm 가 겹치도록 이어 붙였습니다 이어 붙인  종이  테이프 의  전체   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            36,
            37,
            6,
            8,
            12,
            15,
            16,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 6배입니다. 유진이와 준하, 진주가 각자 집에서 몸무게를 재었을 때, 유진이는 41kg, 준하는 43kg, 진주는 48kg였습니다. 세 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 유진이와 준하의 몸무게의 합은 진주의 몸무게보다 약 몇 kg 더 무겁습니까?",
        "QuestionConv": "지구에서 잰 무게는 달에서 잰 무게의 약 num0 배입니다 nae0 이와 nae1 진주가 각자 집에서 몸무게를 재었을 때 nae0 이는 num1 k g nae1 는 num2 k g 진주는 num3 k g 였습니다 num4 사람이 모두 달에서 몸무게를 잰다면 nae0 이와 nae1 의 몸무게의 합은 진주의 몸무게보다 약 몇 k g 더 무겁습니까",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "준하",
                "진주가"
            ],
            "nae0": "유진",
            "nae1": "준하",
            "nae2": "진주",
            "num0": 6,
            "num1": 41,
            "num2": 43,
            "num3": 48,
            "num4": 3
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num1 num2 num3 num0",
        "src": " 지구 에서 잰  무게 는  달 에서 잰  무게 의 약 num0  배 입니다 nae0 이와 seq0 각자  집 에서  몸무게 를 재었을  때  nae0 이는 num1 kg nae1 는 num2 kg nae2 는 num3 kg 였습니다 num4  사람 이 모두  달 에서  몸무게 를 잰다면 nae0 이와 nae1  의   몸무게 의  합 은 nae2  의   몸무게 보다 약 몇 kg 더 무겁습니까",
        "group_num": [
            2,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            22,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            32,
            34,
            35,
            37,
            40,
            45,
            46,
            48,
            52,
            54,
            57,
            60,
            61,
            62
        ]
    },
    {
        "Question": "정국, 유나, 유정의 100미터 달리기 기록의 평균은 18초이다. 정국의 기록은 17초, 유정의 기록은 22초일 때, 유나의 기록은 몇 초였을까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 num0 미터 spt0 기록의 평균은 num1 초이다 nae0 의 기록은 num2 초 nae2 의 기록은 num3 초일 때 nae1 의 기록은 몇 초였을까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "유나",
                "유정의"
            ],
            "nae0": "정국",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "유나",
            "num0": 100,
            "num1": 18,
            "num2": 17,
            "num3": 22
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,3),num2),num3)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num1 3 num2 num3",
        "src": "seq0 num0  미터   달리기   기록 의  평균 은 num1  초 이다 nae0  의   기록 은 num2  초  nae1  의   기록 은 num3  초 일  때  nae2  의   기록 은 몇  초 였을까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            11,
            15,
            17,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 270 원짜리 공책 1 권을 사고 500 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원짜리 sta0 num1 권을 사고 num2 원을 내었습니다. 거스름돈은 얼마를 받아야 합니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 270,
            "num1": 1,
            "num2": 500
        },
        "Equation": "func_minus(num2, func_multiply(num0,num1))",
        "Answer": 230,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus num2 func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 는 num0  원 짜리  공책  num1  권 을  사고  num2  원 을 내었습니다  거스름돈 은  얼마 를 받아야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            10,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 사탕가게를 차리기로 했다. 석진이는 80개의 사탕을 팔기로 했다. 석진이는 월요일에 15개의 사탕을 팔았다. 석진이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다. 수요일에 석진이에게는 7개의 사탕이 남았다. 화요일에 석진이는 몇 개의 사탕을 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 가게를 차리기로 했다 nae0 이는 num0 개의 foo0 을 팔기로 했다 nae0 이는 월요일에 num1 개의 foo0 을 팔았다 nae0 이는 화요일에 훨씬 더 많이 팔았다 수요일에 nae0 이에게는 num2 개의 foo0 이 남았다 화요일에 nae0 이는 몇 개의 foo0 을 팔았을까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 80,
            "num1": 15,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 58,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이는  사탕  가게 를 차리기로 했다 nae0 이는 num0  개 의  사탕 을 팔기로 했다 nae0 이는  월요일 에 num1  개 의  사탕 을 팔았다 nae0 이는  화요일 에 훨씬 더 많이 팔았다  수요일 에 nae0 이에게는 num2  개 의  사탕 이 남았다  화요일 에 nae0 이는 몇  개 의  사탕 을 팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            43,
            44,
            46,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 고구마 36개를 6개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 고구마 num0 개를 num1 개씩 봉지에 나누어 담으려고 합니다. 봉지는 몇 장 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 학교   텃밭 에서  수확 한  고구마  num0  개 를 num1  개 씩  봉지 에 나누어 담으려고 합니다  봉지 는 몇  장   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            6,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "사과를 5명에게 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 13개씩 주고 3개가 남았습니다. 사과를 5명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "사과를 num0 명에게 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 개씩 주고 num4 개가 남았습니다 사과를 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 13,
            "num4": 3,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "src": " 사과 를 num0  명 에게 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  개 씩 주고 num4  개 가 남았습니다  사과 를 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            25,
            28,
            31,
            34,
            35,
            37,
            40,
            43,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "1 반에는 학생이 20명씩 속해있습니다. 6개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 반에는 학생이 num1 명씩 속해있습니다. num2 개의 반에 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "src": "num0  반 에는  학생 이 num1  명 씩 속해있습니다 num2  개 의  반 에 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "혜진이의 나이는 12살이고, 어머니의 나이는 혜진이의 나이의 3배보다 4살이 더 많습니다. 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 2살이 더 많은 동시에 동생의 나이에 6배일 때, 동생의 나이는 혜진이의 나이보다 몇 살이 더 적습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 어머니의 나이는 nae0 이의 나이의 num1 배보다 num2 살이 더 많습니다 아버지의 나이는 어머니의 나이보다 num3 살이 더 많은 동시에 동생의 나이에 num4 배일 때 동생의 나이는 nae0 이의 나이보다 몇 살이 더 적습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "혜진",
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_minus(num0,func_divide(func_add(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3),num4))",
        "trg": "func_minus num0 func_divide func_add func_add func_multiply num0 num1 num2 num3 num4",
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  어머니 의 나이는 nae0 이의  나이 의 num1  배 보다 num2  살 이 더 많습니다  아버지 의 나이는  어머니 의  나이 보다 num3  살 이 더 많은  동시 에  동생 의  나이 에 num4  배 일  때   동생 의 나이는 nae0 이의  나이 보다 몇  살 이 더 적습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            9,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            39,
            40,
            46,
            49,
            51,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "과일가게에 귤이 80개 있습니다. 석진이가 16개를 사갔고, 윤기가 12개를 사갔습니다. 과일가게에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과일가게에 귤이 num0 개 있습니다. nae0 이가 num1 개를 사갔고, nae1 가 num2 개를 사갔습니다. 과일가게에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 80,
            "num1": 16,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1), num2)",
        "Answer": 52,
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "src": " 과일  가게 에  귤 이 num0  개  있습니다 nae0 이가 num1  개 를 사갔고 nae1 가 num2  개 를 사갔습니다  과일  가게 에  남은   귤 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "메론과 딸기와 키위가 모두 합해서 150개 있습니다. 메른은 딸기보다 10개 더 적고, 키위는 메론보다 19개 더 적습니다. 키위는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "메론과 딸기와 키위가 모두 합해서 num0 개 있습니다 메른은 딸기보다 num1 개 더 적고 키위는 메론보다 num2 개 더 적습니다 키위는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 150,
            "num1": 10,
            "num2": 19
        },
        "Answer": 34,
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),func_add(num1,num2)),3),num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide func_add func_add num0 num1 func_add num1 num2 3 num1 num2",
        "src": " 메 론과  딸기 와  키위 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  메 른은  딸기 보다 num1  개  더 적고  키위 는  메 론보다 num2  개  더 적습니다  키위 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            32,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            17,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은진이는 초콜릿이 들어있는 상자 3개를 가지고 있습니다. 이 중에서 동생에게 초콜릿 8개를 주고 언니에게 초콜릿 5개를 받았더니 가지고 있는 초콜릿은 12개가 되었습니다. 초콜릿 한 상자에는 몇 개의 초콜릿이 들어 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 초콜릿이 들어있는 상자 num0 개를 가지고 있습니다 이 중에서 동생에게 초콜릿 num1 개를 주고 언니에게 초콜릿 num2 개를 받았더니 가지고 있는 초콜릿은 num3 개가 되었습니다 초콜릿 num4 상자에는 몇 개의 초콜릿이 들어 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은진",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_add(num3,num1),num2),num0),num4)",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_add num3 num1 num2 num0 num4",
        "src": "nae0 이는  초콜릿 이 들어있는  상자  num0  개 를 가지고 있습니다 이  중 에서  동생 에게  초콜릿  num1  개 를 주고  언니 에게  초콜릿  num2  개 를 받았더니 가지고 있는  초콜릿 은 num3  개 가 되었습니다  초콜릿  num4  상자 에는 몇  개 의  초콜릿 이 들어 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            35,
            4,
            37,
            6,
            9,
            10,
            45,
            46,
            17,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "72쪽짜리 책을 하루에 8쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "QuestionConv": "num0 쪽짜리 책을 하루에 num1 쪽씩 읽으려고 합니다. 이 책을 끝까지 읽으려면 며칠이 걸리나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": "num0  쪽 짜리  책 을  하루 에 num1  쪽 씩 읽으려고 합니다 이  책 을  끝 까지 읽으려면  며칠 이 걸리나요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "상자안에 9개의 공이 있습니다. 석진이가 5개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다. 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "상자안에 num0 개의 공이 있습니다 nae0 이가 num1 개의 공을 상자 안에 더 넣었습니다 상자 안에 있는 공은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 상자  안 에 num0  개 의  공 이 있습니다 nae0 이가 num1  개 의  공 을  상자   안 에 더 넣었습니다  상자   안 에 있는  공 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            11,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "파인애플 20개를 한 명에게 5개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 num2 개씩 주려고 합니다. 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 파인애플  num0  개 를 num1  명 에게 num2  개 씩 주려고 합니다 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱한 후 3으로 나누고 8을 빼었더니 10이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱한 후 num1 으로 나누고 num2 을 빼었더니 num3 이 되었습니다. 어떤 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 8,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num3,num2),num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num3 num2 num1 num0",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱한  후  num1 으로 나누고 num2  을  빼었더니 num3 이 되었습니다 어떤  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서준이네 학교 4학년 학생의 3/5는 남학생입니다. 4학년 남학생 중에서 3/4이 운동을 좋아하고 그중에서 1/3은 수영을 좋아합니다.  서준이네 학교 4학년은 모두 120명일 때, 수영을 좋아하는 4학년 남학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 학교 num0 학년 학생의 num1 는 남학생입니다 num2 학년 남학생 중에서 num3 이 운동을 좋아하고 그중에서 num4 은 nae1 을 좋아합니다 nae0 이네 학교 num5 학년은 모두 num6 명일 때 nae1 을 좋아하는 num7 학년 남학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "서준",
            "nae1": "수영",
            "num0": 4,
            "num1": 0.6,
            "num2": 4,
            "num3": 0.75,
            "num4": 0.3333333333333333,
            "num5": 4,
            "num6": 120,
            "num7": 4
        },
        "Answer": 18,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num6,num1),num3),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num6 num1 num3 num4",
        "src": "nae0 이네  학교  num0  학년   학생 의 num1 는  남학생 입니다 num2  학년   남학생   중 에서 num3 이  운동 을 좋아하고  그중 에서 num4  은  nae1  을  좋아합니다 nae0 이네  학교  num5  학년 은 모두 num6  명일   때  nae1  을  좋아하는 num7  학년   남학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            35,
            38,
            7,
            40,
            41,
            10,
            11,
            47,
            16,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기를 7명에게 나누어주면 한 사람당 3개씩 가지게 되고, 2개의 딸기가 남습니다. 이 딸기를 한 사람당 5개씩 가지기 위해서는 최대한 몇 명의 사람들에게 나누어 주어야 합니까?",
        "QuestionConv": "딸기를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 딸기가 남습니다 이 딸기를 num4 사람당 num5 개씩 가지기 위해서는 최대한 몇 명의 사람들에게 나누어 주어야 합니까",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 5
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),func_divide(num5,num4)),none)",
        "trg": "func_floor func_divide func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 func_divide num5 num4 none",
        "src": " 딸기 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  딸기 가 남습니다 이  딸기 를 num4  사람 당 num5  개 씩 가지기 위해서는  최대한  몇  명 의  사람 들에게 나누어 주어야 합니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            37,
            39,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            23,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요. 초록색 보물을 찾은 학생은 269명이고, 남색 보물을 찾은 학생은 405명입니다. 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "QuestionConv": "무지개색 보물찾기를 하는 미션이 있어요 col0 보물을 찾은 학생은 num0 명이고 col1 보물을 찾은 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 보물을 몇 개나 더 찾았나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 269,
            "num1": 405
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 136,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "src": " 무지개  색   보물찾기 를 하는  미션 이 있어요  초록색   보물 을 찾은  학생 은 num0  명 이고  남색   보물 을 찾은  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   보물 을 몇  개 나 더 찾았나요",
        "group_num": [
            35,
            4,
            36,
            7,
            11,
            14,
            20,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14
        },
        "Equation": "func_circlearea(num0,num1)",
        "Answer": 7850.0,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_circlearea num0 num1",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "바구니에 고구마가 있습니다. 동훈이는 바구니에서 3개의 고구마를 꺼내었습니다. 종국이는 바구니에 고구마 2개를 더 넣었습니다. 바구니에 있는 고구마를 지효와 광수가 반씩 나누어 가졌더니 각각 6개를 가지게 되었습니다. 처음에 바구니에 들어 있던 고구마는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "바구니에 고구마가 있습니다 nae0 이는 바구니에서 num0 개의 고구마를 꺼내었습니다 종국이는 바구니에 고구마 num1 개를 더 넣었습니다 바구니에 있는 고구마를 지효와 광수가 반씩 나누어 가졌더니 각각 num2 개를 가지게 되었습니다 처음에 바구니에 들어 있던 고구마는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "동훈",
            "nae1": "종국",
            "nae2": "지효",
            "nae3": "광수",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Answer": 13,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num2,2),num1),num0)",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply num2 2 num1 num0",
        "src": " 바구니 에  고구마 가 있습니다 nae0 이는  바구니 에서 num0  개 의  고구마 를 꺼내었습니다 nae1 이는  바구니 에  고구마  num1  개 를 더 넣었습니다  바구니 에 있는  고구마 를 nae2 와 nae3 가  반 씩 나누어 가졌더니 각각 num2  개 를 가지게 되었습니다  처음 에  바구니 에 들어 있던  고구마 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            5,
            9,
            14,
            15,
            20,
            23,
            24,
            27,
            30,
            32,
            35,
            36,
            37,
            38,
            39,
            42,
            43,
            44,
            48,
            49,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 10개씩 들어 있는 달걀이 4상자 있습니다. 상자를 모두 열어 보니 4개가 깨져서 버리고 남은 달걀을 6봉지에 똑같이 나누어 한 봉지를 찬원이가 가졌습니다. 찬원이가 가진 달걀 중 2개를 요리하여 먹었다면 남은 달걀은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 달걀이 num2 상자 있습니다 상자를 모두 열어 보니 num3 개가 깨져서 버리고 남은 달걀을 num4 봉지에 똑같이 나누어 num5 봉지를 nae0 이가 가졌습니다 nae0 이가 가진 달걀 중 num6 개를 요리하여 먹었다면 남은 달걀은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "찬원",
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 2
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5 num6",
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  달걀 이 num2  상자  있습니다  상자 를 모두 열어  보니  num3  개 가 깨져서 버리고  남은   달걀 을 num4  봉지 에 똑같이 나누어 num5  봉지 를 nae0 이가 가졌습니다 nae0 이가 가진  달걀   중  num6  개 를  요리 하여 먹었다면  남은   달걀 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37,
            39,
            42,
            46,
            47,
            48,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 374명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 158명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 374,
            "num1": 158
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 숫자 중에서 홀수이면서 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_odd(func_range(num0,num1),none),num2),none)",
        "Answer": 50,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_len func_multiple func_odd func_range num0 num1 none num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서  홀수 이면서 num2  의   배수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 100원짜리 동전 1개와 500원짜리 동전 1개를 가지고 있습니다. 윤기는 유정이가 가지고 있는 돈의 3배보다 400원 적게 가지고 있고, 태형이가 가지고 있는 돈은 5000원입니다. 태형이는 윤기보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 원짜리 동전 num1 개와 num2 원짜리 동전 num3 개를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는 돈의 num4 배보다 num5 원 적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는 돈은 num6 원입니다 nae2 이는 nae1 보다 돈이 얼마나 더 많은지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "태형",
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 500,
            "num3": 1,
            "num4": 3,
            "num5": 400,
            "num6": 5000
        },
        "Equation": "func_minus(num6,func_minus(func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),num4),num5))",
        "Answer": 3600,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num6 func_minus func_multiply func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 num4 num5",
        "src": "nae0 이는 num0  원 짜리  동전  num1  개 와 num2  원 짜리  동전  num3  개 를 가지고 있습니다 nae1 는 nae0 이가 가지고 있는  돈 의 num4  배 보다 num5  원  적게 가지고 있고 nae2 이가 가지고 있는  돈 은 num6  원 입니다 nae2 이는 nae1 보다  돈 이 얼마나 더 많은지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            40,
            42,
            43,
            45,
            46,
            49,
            50,
            51,
            55,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 양계장에서 하루에 평균 230 개의 달걀을 생산한다고 합니다. 15 일 동안에는 모두 몇 개의 달걀을 생산하겠습니까?",
        "QuestionConv": "어느 양계장에서 하루에 평균 num0 개의 foo0 을 생산한다고 합니다 num1 일 동안에는 모두 몇 개의 foo0 을 생산하겠습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 230,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 3450,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "어느  양계장 에서  하루 에  평균  num0  개 의  달걀 을  생산 한다고 합니다 num1  일   동안 에는 모두 몇  개 의  달걀 을  생산 하겠습니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 2개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 개씩 덜어 내면 몇 번 덜어 낼 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 딸기  num0  개 를 num1  개 씩 덜어  내면  몇  번  덜어 낼  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이가 모은 엽서는 민영가 모은 엽서의 수의 4배보다 9장이 더 적습니다. 유정이가 모은 엽서의 수가 91장일 때,민영이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 모은 엽서는 nae1 가 모은 엽서의 수의 num0 배보다 num1 장이 더 적습니다 nae0 이가 모은 엽서의 수가 num2 장일 때 nae1 이가 모은 엽서는 몇 장일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "민영",
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 91
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": "nae0 이가 모은  엽서 는 nae1 가 모은  엽서 의  수 의 num0  배 보다 num1  장이  더 적습니다 nae0 이가 모은  엽서 의  수 가 num2  장일   때  nae1 이가 모은  엽서 는 몇  장 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            36,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "48m의 높이에서 농구공을 떨어뜨렸습니다. 이 공은 땅에 닿은 후 떨어진 높이의 1/2만큼 튀어 오른다고 합니다. 공이 땅에 3번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "num0 m 의 높이에서 농구공을 떨어뜨렸습니다 이 공은 땅에 닿은 후 떨어진 높이의 num1 만큼 튀어 오른다고 합니다 공이 땅에 num2 번 닿았다가 튀어 올랐을 때의 높이는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 0.5,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_exp(num1,num2))",
        "trg": "func_multiply num0 func_exp num1 num2",
        "src": "num0 m  의   높이 에서  농구공 을 떨어뜨렸습니다 이  공 은  땅 에 닿은  후  떨어진  높이 의 num1  만큼  튀어 오른다고 합니다  공 이  땅 에 num2  번  닿았다가 튀어 올랐을  때 의 높이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            27,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "원의 지름이 8 m입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "원의 지름이 num0 m 입니다. 넓이를 구하세요. 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 3.14
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "Answer": 50.24,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 num1",
        "src": " 원 의  지름 이 num0 m 입니다  넓이 를 구하세요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기와 호석이는 함께 밤을 주웠습니다. 윤기는 54개를 주웠고, 호석이는 윤기보다 16개 적게 주웠습니다. 호석이는 밤을 몇 개 주웠습니까?",
        "QuestionConv": "nae0와 nae1이는 함께 밤을 주웠습니다. nae0는 num0개를 주웠고, nae1이는 nae0보다 num1개 적게 주웠습니다. nae1이는 밤을 몇 개 주웠습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 54,
            "num1": 16
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 38,
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 와 nae1 이는 함께  밤 을 주웠습니다 nae0 는 num0  개 를 주웠고 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 주웠습니다 nae1 이는  밤 을 몇  개  주웠습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "사과가 100 개 있었습니다. 사과를 한 상자에 21 개씩 담아 4 상자 팔았다면 남은 사과는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있었습니다 foo0 를 num1 상자에 num2 개씩 담아 num3 상자 팔았다면 남은 foo0 는 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 1,
            "num2": 21,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 16,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply num2 num3",
        "src": " 사과 가 num0  개  있었습니다  사과 를 num1  상자 에 num2  개 씩 담아 num3  상자  팔았다면  남은   사과 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            2,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 5명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12장씩 주고 3장이 남았습니다. 이 색종이를 6명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "색종이를 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 장씩 주고 num4 장이 남았습니다 이 색종이를 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 장씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "src": " 색종이 를 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  장 씩 주고 num4  장이  남았습니다 이  색종이 를 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  장 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            28,
            32,
            35,
            36,
            38,
            41,
            44,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 준서네 집까지의 거리는 2.6km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.07km를 걷고 준서는 한 시간에 2.7km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "준민이네 집에서 nae0 네 집까지의 거리는 num0 k m 입니다 num1 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정 num2 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다 준민이는 num3 분에 num4 k m 를 걷고 nae0 는 한 시간에 num5 k m 를 걸을 때 num6 분 후 num7 사람 사이의 거리는 몇 k m 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "준민",
            "nae1": "준서",
            "num0": 2.6,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.07,
            "num5": 2.7,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 0.87,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add func_divide num4 num3 func_divide num5 func_hr2min 1 none num6",
        "src": "nae0 이네  집 에서 nae1 네  집 까지의  거리 는 num0 km 입니다 num1  사람 이  각자 의  집 에서  동시 에  출발 하여  일정  num2 빠르기로  서로 의  집 을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3  분 에 num4 km 를 걷고 nae1 는 한  시간 에 num5 km 를 걸을  때  num6  분   후  num7  사람   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            32,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            50,
            52,
            55,
            57,
            62,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "종이접기 체험에서 파란색 색종이 13장과 초록색 색종이 17장을 받아 민지네 모둠 학생 5명이 똑같이 나누어 가졌습니다. 영웅이가 꽃을 만드는데 색종이 3장을 사용했을 때, 영웅이에게 남은 색종이는 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "종이접기 체험에서 파란색 색종이 num0 장과 초록색 색종이 num1 장을 받아 nae0 네 모둠 학생 num2 명이 똑같이 나누어 가졌습니다 nae1 이가 꽃을 만드는데 색종이 num3 장을 사용했을 때 nae1 이에게 남은 색종이는 몇 장입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민지",
            "nae1": "영웅",
            "num0": 13,
            "num1": 17,
            "num2": 5,
            "num3": 3
        },
        "Answer": 3,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_divide func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": " 종이접기   체험 에서  파란색   색종이  num0  장과   초록색   색종이  num1  장 을 받아 nae0 네 모둠  학생  num2  명 이 똑같이 나누어 가졌습니다 nae1 이가  꽃 을 만드는데  색종이  num3  장 을  사용 했을  때  nae1 이에게  남은   색종이 는 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            33,
            35,
            5,
            37,
            9,
            42,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "빵이 한 붕지에 9개씩 4봉지 있습니다. 빵을 한 접시에 6개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "빵이 num0 붕지에 num1 개씩 num2 봉지 있습니다. 빵을 num3 접시에 num4 개씩 나누어 담으려면 접시는 몇 개 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num4)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num4",
        "src": " 빵 이 num0  붕  지 에 num1  개 씩 num2  봉지  있습니다  빵 을 num3  접시 에 num4  개 씩 나누어 담으려면  접시 는 몇  개   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            2,
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지민, 정국, 태형이의 수학 점수는 각각 94점, 82점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 78점입니다. 지민이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 이의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "지민",
                "정국",
                "태형이의"
            ],
            "nae0": "지민",
            "num0": 94,
            "num1": 82,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 78,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 79,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "src": "seq0  수학   점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의  수학   점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급   수학   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            36,
            7,
            9,
            41,
            11,
            13,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 시간에 70km를 가는 자동차가 있습니다. 이 자동차는 1km를 가는 데 휘발유가 0.16l 필요하다고 합니다. 이 자동차가 3시간 30분 동안 가는데 필요한 휘발유는 몇 l입니까?",
        "QuestionConv": "num0 시간에 num1 km 를 가는 자동차가 있습니다 이 자동차는 num2 km 를 가는 데 휘발유가 num3 l 필요하다고 합니다 이 자동차가 num4 시간 num5 분 동안 가는데 필요한 휘발유는 몇 l 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 70,
            "num2": 1,
            "num3": 0.16,
            "num4": 3,
            "num5": 30
        },
        "Answer": 39.2,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 func_divide num3 num2 func_min2hr func_hr2min num4 num5 none",
        "src": "num0  시간 에 num1 km 를 가는  자동차 가 있습니다 이  자동차 는 num2 km 를 가는  데   휘발유 가 num3 l  필요 하다고 합니다 이  자동차 가 num4  시간  num5  분   동안  가는데  필요 한  휘발유 는 몇 l 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 문구점에서 1 자루에 350원 하는 연필 4자루와 1 개에 200원 하는 지우개 3개, 1 장에 420원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 5000원을 냈더니 거스름돈으로 900원을 받았습니다. 윤기는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 plc0 에서 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 num3 개에 num4 원 하는 sta1 num5 개 num6 장에 num7 원 하는 붙임 딱지를 몇 장 사고 num8 원을 냈더니 거스름돈으로 num9 원을 받았습니다 nae0 는 붙임 딱지를 몇 장 샀을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 200,
            "num5": 3,
            "num6": 1,
            "num7": 420,
            "num8": 5000,
            "num9": 900
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_minus(func_minus(num8,num9),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5)),func_divide(num7,num6))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_minus func_minus func_minus num8 num9 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5 func_divide num7 num6",
        "src": "nae0 는  문구  점 에서 num0  자루 에 num1  원  하는  연필  num2  자루 와 num3  개 에 num4  원  하는  지우개  num5  개  num6  장 에 num7  원  하는 붙임  딱지 를 몇  장   사고  num8  원 을 냈더니  거스름돈 으로 num9  원 을 받았습니다 nae0 는 붙임  딱지 를 몇  장  샀을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            12,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            36,
            42,
            45,
            46,
            48,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 42개의 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 정국이는 지민이보다 18개 더 많은 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. 두 사람이 목걸이를 만드는 데 사용한 구슬은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이는 num0개의 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. nae1이는 nae0이보다 num1개 더 많은 구슬을 가지고 목걸이를 만들었습니다. num2 사람이 목걸이를 만드는 데 사용한 구슬은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 42,
            "num1": 18,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "Answer": 102,
        "trg": "func_add num0 func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는 num0  개 의  구슬 을 가지고  목걸이 를 만들었습니다 nae1 이는 nae0 이보다 num1  개  더 많은  구슬 을 가지고  목걸이 를 만들었습니다 num2  사람 이  목걸이 를 만드는  데   사용 한  구슬 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            36,
            7,
            39,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 1 자루에 300원 하는 연필 6자루와 공책 4권을 사고 5000원을 냈더니 거스름 돈이 600원이었습니다. 공책 한 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 자루에 num1 원 하는 sta0 num2 자루와 sta1 num3 권을 사고 num4 원을 냈더니 거스름 돈이 num5 원이었습니다 sta1 num6 권의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 5000,
            "num5": 600,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 650,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num6",
        "src": "nae0 이는 num0  자루 에 num1  원  하는  연필  num2  자루 와  공책  num3  권 을  사고  num4  원 을 냈더니 거스름  돈 이 num5  원 이었습니다  공책  num6  권 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            38,
            7,
            39,
            9,
            13,
            17,
            21,
            24,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 30cm, 세로가 26cm인 직사각형 모양의 종이에 전체 넓이의 1/4만큼 빨간색을 칠하고, 나머지의 1/6만큼 파란색을 칠했습니다. 그리고 남은 부분의 2/5만큼 노란색을 칠했을 때, 색칠하지 않은 부분의 넓이는 몇 cm²입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 c m 세로가 num1 c m 인 직 num2 각형 모양의 종이에 전체 넓이의 num3 만큼 빨간색을 칠하고 나머지의 num4 만큼 파란색을 칠했습니다 그리고 남은 부분의 num5 만큼 노란색을 칠했을 때 색칠하지 않은 부분의 넓이는 몇 c m ² 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 26,
            "num2": 4,
            "num3": 0.25,
            "num4": 0.16666666666666666,
            "num5": 0.4
        },
        "Answer": 292.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num3)),func_minus(1,num4)),func_minus(1,num5))",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num3 func_minus 1 num4 func_minus 1 num5",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 에  전체   넓이 의 num3  만큼   빨간색 을  칠 하고  나머지 의 num4  만큼   파란색 을  칠 했습니다 그리고  남은   부분 의 num5  만큼   노란색 을  칠 했을  때   색칠 하지 않은  부분 의  넓이 는 몇 cm² 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            50,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위로 수식 만드는 놀이에 421명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 287명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "주사위로 수식 만드는 놀이에 num0 명이 참가했고 블록으로 건물 만들기 놀이에는 num1 명이 참가했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 421,
            "num1": 287
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 134,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 주사위 로  수식  만드는  놀이 에 num0  명 이  참가 했고  블록 으로  건물  만들기  놀이 에는 num1  명 이  참가 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            10,
            14,
            17,
            21,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 845명, 어른은 397명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "오늘 역사체험관에 입장한 어린이는 num0 명, 어른은 num1 명입니다. 오늘 입장한 어린이는 어른보다 몇 명 더 많은지 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 845,
            "num1": 397
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 448,
        "Type": "func_minus",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 오늘   역사  체험  관 에  입장 한  어린이 는 num0  명   어른 은 num1  명 입니다  오늘   입장 한  어린이 는  어른 보다 몇  명  더 많은지 구해 보세요",
        "group_num": [
            9,
            13,
            15,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서점에 동화책이 267권, 위인전이 312권 있습니다. 서점에 있는 동화책과 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "plc0 에 sta0 이 num0 권 sta1 이 num1 권 있습니다 plc0 에 있는 sta0 과 sta1 은 모두 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 267,
            "num1": 312
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 579,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 서점 에  동화책 이 num0  권   위인전 이 num1  권  있습니다  서점 에 있는  동화책 과  위인전 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            4,
            8,
            10,
            13,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 475명이 받았고 부추 씨앗을 492명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "지구 환경의 날을 맞아 전교 학생 다모임에서 채소 씨앗을 나눠주었어요. 상추 씨앗을 num0 명이 받았고 부추 씨앗을 num1 명이 받았다면 씨앗을 받은 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 475,
            "num1": 492
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 967,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 지구   환경 의  날 을 맞아  전교   학생   다모  임 에서  채소   씨앗 을 나눠주었어요  상추   씨앗 을 num0  명 이 받았고  부추   씨앗 을 num1  명 이 받았다면  씨앗 을 받은  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            34,
            5,
            14,
            18,
            21,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "4726개의 사과를 1 상자에 30개씩 50상자와 40개씩 80상자에 담았습니다. 남은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 를 num1 상자에 num2 개씩 num3 상자와 num4 개씩 num5 상자에 담았습니다 남은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 4726,
            "num1": 1,
            "num2": 30,
            "num3": 50,
            "num4": 40,
            "num5": 80
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4, num5))",
        "Answer": 26,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  개 의  사과 를 num1  상자 에 num2  개 씩 num3  상자 와 num4  개 씩 num5  상자 에 담았습니다  남은   사과 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            33,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 색종이를 42장 가지고 있고, 유나는 은지보다 17장 적게 가지고 있습니다. 유나가 가지고 있는 색종이는 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 색종이를 num0장 가지고 있고, nae1는 nae0보다 num1장 적게 가지고 있습니다. nae1가 가지고 있는 색종이는 몇 장입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유나",
            "num0": 42,
            "num1": 17
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 는  색종이 를 num0  장  가지고 있고 nae1 는 nae0 보다 num1  장  적게 가지고 있습니다 nae1 가 가지고 있는  색종이 는 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 사람이 한 시간에 종이학을 8개씩 만들 수 있다고 합니다. 4명이 종이학 160개를 만들려면 몇 시간이 걸립니까?",
        "QuestionConv": "num0 사람이 num1 시간에 종이학을 num2 개씩 만들 수 있다고 합니다. num3 명이 종이학 num4 개를 만들려면 몇 시간이 걸립니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 4,
            "num4": 160
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num4, num3), func_divide(func_divide(num2, num1), num0))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide func_divide num4 num3 func_divide func_divide num2 num1 num0",
        "src": "num0  사람 이 num1  시간 에  종이학 을 num2  개 씩 만들  수  있다고 합니다 num3  명 이  종이학  num4  개 를 만들려면 몇  시간 이 걸립니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 민영이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 적게 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae0 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 적게 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "축구공이 32 개 있습니다. 축구공을 한 바구니에 8 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "QuestionConv": "spt0 이 num0 개 있습니다 spt0 을 num1 바구니에 num2 개씩 담는다면 바구니는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 축구공 이 num0  개  있습니다  축구공 을 num1  바구니 에 num2  개 씩 담는다면  바구니 는 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 과일 가게에 가서 한 개에 350원 하는 오렌지 9개와 수박 3통을 사고 20000원을 냈습니다. 거스름돈으로 4850원을 받았다면 수박 한 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과일 가게에 가서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 foo1 num3 통을 사고 num4 원을 냈습니다 거스름돈으로 num5 원을 받았다면 foo1 num6 통의 값은 얼마인지 하나의 식으로 만들고 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 350,
            "num2": 9,
            "num3": 3,
            "num4": 20000,
            "num5": 4850,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num4,num5),func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),num3),num6)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num4 num5 func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num6",
        "src": "nae0 이는  과일   가게 에 가서 num0  개 에 num1  원  하는  오렌지  num2  개 와  수박  num3  통 을  사고  num4  원 을 냈습니다  거스름돈 으로 num5  원 을 받았다면  수박  num6  통 의  값 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들고 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            3,
            5,
            6,
            9,
            42,
            11,
            43,
            13,
            17,
            18,
            21,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "코끼리 열차에 동물원에서 128명이 탔고, 식물원에서 114명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "QuestionConv": "코끼리 열차에 동물원에서 num0 명이 탔고, 식물원에서 num1 명이 탔어요. 이 열차를 타고 온 사람들에게 입장 할인권을 주려면 몇 장을 준비해야 할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 128,
            "num1": 114
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 242,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 코끼리   열차 에  동물원 에서 num0  명 이 탔고  식물원 에서 num1  명 이 탔어요 이  열차 를 타고 온  사람 들에게  입장   할인 권을 주려면 몇  장 을  준비 해야 할까요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "학부모회에서 컵 떡볶이 398개를 준비해서 학생들에게 152개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "QuestionConv": "학부모회에서 컵 떡볶이 num0 개를 준비해서 학생들에게 num1 개를 나눠주었어요. 남아 있는 떡볶이는 몇 컵인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 398,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 246,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 학부모  회 에서  컵   떡볶이  num0  개 를  준비 해서  학생 들에게 num1  개 를 나눠주었어요 남아 있는  떡볶이 는 몇  컵 인가요",
        "group_num": [
            5,
            9,
            12,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "강물 속에 악어가 469마리 있었어요. 그중 285마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "강물 속에 악어가 num0 마리 있었어요. 그중 num1 마리가 땅으로 올라갔어요. 강물 속에 남아있는 악어는 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 469,
            "num1": 285
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 184,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 강물   속 에  악어 가 num0  마리  있었어요  그중  num1  마리 가  땅 으로 올라갔어요  강물   속 에 남아있는  악어 는 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            9,
            18,
            5,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리 회원 4명의 평균 나이는 14살이다. 새로운 회원 한 명이 더 들어와서 나이의 평균이 1살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리 회원 num0 명의 평균 나이는 num1 살이다. 새로운 회원 num2 명이 더 들어와서 나이의 평균이 num3 살 늘어났습니다. 회원이 더 들어오고 나서 전체 회원 나이의 총합은 몇 살 늘어났습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "Answer": 19,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "src": " 봉사   동아리   회원  num0  명 의  평균  나이는 num1  살 이다 새로운  회원  num2  명 이 더 들어와서  나이 의  평균 이 num3 살 늘어났습니다  회원 이 더 들어오고 나서  전체   회원   나이 의  총합 은 몇 살 늘어났습니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 중간고사에서 국어, 수학, 영어의 점수가 각각 90점, 80점, 100점이다. 정국이의 세 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 중간고사에서 sbj0 sbj1 sbj2 의 점수가 각각 num0 점 num1 점 num2 점이다 nae0 이의 num3 과목의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "수학",
                "영어의"
            ],
            "nae0": "정국",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 100,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 90,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이는  중간고사 에서 seq0  점수 가 각각 num0  점  num1  점  num2  점 이다 nae0 이의 num3  과목 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 학교의 여학생 수는 381 명이고, 남학생은 여학생보다 26 명 더 많습니다. 은지네 학교의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 의 여학생 수는 num0 명이고 남학생은 여학생보다 num1 명 더 많습니다 nae0 네 plc0 의 전체 학생 수는 모두 몇 명인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 381,
            "num1": 26
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 788,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "src": "nae0 네  학교 의  여학생   수 는 num0  명 이고  남학생 은  여학생 보다 num1  명  더 많습니다 nae0 네  학교 의  전체   학생   수 는 모두 몇  명 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            22,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "토마토 주스가 한 상자에 24 병씩 들어 있습니다. 5 상자에 들어 있는 토마토 주스는 모두 몇 병입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 foo1 가 num0 상자에 num1 병씩 들어 있습니다 num2 상자에 들어 있는 foo0 foo1 는 모두 몇 병입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 24,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(num1, num2)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": " 토마토   주스 가 num0  상자 에 num1  병 씩 들어 있습니다 num2  상자 에 들어 있는  토마토   주스 는 모두 몇  병 입니까",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 배에 635명이 타기로 했습니다. 지금 178명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 배에 num0 명이 타기로 했습니다. 지금 num1 명이 탔다면 몇 명이 더 타야 할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 635,
            "num1": 178
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 457,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "( 가)  로  가는  배 에 num0  명 이 타기로 했습니다 지금 num1  명 이 탔다면 몇  명 이 더 타야 할까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 반은 남학생이 14명, 여학생이 13명입니다. 이 중에서 안경을 쓴 학생이 9명이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이네 반은 남학생이 num0명, 여학생이 num1명입니다. 이 중에서 안경을 쓴 학생이 num2명이라면 안경을 쓰지 않은 학생은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 14,
            "num1": 13,
            "num2": 9
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, num1), num2)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네  반은   남학생 이 num0  명   여학생 이 num1  명 입니다 이  중 에서  안경 을 쓴  학생 이 num2  명 이라면  안경 을 쓰지 않은  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            11,
            17,
            20,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 같은 연필을 9개 이어붙이면 4m 50cm 입니다. 한 연필의 길이는 몇 cm 입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 50,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_m2cm(num1,num2),num0)",
        "Answer": 50,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_m2cm num1 num2 num0",
        "src": " 길이 가 같은  연필 을 num0  개  이어붙이면 num1 m num2 cm 입니다 num3  연필 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12/5cm, 세로가 13/4cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 전체의 5/6를 잘라 냈다면 잘라낸 부분의 넓이는 몇 cm²입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm 세로가 num1 cm 인 직 num2 각형이 있습니다 이 직 num3 각형의 전체의 num4 를 잘라 냈다면 잘라낸 부분의 넓이는 몇 cm² 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 3.25,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 0.8333333333333334
        },
        "Answer": 6.5,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num4",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  전체 의 num4 를 잘라 냈다면 잘라낸  부분 의  넓이 는 몇 cm² 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "배 한 개의 무게는 귤 5개의 무게와 같다고 합니다. 귤 한 개의 무게가 80 g 일 때, 배 4개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같다고 합니다 귤 num2 개의 무게가 num3 g 일 때 배 num4 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 1,
            "num3": 80,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4)",
        "Answer": 1600,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4",
        "src": " 배  num0  개 의  무게 는  귤  num1  개 의  무게 와 같다고 합니다  귤  num2  개 의  무게 가 num3 g  일   때   배  num4  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            7,
            12,
            13,
            15,
            20,
            21,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "원숭이들이 바나나 297개 중에서 152개를 먹었어요. 남아 있는 바나나는 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "원숭이들이 foo0 num0 개 중에서 num1 개를 먹었어요 남아 있는 foo0 는 몇 개인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 297,
            "num1": 152
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 원숭이 들이  바나나  num0  개   중 에서 num1  개 를 먹었어요 남아 있는  바나나 는 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            3,
            7,
            10,
            11,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 색종이를 어제 36장, 오늘 45장을 샀고, 정국이는 지민이가 어제와 오늘 산 색종이의 2배보다 17장 적게 샀습니다. 정국이가 산 색종이는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 sta0 를 어제 num0 장 오늘 num1 장을 샀고 nae1 이는 nae0 이가 어제와 오늘 산 sta0 의 num2 배보다 num3 장 적게 샀습니다 nae1 이가 산 sta0 는 몇 장인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "정국",
            "num0": 36,
            "num1": 45,
            "num2": 2,
            "num3": 17
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 145,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이는  색종이 를 어제 num0  장   오늘  num1  장 을 샀고 nae1 이는 nae0 이가  어제 와  오늘  산  색종이 의 num2  배 보다 num3  장  적게 샀습니다 nae1 이가 산  색종이 는 몇  장 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "남준에게는 구슬 3개가 있었습니다. 은지가 5개를 더 주었습니다. 남준이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 에게는 구슬 num0 개가 있었습니다. nae1 가 num1 개를 더 주었습니다. nae0 이는 이제 몇 개의 구슬을 가지고 있습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 에게는  구슬  num0  개 가 있었습니다 nae1 가 num1  개 를 더 주었습니다 nae0 이는 이제 몇  개 의  구슬 을 가지고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 알이 503개 있었는데 386개가 부화했어요. 아직 부화하지 않은 병아리 알은 몇 개인가요?",
        "QuestionConv": "ani0 알이 num0 개 있었는데 num1 개가 부화했어요 아직 부화하지 않은 ani0 알은 몇 개인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 503,
            "num1": 386
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 117,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 병아리   알 이 num0  개  있었는데 num1  개 가  부화 했어요 아직  부화 하지 않은  병아리  알은 몇  개인  가요 ",
        "group_num": [
            1,
            3,
            6,
            10,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "떨어진 높이의 0.8배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다. 이 공을 8m의 높이에서 떨어뜨렸을 때, 공이 세 번째로 튀어 오른 높이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "떨어진 높이의 num0 배만큼 튀어 오르는 공이 있습니다 이 공을 num1 m 의 높이에서 떨어뜨렸을 때 공이 num2 번째로 튀어 오른 높이는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 0.8,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 4.1,
        "Equation": "func_multiply(num1,func_exp(num0,num2))",
        "trg": "func_multiply num1 func_exp num0 num2",
        "src": "떨어진  높이 의 num0  배 만큼 튀어 오르는  공 이 있습니다 이  공 을 num1 m  의   높이 에서 떨어뜨렸을  때   공 이 num2  번 째로 튀어 오른 높이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            14,
            15,
            17,
            19,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "트럭 두 대에 통나무가 실려 있습니다. 앞 트럭에는 52개의 통나무가 실려 있고, 뒷 트럭에는 앞 트럭보다 12개의 통나무가 더 실려 있습니다. 뒷 트럭에 실려 있는 통나무는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "트럭 num0 대에 통나무가 실려 있습니다. 앞 트럭에는 num1개의 통나무가 실려 있고, 뒷 트럭에는 앞 트럭보다 num2개의 통나무가 더 실려 있습니다. 뒷 트럭에 실려 있는 통나무는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 52,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(num1, num2)",
        "Answer": 64,
        "trg": "func_add num1 num2",
        "src": " 트럭  num0  대 에  통나무 가 실려 있습니다  앞   트럭 에는 num1  개 의  통나무 가 실려 있고 뒷  트럭 에는  앞   트럭 보다 num2  개 의  통나무 가 더 실려 있습니다 뒷  트럭 에 실려 있는  통나무 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            35,
            36,
            6,
            7,
            8,
            41,
            11,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "무 12개를 4명이 똑같이 나누어 가지면 한 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 가지면 num2 명이 몇 개씩 가지면 되나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": "무 num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 가지면 num2  명 이 몇  개 씩 가지면 되나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요? 원주율 : 3.14",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요? 원주율 : num1",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 3.14
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),num1)",
        "Answer": 1962.5,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 num1",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요  원주율  : num1",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "185명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. 318명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 콩 주머니 던지기 놀이를 체험했어요. num1 명은 젓가락으로 콩 옮기기 놀이를 했어요. 어느 놀이에 몇 명이 더 참가했나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 185,
            "num1": 318
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 133,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "src": "num0  명 이  콩   주머니   던지기   놀이 를  체험 했어요 num1  명 은  젓가락 으로  콩  옮기기  놀이 를 했어요 어느  놀이 에 몇  명 이 더  참가 했나요",
        "group_num": [
            0,
            9,
            10,
            16,
            19,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "남준, 은지, 유나의 영어 점수는 각각 90점, 80점, 88점입니다. 이 3을 제외한 학급의 영어 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 영어 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점 num2 점입니다 이 num3 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num4 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num5 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남준",
                "은지",
                "유나의"
            ],
            "nae0": "남준",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 88,
            "num3": 3,
            "num4": 67,
            "num5": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num5,num3),num4),num0),num1),num2),num5)",
        "Answer": 68.9,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add func_multiply func_minus num5 num3 num4 num0 num1 num2 num5",
        "src": "seq0  영어   점수 는 각각 num0  점  num1  점  num2  점 입니다 이 num3  을   제외 한  학급 의  영어   점수   평균 은 num4  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num5  명일   때   학급   영어   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            36,
            7,
            9,
            41,
            11,
            13,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 412 개를 땄고, 형은 동생보다 133 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과수원에서 감을 땄습니다. 동생은 num0 개를 땄고, 형은 동생보다 num1 개를 더 많이 땄습니다. 동생과 형이 딴 감은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 412,
            "num1": 133
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0, num1),num0)",
        "Answer": 957,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 num0",
        "src": " 과수원 에서  감 을 땄습니다  동생 은 num0  개 를 땄고  형 은  동생 보다 num1  개 를 더 많이 땄습니다  동생 과  형 이 딴 감은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            7,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 게임을 좋아한다. 유나는 어제 게임을 37번 했고, 오늘은 게임을 49번 했다. 유나는 총 18번 졌다. 유나가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 게임을 좋아한다 nae0 는 어제 게임을 num0 번 했고 오늘은 게임을 num1 번 했다 nae0 는 총 num2 번 졌다 nae0 가 총 몇 번 이겼는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 37,
            "num1": 49,
            "num2": 18
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 68,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는  게임 을 좋아한다 nae0 는 어제  게임 을 num0  번  했고  오늘 은  게임 을 num1  번  했다 nae0 는 총 num2  번  졌다 nae0 가 총 몇  번  이겼는지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            5,
            7,
            10,
            12,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 6m인 끈을 2 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 5배보다 12cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm로 해야 합니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 끈을 num1 도막으로 자르려고 합니다. 긴 도막의 길이는 짧은 도막의 길이의 num2 배보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다. 긴 도막의 길이는 몇 cm 로 해야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_divide(func_minus(func_m2cm(num0,none),num3),func_add(num2,1)))",
        "Answer": 502,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_divide func_minus func_m2cm num0 none num3 func_add num2 1",
        "src": " 길이 가 num0 m  인   끈 을 num1  도막 으로 자르려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 짧은  도막 의  길이 의 num2  배 보다 num3 cm 더 길게 하려고 합니다 긴  도막 의  길 이는 몇 cm  로  해야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            37,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕이 300 개 있습니다. 이 사탕을 한 상자에 72 개씩 3 상자에 담았다면 남은 사탕은 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "foo0 이 num0 개 있습니다 이 foo0 을 num1 상자에 num2 개씩 num3 상자에 담았다면 남은 foo0 은 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 300,
            "num1": 1,
            "num2": 72,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 84,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply num2 num3",
        "src": " 사탕 이 num0  개  있습니다 이  사탕 을 num1  상자 에 num2  개 씩 num3  상자 에 담았다면  남은   사탕 은 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            8,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 7명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 12개씩 주고 3개가 남았습니다. 이 초콜릿을 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "초콜릿을 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 개씩 주고 num4 개가 남았습니다 이 초콜릿을 num5 명에게 똑같이 나누어 주면 num6 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 12,
            "num4": 3,
            "num5": 8,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_add(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num4),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_add func_multiply num1 func_divide num3 num2 num4 num0 none num6",
        "src": " 초콜릿 을 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3  개 씩 주고 num4  개 가 남았습니다 이  초콜릿 을 num5  명 에게 똑같이 나누어 주면 num6  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            29,
            33,
            36,
            37,
            39,
            42,
            45,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 과녁을 총 3 번 맞추었으며, 점수는 각각 8점, 6점, 9점이었다. 태형이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 과녁을 총 num0 번 맞추었으며 점수는 각각 num1 점 num2 점 num3 점이었다 nae0 이가 맞춘 과녁의 점수의 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 9
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num1,num2),num3),num0)",
        "Answer": 7.67,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add num1 num2 num3 num0",
        "src": "nae0 이는  과녁 을 총 num0  번  맞추었으며  점수 는 각각 num1  점  num2  점  num3  점 이었다 nae0 이가 맞춘  과녁 의  점수 의  평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 총 79000원이 있다. 은지가 35000원의 카메라와 59000원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 는 총 num0 원이 있다 nae0 가 num1 원의 카메라와 num2 원의 이어폰을 사려면 돈이 얼마 더 필요한지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 79000,
            "num1": 35000,
            "num2": 59000
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 15000,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 num0",
        "src": "nae0 는 총 num0  원 이 있다 nae0 가 num1  원 의  카메라 와 num2  원 의  이어폰 을 사려면  돈 이  얼마  더  필요 한지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            9,
            14,
            19,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "명선이네 반 전체 학생 수는 32명입니다. 그 중에서 남학생은 전체의 5/8입니다. 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 3/4이고, 여학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 여학생 전체의 1/4입니다. 명선이의 반에서 안경을 낀 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "명선이네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그 중에서 남학생은 전체의 num1 입니다 남학생 중에서 안경을 낀 학생은 남학생 전체의 num2 이고 여학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 여학생 전체의 num3 입니다 명선이의 반에서 안경을 낀 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "명선",
            "num0": 32,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.75,
            "num3": 0.25
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(num0,func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(func_minus(1,num1),func_minus(1,num3))))",
        "trg": "func_multiply num0 func_add func_multiply num1 num2 func_multiply func_minus 1 num1 func_minus 1 num3",
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다 그  중 에서  남학생 은  전체 의 num1 입니다  남학생   중 에서  안경 을 낀  학생 은  남학생   전체 의 num2  이고   여학생   중 에서  안경 을 끼지 않은  학생 은  여학생   전체 의 num3 입니다 nae0 이의  반 에서  안경 을 낀  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            37,
            7,
            9,
            42,
            44,
            45,
            46,
            15,
            17,
            18,
            52,
            55,
            24,
            58,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "오렌지를 5명에게 나누어주면 한 사람당 4개씩 가지게 되고, 2개의 오렌지가 남습니다. 만약 이 오렌지를 6명에게 나누어 줄 경우 남게 되는 오렌지는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "오렌지를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 오렌지가 남습니다 만약 이 오렌지를 num4 명에게 나누어 줄 경우 남게 되는 오렌지는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 6
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_mod(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4)",
        "trg": "func_mod func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 num4",
        "src": " 오렌지 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  오렌지 가 남습니다 만약 이  오렌지 를 num4  명 에게 나누어 줄  경우  남게 되는  오렌지 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            36,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 넓이는 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(num0,2),none)",
        "Answer": 1963.5,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_circlearea func_divide num0 2 none",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  넓이 는 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 300까지의 3의 배수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 num2 의 배수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 300,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_multiple(func_range(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_len func_multiple func_range num0 num1 num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의 num2  의   배수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "가 자동차는 1분에 1.5km, 나 자동차는 1분에 1.86km를 갑니다. 각각 같은 빠르기로 가와 나 자동차가 같은 지점에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 5분 36초 동안 달렸다면 두 자동차 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "가 자동차는 num0 분에 num1 km 나 자동차는 num2 분에 num3 km 를 갑니다 각각 같은 빠르기로 가와 나 자동차가 같은 지점에서 같은 방향으로 동시에 출발하여 num4 분 num5 초 동안 달렸다면 num6 자동차 사이의 거리는 몇 km 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 1.5,
            "num2": 1,
            "num3": 1.86,
            "num4": 5,
            "num5": 36,
            "num6": 2
        },
        "Answer": 2.02,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num3,num2),func_divide(num1,num0)),func_min2hr(func_hr2min(num4,num5),none))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num3 num2 func_divide num1 num0 func_min2hr func_hr2min num4 num5 none",
        "src": "가  자동차 는 num0  분 에 num1 km 나  자동차 는 num2  분 에 num3 km 를 갑니다 각각 같은 빠르기로  가와  나  자동차 가 같은  지점 에서 같은  방향 으로  동시 에  출발 하여 num4  분  num5  초   동안  달렸다면 num6  자동차   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            28,
            34,
            35,
            37,
            39,
            40,
            41,
            42,
            43,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "감을 현수는 하루에 43개, 재일이는 3일동안 183개, 수빈이는 5일동안 240개를 땄습니다. 재일이와 수빈이가 매일 같은 개수의 감을 땄다면 현수와 수빈이가 하루에 딴 감의 수의 합은 재일이가 하루에 딴 감의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "감을 nae0 는 하루에 num0 개 재일이는 num1 일동안 num2 개 nae1 이는 num3 일동안 num4 개를 땄습니다 재일이와 nae1 이가 매일 같은 개수의 감을 땄다면 nae0 와 nae1 이가 하루에 딴 감의 수의 합은 재일이가 하루에 딴 감의 수보다 몇 개 더 많습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "재일",
            "nae2": "수빈",
            "num0": 43,
            "num1": 3,
            "num2": 183,
            "num3": 5,
            "num4": 240
        },
        "Answer": 30,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num4,num3)),func_divide(num2,num1))",
        "trg": "func_minus func_add func_divide num0 1 func_divide num4 num3 func_divide num2 num1",
        "src": " 감 을 nae0 는  하루 에 num0  개  nae1 이는 num1  일  동안  num2  개  nae2 이는 num3  일  동안  num4  개 를 땄습니다 nae1 이와 nae2 이가 매일 같은  개수 의  감 을 땄다면 nae0 와 nae2 이가  하루 에 딴  감 의  수 의  합 은 nae1 이가  하루 에 딴  감 의  수 보다 몇  개  더 많습니까",
        "group_num": [
            2,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35,
            37,
            46,
            48,
            56,
            59,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "수정과를 5명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 4명에게 똑같이 나누어 주었더니 한 사람당 350ml씩 가지게 되었습니다. 나누어주었던 수정과를 다시 한개의 병에 모아서 5명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람당 얼마나 가지게 됩니까?",
        "QuestionConv": "nae0 과를 num0 명에게 똑같이 나누어 주어야 할 것을 잘못하여 num1 명에게 똑같이 나누어 주었더니 num2 사람당 num3 m l 씩 가지게 되었습니다 나누어주었던 nae0 과를 다시 num4 개의 병에 모아서 num5 명에게 똑같이 나누어 준다면 num6 사람당 얼마나 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "수정",
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 350,
            "num4": 1,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Answer": 280,
        "Equation": "func_multiply(func_floor(func_divide(func_multiply(num1,func_divide(num3,num2)),num0),none),num6)",
        "trg": "func_multiply func_floor func_divide func_multiply num1 func_divide num3 num2 num0 none num6",
        "src": "nae0  과 를 num0  명 에게 똑같이 나누어 주어야 할  것 을  잘못 하여 num1  명 에게 똑같이 나누어 주었더니 num2  사람 당 num3 ml 씩 가지게 되었습니다 나누어주었던 nae0  과 를 다시 num4  개 의  병 에 모아서 num5  명 에게 똑같이 나누어 준다면 num6  사람 당 얼마나 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            33,
            38,
            39,
            42,
            43,
            45,
            48,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "과자 8개를 정국, 유정 2명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. 한 명이 과자를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 nae0, nae1 num1 명이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다. num2 명이 foo0 를 몇 개씩 가질 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "nae1": "유정",
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 과자  num0  개 를 nae0 nae1 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으려고 합니다 num2  명 이  과자 를 몇  개 씩 가질  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            20,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "호석, 태형, 정국의 줄넘기 기록은 각각 48회, 40회, 32회이다. 이들의 줄넘기 기록 평균을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 의 spt0 기록은 각각 num0 회 num1 회 num2 회이다 이들의 spt0 기록 평균을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "호석",
                "태형",
                "정국의"
            ],
            "num0": 48,
            "num1": 40,
            "num2": 32
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add num0 num1 num2 3",
        "src": "seq0  줄넘기   기록 은 각각 num0  회  num1  회  num2  회 이다 이들의  줄넘기   기록   평균 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            7,
            9,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기와 은지는 사과를 땄습니다. 사과를 윤기는 3개보다 1개 더 많이 땄고, 은지는 5개보다 2개 더 적게 땄습니다. 윤기는 은지보다 사과를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 는 foo0 를 땄습니다 foo0 를 nae0 는 num0 개보다 num1 개 더 많이 땄고 nae1 는 num2 개보다 num3 개 더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다 foo0 를 몇 개 더 많이 땄을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),func_minus(num2,num3))",
        "Answer": 1,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 func_minus num2 num3",
        "src": "nae0 와 nae1 는  사과 를 땄습니다  사과 를 nae0 는 num0  개 보다 num1  개  더 많이 땄고 nae1 는 num2  개 보다 num3  개  더 적게 땄습니다 nae0 는 nae1 보다  사과 를 몇  개  더 많이 땄을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            32,
            37,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "한 병에 7/8리터씩 들어 있는 식혜가 8병 있습니다. 이 식혜를 7일 동안 똑같이 나누어 마시려면 하루에 마셔야 할 식혜는 몇 리터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 병에 num1 리터씩 들어 있는 식혜가 num2 병 있습니다 이 식혜를 num3 일 동안 똑같이 나누어 마시려면 하루에 마셔야 할 식혜는 몇 리터입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 0.875,
            "num2": 8,
            "num3": 7
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3)",
        "trg": "func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3",
        "src": "num0  병 에 num1  리터 씩 들어 있는  식혜 가 num2  병  있습니다 이  식혜 를 num3  일   동안  똑같이 나누어 마시려면  하루 에 마셔야 할  식혜 는 몇  리터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유리병 30개를 모으면 화장지 1개를 받을 수 있습니다. 5명이 매일 45개씩 24일 동안 모으면 화장지를 몇 개나 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 병 num0 개를 모으면 화장지 num1 개를 받을 수 있습니다 num2 명이 매일 num3 개씩 num4 일 동안 모으면 화장지를 몇 개나 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유리",
            "num0": 30,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 45,
            "num4": 24
        },
        "Answer": 180,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(func_divide(num1,num0),num3),num2),num4)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 num3 num2 num4",
        "src": "nae0  병  num0  개 를 모으면  화장지  num1  개 를 받을  수  있습니다 num2  명 이 매일 num3  개 씩 num4  일   동안  모으면  화장지 를 몇  개 나 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은구슬이 15개씩 9봉지와 23개씩 7봉지가 있습니다. 이 은구슬을 8명이 똑같이 나누어 가지면, 한 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "은구슬이 num0 개씩 num1 봉지와 num2 개씩 num3 봉지가 있습니다. 이 은구슬을 num4 명이 똑같이 나누어 가지면, num5 명이 갖게 되는 은구슬은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 9,
            "num2": 23,
            "num3": 7,
            "num4": 8,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num1,num0),func_multiply(num3,num2)),num4),num5)",
        "Answer": 37,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_multiply num1 num0 func_multiply num3 num2 num4 num5",
        "src": " 은구슬 이 num0  개 씩 num1  봉지 와 num2  개 씩 num3  봉지 가 있습니다 이  은구슬 을 num4  명 이 똑같이 나누어 가지면 num5  명 이 갖게 되는  은구슬 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            37,
            8,
            40,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "바구니 안에 초콜릿이 13개 있습니다. 민아는 바구니에서 초콜릿 4개를 가져갔고, 정민이가 바구니에 초콜릿 5개를 더 넣었습니다. 바구니 안에 있는 초콜릿은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "바구니 안에 초콜릿이 num0 개 있습니다 민아는 바구니에서 초콜릿 num1 개를 가져갔고 nae0 이가 바구니에 초콜릿 num2 개를 더 넣었습니다 바구니 안에 있는 초콜릿은 모두 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민아",
            "nae1": "정민",
            "num0": 13,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "src": " 바구니   안 에  초콜릿 이 num0  개  있습니다 nae0 는  바구니 에서  초콜릿  num1  개 를 가져갔고 nae1 이가  바구니 에  초콜릿  num2  개 를 더 넣었습니다  바구니   안 에 있는  초콜릿 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            36,
            5,
            7,
            8,
            13,
            16,
            17,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "강낭콩 21개를 화분 3개에 똑같이 나누면 화분 한 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "강낭콩 num0 개를 화분 num1 개에 똑같이 나누면 화분 num2 개에 몇 개씩 심을 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 21,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 강낭콩  num0  개 를  화분  num1  개 에 똑같이 나누면  화분  num2  개 에 몇  개 씩 심을  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "복숭아와 자두와 참외가 모두 합해서 100개 있습니다. 복숭아는 자두보다 12개가 적고 참외는 자두보다 8개가 적습니다. 참외는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "복숭아와 자두와 참외가 모두 합해서 num0 개 있습니다 복숭아는 자두보다 num1 개가 적고 참외는 자두보다 num2 개가 적습니다 참외는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(func_add(num0,num1),num2),3),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide func_add func_add num0 num1 num2 3 num2",
        "src": " 복숭아 와  자두 와  참외 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  복숭아 는  자두 보다 num1  개 가 적고  참외 는  자두 보다 num2  개 가 적습니다  참외 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            32,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            18,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에는 감이 100개씩 들어있습니다. 6개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "num0 상자에는 감이 num1 개씩 들어있습니다. num2 개의 상자 안에 있는 감은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1, num0), num2)",
        "Answer": 600,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "src": "num0  상자 에는  감 이 num1  개 씩 들어있습니다 num2  개 의  상자   안 에 있는 감은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 반 남학생 20 명의 평균 몸무게는 42 kg 이고, 여학생 20 명의 평균 몸무게는 38 kg 입니다. 은지네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생 num0 명의 평균 몸무게는 num1 kg 이고, 여학생 num2 명의 평균 몸무게는 num3 kg 입니다. nae0 네 반 전체 학생들의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 20,
            "num1": 42,
            "num2": 20,
            "num3": 38
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)),func_add(num0,num2))",
        "Answer": 40,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3 func_add num0 num2",
        "src": "nae0 네  반   남학생  num0  명 의  평균   몸무게 는 num1 kg  이고   여학생  num2  명 의  평균   몸무게 는 num3 kg 입니다 nae0 네  반   전체   학생 들의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            4,
            7,
            10,
            11,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 18 개씩 들어 있는 토마토가 5 상자 있고, 한 상자에 4 개씩 들어 있는 참외가 20 상자 있습니다. 토마토는 한 개에 500 원, 참외는 한 개에 700 원을 받고 모두 팔았다면 토마토와 참외를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 foo0 가 num2 상자 있고 num3 상자에 num4 개씩 들어 있는 foo1 가 num5 상자 있습니다 foo0 는 num6 개에 num7 원 foo1 는 num8 개에 num9 원을 받고 모두 팔았다면 foo0 와 foo1 를 판 금액은 모두 얼마인지 구해 보시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 18,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 20,
            "num6": 1,
            "num7": 500,
            "num8": 1,
            "num9": 700
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num7),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num9))",
        "Answer": 101000,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 num7 func_multiply func_multiply num4 num5 num9",
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  토마토 가 num2  상자  있고 num3  상자 에 num4  개 씩 들어 있는  참외 가 num5  상자  있습니다  토마토 는 num6  개 에 num7  원   참외 는 num8  개 에 num9  원 을 받고 모두 팔았다면  토마토 와  참외 를 판  금액 은 모두  얼마 인지 구해 보시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            28,
            31,
            35,
            38,
            41,
            42,
            43,
            48,
            51,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "봉사 동아리에는 총 4명의 회원이 있으며, 나이는 각각 13살, 15살, 12살, 16살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "봉사 동아리에는 총 num0 명의 회원이 있으며, 나이는 각각 num1 살, num2 살, num3 살, num4 살이다. 봉사 동아리 회원의 평균 나이는 몇 살입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 13,
            "num2": 15,
            "num3": 12,
            "num4": 16
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_add(num1,num2),num3),num4),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_add num1 num2 num3 num4 num0",
        "src": " 봉사   동아리 에는 총 num0  명 의  회원 이 있으며 나이는 각각 num1 살 num2 살 num3 살 num4  살 이다  봉사   동아리   회원 의  평균  나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            4,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "자두 14개를 7명이 똑같이 나누어 먹으면 한 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명이 똑같이 나누어 먹으면 num2 명이 몇 개씩 먹을 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 자두  num0  개 를 num1  명 이 똑같이 나누어 먹으면 num2  명 이 몇  개 씩 먹을  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 과일 가게에서 3개에 1800원 하는 자두 5개와 1개에 1300원짜리 사과를 6개를 사고 15000원을 내었습니다. 은지는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 과일 가게에서 num0 개에 num1 원 하는 foo0 num2 개와 num3 개에 num4 원짜리 foo1 를 num5 개를 사고 num6 원을 내었습니다 nae0 는 얼마를 거슬러 받아야 하는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 1800,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 1300,
            "num5": 6,
            "num6": 15000
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))",
        "Answer": 4200,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5",
        "src": "nae0 는  과일   가게 에서 num0  개 에 num1  원  하는  자두  num2  개 와 num3  개 에 num4  원 짜리  사과 를 num5  개 를  사고  num6  원 을 내었습니다 nae0 는  얼마 를 거슬러 받아야 하는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            5,
            36,
            37,
            8,
            41,
            10,
            12,
            44,
            15,
            18,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은행에서 일본 돈 1엔을 10.6원으로 바꿔 준다고 합니다. 소희는 1000엔짜리 지폐 3장과 100엔짜리 동전 7개와 10엔짜리 동전 2개를 가지고 있습니다. 소희가 가진 일본 돈은 우리나라 돈으로 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "은행에서 일본 돈 num0 엔을 num1 원으로 바꿔 준다고 합니다 nae0 는 num2 엔짜리 지폐 num3 장과 num4 엔짜리 동전 num5 개와 num6 엔짜리 동전 num7 개를 가지고 있습니다 nae0 가 가진 일본 돈은 우리나라 돈으로 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "소희",
            "num0": 1,
            "num1": 10.6,
            "num2": 1000,
            "num3": 3,
            "num4": 100,
            "num5": 7,
            "num6": 10,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 39432,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(func_multiply(num2,num3),func_multiply(num4,num5)),func_multiply(num6,num7)),func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply func_add func_add func_multiply num2 num3 func_multiply num4 num5 func_multiply num6 num7 func_divide num1 num0",
        "src": " 은행 에서  일본   돈  num0  엔 을 num1  원 으로 바꿔 준다고 합니다 nae0 는 num2  엔 짜리  지폐  num3  장과  num4  엔 짜리  동전  num5  개 와 num6  엔 짜리  동전  num7  개 를 가지고 있습니다 nae0 가 가진  일본   돈 은  우리나라   돈 으로  얼마 입니까",
        "group_num": [
            32,
            35,
            4,
            36,
            37,
            7,
            39,
            10,
            12,
            13,
            15,
            47,
            19,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 한 추의 무게는 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3",
        "src": " 무게 가 같은 num0  개 의  추 의  무게 가 num1 kg num2 g 입니다 num3  추 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "사과와 배와 포도가 모두 합해서 130개 있습니다. 사과는 배보다 25개가 적고 포도는 배보다 47개 많습니다. 배는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "사과와 배와 포도가 모두 합해서 num0 개 있습니다 사과는 배보다 num1 개가 적고 포도는 배보다 num2 개 많습니다 배는 모두 몇 개 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 130,
            "num1": 25,
            "num2": 47
        },
        "Answer": 36,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),3)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num0 num1 num2 3",
        "src": " 사과 와  배 와  포도 가 모두 합해서 num0  개  있습니다  사과 는  배 보다 num1  개 가 적고  포도 는  배 보다 num2  개  많습니다  배 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            2,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 5m인 리본 중에서 1m 86cm를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm인가요?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 m 인 리본 중에서 num1 m num2 cm 를 잘라 꽃바구니를 장식했습니다. 남은 끈의 길이는 몇 cm 인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 86
        },
        "Equation": "func_minus(func_m2cm(num0,none),func_m2cm(num1,num2))",
        "Answer": 314,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus func_m2cm num0 none func_m2cm num1 num2",
        "src": " 길이 가 num0 m  인   리본   중 에서 num1 m num2 cm 를 잘라  꽃바구니 를  장식 했습니다  남은   끈 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 1개의 무게는 귤 3개의 무게와 같습니다. 사과 3개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개의 무게는 귤 num1 개의 무게와 같습니다 foo0 num2 개의 무게는 귤 몇 개와 같을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "src": " 사과  num0  개 의  무게 는  귤  num1  개 의  무게 와 같습니다  사과  num2  개 의  무게 는  귤  몇  개 와 같을까요",
        "group_num": [
            1,
            7,
            12,
            14,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "색연필이 38 자루 있습니다. 남학생 3 명과 여학생 4명이 각각 5 자루씩 나누어 가졌습니다. 남은 색연필은 몇 자루일까요?",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 자루 있습니다 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 각각 num3 자루씩 나누어 가졌습니다 남은 sta0 은 몇 자루일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num3))",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num3",
        "src": " 색연필 이 num0  자루  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 각각 num3  자루 씩 나누어 가졌습니다  남은   색연필 은 몇  자루 일까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            10,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "초코 우유가 5개, 딸기 우유가 4개 있습니다. 이 중에서 초코 우유는 2개, 딸기 우유는 3개를 먹었습니다. 남아 있는 우유은 모두 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "초코 foo0 가 num0 개 foo1 foo0 가 num1 개 있습니다 이 중에서 초코 foo0 는 num2 개 foo1 foo0 는 num3 개를 먹었습니다 남아 있는 foo0 은 모두 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": " 초코   우유 가 num0  개   딸기   우유 가 num1  개  있습니다 이  중 에서  초코   우유 는 num2  개   딸기   우유 는 num3  개 를 먹었습니다 남아 있는  우유 은 모두 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            33,
            3,
            8,
            10,
            17,
            22,
            25,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_range(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 2550,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_even func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "한 상자에 42개씩 담겨져 있는 귤이 4상자 있고, 34개씩 담겨져 있는 사과가 7상자 있습니다. 상자에 담긴 귤과 사과는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 상자에 num1 개씩 담겨져 있는 foo0 이 num2 상자 있고 num3 개씩 담겨져 있는 foo1 가 num4 상자 있습니다 상자에 담긴 귤과 foo0 는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 42,
            "num2": 4,
            "num3": 34,
            "num4": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 406,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4",
        "src": "num0  상자 에 num1  개 씩 담겨져 있는  귤 이 num2  상자  있고 num3  개 씩 담겨져 있는  사과 가 num4  상자  있습니다  상자 에 담긴  귤 과  사과 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이네 학교 학생은 528명이고, 석진이네 학교학생은 남준이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 석진이네 학교 학생은 몇 명 일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae1 이네 plc0 학생은 몇 명 일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 528,
            "num1": 174
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 702,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이네  학교   학생 은 num0  명 이고 nae1 이네  학교  학생 은 nae0 이네  학교   학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae1 이네  학교   학생 은 몇  명  일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 5개는 2250원, 감 6개는 4710원, 귤 7개는 1890원이라고 합니다. 사과 1개, 감 2개, 귤 3개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개는 num1 원 foo1 num2 개는 num3 원 foo2 num4 개는 num5 원이라고 합니다 foo0 num6 개 감 num7 개 귤 num8 개의 값의 합은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2250,
            "num2": 6,
            "num3": 4710,
            "num4": 7,
            "num5": 1890,
            "num6": 1,
            "num7": 2,
            "num8": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num6),func_multiply(func_divide(num3,num2),num7)),func_multiply(func_divide(num5,num4),num8))",
        "Answer": 2830,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_add func_add func_multiply func_divide num1 num0 num6 func_multiply func_divide num3 num2 num7 func_multiply func_divide num5 num4 num8",
        "src": " 사과  num0  개 는 num1  원   감  num2  개 는 num3  원   귤  num4  개 는 num5  원 이라고 합니다  사과  num6  개   감  num7  개   귤  num8  개 의  값 의  합 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            7,
            39,
            10,
            42,
            13,
            16,
            19,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "유나와 아버지의 나이의 차는 28살이고, 유나는 8살인 동생보다 6살 더 많습니다. 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 아버지의 나이의 차는 num0 살이고 nae0 는 num1 살인 동생보다 num2 살 더 많습니다 아버지의 나이는 몇 살입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 28,
            "num1": 8,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),num0)",
        "Answer": 42,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 num0",
        "src": "nae0 와  아버지 의  나이 의 차는 num0  살 이고 nae0 는 num1  살인   동생 보다 num2 살 더 많습니다  아버지 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 10까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_range(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_odd func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  홀수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 용돈으로 5000원을 받아 3개에 900원 하는 지우개 1개와 400원 짜리 공책 2권을 샀습니다. 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 용돈으로 num0 원을 받아 num1 개에 num2 원 하는 sta0 num3 개와 num4 원 짜리 sta1 num5 권을 샀습니다 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5000,
            "num1": 3,
            "num2": 900,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 3900,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 func_multiply num4 num5",
        "src": "nae0 이는  용돈 으로 num0  원 을 받아 num1  개 에 num2  원  하는  지우개  num3  개 와 num4  원  짜리  공책  num5  권 을 샀습니다  남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            37,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            18,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가게에 우유는 12 개씩 6 줄로, 음료수는 14 개씩 4줄로 놓여 있습니다. 가게에 놓여 있는 우유와 음료수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "가게에 foo0 는 num0 개씩 num1 줄로 foo1 는 num2 개씩 num3 줄로 놓여 있습니다 가게에 놓여 있는 foo0 와 foo1 는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 6,
            "num2": 14,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3))",
        "Answer": 128,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3",
        "src": " 가게 에  우유 는 num0  개 씩 num1  줄 로  음료수 는 num2  개 씩 num3  줄 로 놓여 있습니다  가게 에 놓여 있는  우유 와  음료수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 매일 점심을 위해 7500원을 받는다. 민영이는 쥬스를 2700원에 구매했고, 컵케이크를 샀더니 800원이 남았다. 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 매일 점심을 위해 num0 원을 받는다 nae0 이는 쥬스를 num1 원에 구매했고 컵케이크를 샀더니 num2 원이 남았다 컵케이크의 가격을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 7500,
            "num1": 2700,
            "num2": 800
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 4000,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이는 매일  점심 을 위해 num0  원 을 받는다 nae0 이는  쥬스 를 num1  원 에  구매 했고  컵케이크 를 샀더니 num2  원 이 남았다  컵케이크 의  가격 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            10,
            14,
            18,
            21,
            22,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 2000원을 가지고 제과점에서 500원짜리 쿠키 2개와 450원짜리 젤리 2개를 샀습니다. 유나가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 원을 가지고 제과점에서 num1 원짜리 쿠키 num2 개와 num3 원짜리 젤리 num4 개를 샀습니다 nae0 가 쿠키와 젤리를 사고 남은 돈은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 2000,
            "num1": 500,
            "num2": 2,
            "num3": 450,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 100,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4",
        "src": "nae0 는 num0  원 을 가지고  제과점 에서 num1  원 짜리  쿠키  num2  개 와 num3  원 짜리  젤리  num4  개 를 샀습니다 nae0 가  쿠키 와  젤리 를  사고   남은   돈 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            38,
            39,
            8,
            12,
            15,
            19,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "밥 1 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 105 g 입니다. 밥을 매일 4 공기씩 먹는다면 30 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "밥 num0 공기를 짓는 데 필요한 쌀은 num1 g 입니다. 밥을 매일 num2 공기씩 먹는다면 num3 일 동안 먹는 쌀의 양은 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 105,
            "num2": 4,
            "num3": 30
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num1, num0),num2),num3)",
        "Answer": 12600,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3",
        "src": " 밥  num0  공기 를 짓는  데   필요 한  쌀 은 num1 g 입니다  밥 을 매일 num2  공기 씩 먹는다면 num3  일   동안  먹는  쌀 의  양은  몇 g 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 395봉지에 나눠 담았어요. 대기 줄에 172명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "QuestionConv": "plc0 텃밭에서 수확한 땅콩을 볶아서 num0 봉지에 나눠 담았어요 대기 줄에 num1 명이 기다리고 있다면 몇 명이 땅콩을 받아갔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 395,
            "num1": 172
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 223,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 학교   텃밭 에서  수확 한  땅콩 을 볶아서 num0  봉지 에 나눠 담았어요  대기   줄 에 num1  명 이 기다리고 있다면 몇  명 이  땅콩 을 받아갔나요",
        "group_num": [
            7,
            8,
            11,
            12,
            16,
            19,
            20,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요. 급식 인원은 602명인데 457장 부쳤어요. 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "QuestionConv": "plc0 급식실에서 계란 프라이를 하고 있어요 급식 인원은 num0 명인데 num1 장 부쳤어요 몇 장 더 부쳐야 하나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 602,
            "num1": 457
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 145,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 학교   급식  실 에서  계란   프라이 를 하고 있어요  급식   인원 은 num0  명 인데 num1  장  부쳤어요 몇  장  더 부쳐야 하나요",
        "group_num": [
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 학교 어린이 62명과 남준이네 학교 어린이 83명이 어린이 캠프에 참가했습니다. 참가한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이네 학교 어린이 num0명과 nae1이네 학교 어린이 num1명이 어린이 캠프에 참가했습니다. 참가한 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "남준",
            "num0": 62,
            "num1": 83
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 145,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이네  학교   어린이  num0  명 과 nae1 이네  학교   어린이  num1  명 이  어린이   캠프 에  참가 했습니다  참가 한  어린이 는 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            11,
            18,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기네 학교 도서관에 수학책이 436 권, 과학책이 275 권 있었습니다. 그중에서 147 권이 대출되었습니다. 남아 있는 수학책과 과학책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 도서관에 sbj0 책이 num0 권 sbj1 책이 num1 권 있었습니다 그중에서 num2 권이 대출되었습니다 남아 있는 sbj0 책과 sbj1 책은 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 436,
            "num1": 275,
            "num2": 147
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 564,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 네  학교   도서관 에  수학  책 이 num0  권   과학  책 이 num1  권  있었습니다  그중 에서 num2  권 이  대출 되었습니다 남아 있는  수학  책 과  과학  책 은 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            8,
            13,
            18,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 m 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_cm2m(func_multiply(num0,2),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_cm2m func_multiply num0 2 none",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 m 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_divide num0 2",
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 m 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "한 묶음에 20 장씩 들어 있는 색종이를 석진이는 3 묶음 샀고, 민영은 5 묶음 샀습니다. 두 사람이 산 색종이는 모두 몇 장입니까?",
        "QuestionConv": "num0 묶음에 num1 장씩 들어 있는 sta0 를 nae0 이는 num2 묶음 샀고 nae1 은 num3 묶음 샀습니다 num4 사람이 산 sta0 는 모두 몇 장입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "민영",
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 3,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(num2,num3))",
        "Answer": 160,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num1 func_add num2 num3",
        "src": "num0  묶음 에 num1  장 씩 들어 있는  색종이 를 nae0 이는 num2  묶음  샀고 nae1  은  num3  묶음  샀습니다 num4  사람 이 산  색종이 는 모두 몇  장 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "쿠키 54개를 6상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 한 상자를 개봉해서 석진, 호석, 민영 3명이 똑같이 나누어 먹었습니다. 호석은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "QuestionConv": "쿠키 num0 개를 num1 상자에 똑같이 나누어 담았습니다. 그 중에서 num2 상자를 개봉해서 nae0, nae1, nae2 num3 명이 똑같이 나누어 먹었습니다. nae1 은 쿠키를 몇 개 먹었나요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "호석",
                "민영"
            ],
            "nae0": "호석",
            "num0": 54,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num0,num1),num3)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_divide num0 num1 num3",
        "src": " 쿠키  num0  개 를 num1  상자 에 똑같이 나누어 담았습니다 그  중 에서 num2  상자 를  개봉 해서 seq0 num3  명 이 똑같이 나누어 먹었습니다 nae0  은   쿠키 를 몇  개  먹었나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이와 석진이는 농구 시합을 하였습니다. 석진이가 남준이보다 18점을 더 얻었습니다. 남준이가 68점을 얻었다면 석진이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이와 nae1이는 농구 시합을 하였습니다. nae1이가 nae0이보다 num0점을 더 얻었습니다. nae0이가 num1점을 얻었다면 nae1이가 얻은 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 18,
            "num1": 68
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 86,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이와 nae1 이는  농구   시합 을 하였습니다 nae1 이가 nae0 이보다 num0  점 을 더 얻었습니다 nae0 이가 num1  점 을 얻었다면 nae1 이가 얻은  점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            23,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "빵 26개를 남학생 5명과 여학생 4명에게 각각 2개씩 나누어 주었습니다. 남은 빵은 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "빵 num0 개를 남학생 num1 명과 여학생 num2 명에게 각각 num3 개씩 나누어 주었습니다. 남은 빵은 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 5,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, func_multiply(num1, num3)), func_multiply(num2, num3))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num3 func_multiply num2 num3",
        "src": " 빵  num0  개 를  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 에게 각각 num3  개 씩 나누어 주었습니다  남은   빵 은 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "(가) 도서관에서 하루에 11권의 과학책과 24권의 소설책이 대여됩니다. 일주일 동안 대여된 소설책은 같은 기간 동안에 대여된 과학책보다 몇 권이 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "(가) 도서관에서 하루에 num0 권의 과학책과 num1 권의 소설책이 대여됩니다. num2 동안 대여된 소설책은 같은 기간 동안에 대여된 과학책보다 몇 권이 더 많습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1, 7), func_multiply(num0, 7))",
        "Answer": 91,
        "trg": "func_minus func_multiply num1 7 func_multiply num0 7",
        "src": "( 가)  도서관 에서  하루 에 num0  권 의  과학  책 과 num1  권 의  소설책 이  대여 됩니다  일주일   동안   대여 된  소설책 은 같은  기간   동안 에  대여 된  과학  책 보다 몇  권 이 더 많습니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            37,
            6,
            38,
            12,
            18,
            20,
            22,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "민호는 한 상자에 8개씩 들어 있는 초콜릿 6상자를 똑같이 4묶음으로 나누어 두 묶음을 가졌습니다. 이 중에서 6개를 동생에게 주고, 4개를 누나에게서 받았다면 민호가 가지고 있는 구슬은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 상자에 num1 개씩 들어 있는 초콜릿 num2 상자를 똑같이 num3 묶음으로 나누어 num4 묶음을 가졌습니다 이 중에서 num5 개를 동생에게 주고 num6 개를 누나에게서 받았다면 nae0 가 가지고 있는 구슬은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민호",
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 4
        },
        "Answer": 22,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5),num6)",
        "trg": "func_add func_minus func_multiply func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5 num6",
        "src": "nae0 는 num0  상자 에 num1  개 씩 들어 있는  초콜릿  num2  상자 를 똑같이 num3  묶음 으로 나누어 num4  묶음 을 가졌습니다 이  중 에서 num5  개 를  동생 에게 주고 num6  개 를  누나 에게서 받았다면 nae0 가 가지고 있는  구슬 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26,
            32,
            37,
            38,
            40,
            41,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이네 과일 가게에서는 2개에 1200원 하는 사과를 사서 1 봉지에 3개씩 담아 2250원에 팔았습니다. 남준이네 과일 가게에서 사과를 팔아 얻은 이익이 90000원이라면, 판 사과는 모두 몇 봉지일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 과일 가게에서는 num0 개에 num1 원 하는 foo0 를 사서 num2 봉지에 num3 개씩 담아 num4 원에 팔았습니다 nae0 이네 과일 가게에서 foo0 를 팔아 얻은 이익이 num5 원이라면 판 foo0 는 모두 몇 봉지일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 2,
            "num1": 1200,
            "num2": 1,
            "num3": 3,
            "num4": 2250,
            "num5": 90000
        },
        "Equation": "func_divide(num5,func_minus(num4,func_multiply(func_divide(num1,num0),func_divide(num3,num2))))",
        "Answer": 200,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide num5 func_minus num4 func_multiply func_divide num1 num0 func_divide num3 num2",
        "src": "nae0 이네  과일   가게 에서는 num0  개 에 num1  원  하는  사과 를  사서  num2  봉지 에 num3  개 씩 담아 num4  원 에 팔았습니다 nae0 이네  과일   가게 에서  사과 를 팔아 얻은  이익 이 num5  원 이라면 판  사과 는 모두 몇  봉지 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            28,
            32,
            33,
            36,
            39,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "민재와 희찬이는 각자 가지고 있는 찰흙 1/2kg과 3/10kg을 섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다. 민재가 지금 가지고 있는 찰흙은 몇 kg입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 이는 각자 가지고 있는 찰흙 num0 k g 과 num1 k g 을 섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 가 지금 가지고 있는 찰흙은 몇 k g 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민재",
            "nae1": "희찬",
            "num0": 0.5,
            "num1": 0.3
        },
        "Answer": 0.4,
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),2)",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 2",
        "src": "nae0 와 nae1 이는 각자 가지고 있는  찰흙  num0 kg  과  num1 kg  을  섞어서 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 가 지금 가지고 있는  찰흙 은 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 가족은 친척과 함께 자동차를 타고 여행을 가려고 합니다. 석진이네 가족과 친척이 모두 12명일 때 한 대에 4명씩 타면 자동차는 몇 대 필요할까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 가족은 친척과 함께 trn0 를 타고 여행을 가려고 합니다 nae0 이네 가족과 친척이 모두 num0 명일 때 num1 대에 num2 명씩 타면 trn0 는 몇 대 필요할까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": "nae0 이네  가족 은  친척 과 함께  자동차 를 타고  여행 을 가려고 합니다 nae0 이네  가족 과  친척 이 모두 num0  명일   때  num1  대 에 num2  명 씩 타면  자동차 는 몇  대   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            36,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            14,
            20,
            21,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃 40송이를 꽃병 8개에 똑같이 나누면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "꽃 num0 송이를 꽃병 num1 개에 똑같이 나누면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 꽃  num0  송이 를  꽃병  num1  개 에 똑같이 나누면  꽃병  num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있는지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "영미네 반 학급 문고 전체의 3/7은 역사 도서이고, 그중 2/3은 위인전입니다. 영미네 반 학급 문고에 84권의 책이 있을 때, 위인전은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "영미네 반 학급 문고 전체의 num0 은 역사 도서이고 그중 num1 은 위인전입니다 영미네 반 학급 문고에 num2 권의 책이 있을 때 위인전은 모두 몇 권입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 0.42857142857142855,
            "num1": 0.6666666666666666,
            "num2": 84
        },
        "Answer": 24,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num2,num0),num1)",
        "trg": "func_multiply func_multiply num2 num0 num1",
        "src": " 영미 네  반   학급   문고   전체 의 num0  은   역사   도서 이고  그중  num1  은   위인전 입니다  영미 네  반   학급   문고 에 num2  권 의  책 이 있을  때   위인전 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            32,
            35,
            5,
            7,
            13,
            16,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 4개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 사탕  num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는  사탕 의  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 24개를 한 명에게 8개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 명에게 num2 개씩 주면 몇 명에게 나누어 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 딸기  num0  개 를 num1  명 에게 num2  개 씩 주면 몇  명 에게 나누어 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "현수와 아버지는 매일 아침 운동장을 4바퀴 반씩 달립니다. 운동장의 둘레가 386m 일 때, 현수와 아버지가 1주일 동안 달린 거리의 합는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 아버지는 매일 아침 운동장을 num0 바퀴 반씩 달립니다 운동장의 둘레가 num1 m 일 때 nae0 와 아버지가 num2 주일 동안 달린 거리의 합는 몇 m 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "num0": 4,
            "num1": 386,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 12159,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_multiply(num1,func_add(num0,0.5)),7),num2)",
        "trg": "func_multiply func_multiply func_multiply num1 func_add num0 0.5 7 num2",
        "src": "nae0 와  아버지 는 매일  아침   운동장 을 num0  바퀴   반 씩 달립니다  운동장 의  둘레 가 num1 m  일   때  nae0 와  아버지 가 num2  주일   동안  달린  거리 의  합 는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            35,
            4,
            8,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_range(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 10000,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_odd func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  홀수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 타고 온 비행기에는 158명이 타고 왔고, 유정이가 타고 온 비행기는 374명이 타고 왔어요. 유정이가 타고 온 비행기에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 타고 온 trn0 에는 num0 명이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온 trn0 는 num1 명이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온 trn0 에 몇 명이 더 많이 타고 왔나요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 158,
            "num1": 374
        },
        "Equation": "func_minus(num1,num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "src": "nae0 이가 타고 온  비행기 에는 num0  명 이 타고 왔고 nae1 이가 타고 온  비행기 는 num1  명 이 타고 왔어요 nae1 이가 타고 온  비행기 에 몇  명 이 더 많이 타고 왔나요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            24,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "2부터 100까지의 수 중에서 홀수만을 합한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 홀수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 100
        },
        "Equation": "func_sum(func_odd(func_range(num0, num1), none), none)",
        "Answer": 2499,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_odd func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서  홀수 만을 합한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "영훈이의 학교 학생 540명 중 5/9는 여학생이고, 여학생 중 3/5는 안경을 쓰지 않았습니다. 영훈이의 학교 학생 중 안경을 쓴 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 학교 학생 num0 명 중 num1 는 여학생이고 여학생 중 num2 는 안경을 쓰지 않았습니다 nae0 이의 학교 학생 중 안경을 쓴 여학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 540,
            "num1": 0.5555555555555556,
            "num2": 0.6
        },
        "Answer": 120,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 이의  학교   학생  num0  명   중  num1 는  여학생 이고  여학생   중  num2 는  안경 을 쓰지 않았습니다 nae0 이의  학교   학생   중   안경 을 쓴  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            13,
            17,
            19,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "냉장고에 귤이 10개씩 4묶음과 낱개로 5개가 들어 있습니다. 소영이가 귤을 6개 꺼내 먹었다면 냉장고에 남은 귤은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "냉장고에 귤이 num0 개씩 num1 묶음과 낱개로 num2 개가 들어 있습니다 nae0 이가 귤을 num3 개 꺼내 먹었다면 냉장고에 남은 귤은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "소영",
            "num0": 10,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6
        },
        "Answer": 39,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_minus func_add func_multiply num0 num1 num2 num3",
        "src": " 냉장고 에  귤 이 num0  개 씩 num1  묶음 과  낱개 로 num2  개 가 들어 있습니다 nae0 이가  귤 을 num3  개  꺼내 먹었다면  냉장고 에  남은   귤 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            32,
            4,
            6,
            7,
            12,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "은지네 학교 학생 80 명이 수학경시대회 시험을 보았는데 그중 30 명이 입상하였습니다. 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 64 점이고, 80 명 전체의 평균 점수는 74.5 점일 때, 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 학생 num0 명이 sbj0 경시대회 시험을 보았는데 그중 num1 명이 입상하였습니다 입상하지 못한 학생들의 평균 점수는 num2 점이고 num3 명 전체의 평균 점수는 num4 점일 때 입상한 학생들의 평균 점수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 80,
            "num1": 30,
            "num2": 64,
            "num3": 80,
            "num4": 74.5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num3,num4),func_multiply(func_minus(num0,num1),num2)),num1)",
        "Answer": 92,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num3 num4 func_multiply func_minus num0 num1 num2 num1",
        "src": "nae0 네  학교   학생  num0  명 이  수학  경시  대회   시험 을 보았는데  그중  num1  명 이  입상 하였습니다  입상 하지 못한  학생 들의  평균   점수 는 num2  점 이고 num3  명   전체 의  평균   점수 는 num4  점 일  때   입상 한  학생 들의  평균   점수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            34,
            4,
            37,
            12,
            45,
            14,
            48,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "삼촌의 나이는 민영이 나이의 3배보다 3살이 적다고 합니다. 삼촌의 나이가 39살이라면 민영이의 나이는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "삼촌의 나이는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 삼촌의 나이가 num2 살이라면 nae0 이의 나이는 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 39
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": " 삼촌 의 나이는 nae0 이  나이 의 num0  배 보다 num1  살 이 적다고 합니다  삼촌 의  나이 가 num2  살 이라면 nae0 이의 나이는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "정현이는 지난 달에 4700원을 예금하였고, 이번 달부터 6개월 동안 3500원씩 예금하여 16000원짜리 선물을 사서 부모님께 선물하려고 합니다. 선물을 산 후, 통장에 남게 되는 돈은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 지난 달에 num0 원을 예금하였고 이번 달부터 num1 개월 동안 num2 원씩 예금하여 num3 원짜리 선물을 사서 부모님께 선물하려고 합니다 선물을 산 후 통장에 남게 되는 돈은 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정현",
            "num0": 4700,
            "num1": 6,
            "num2": 3500,
            "num3": 16000
        },
        "Answer": 9700,
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,func_multiply(num1,num2)),num3)",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_multiply num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이는 지난  달 에 num0  원 을  예금 하였고  이번   달 부터 num1  개월   동안  num2  원 씩  예금 하여 num3  원 짜리  선물 을  사서   부모 님께  선물 하려고 합니다  선물 을 산  후   통장 에 남게 되는  돈 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            34,
            5,
            38,
            39,
            9,
            43,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 동화책 30 권 중에서 4 권을 동생에게 주고 아버지께 15 권을 선물로 받았습니다. 지금 유나가 가지고 있는 동화책은 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 sta0 num0 권 중에서 num1 권을 동생에게 주고 아버지께 num2 권을 선물로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는 sta0 은 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 30,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 41,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는  동화책  num0  권   중 에서 num1  권 을  동생 에게 주고  아버지 께 num2  권 을  선물 로 받았습니다 지금 nae0 가 가지고 있는  동화책 은 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "남준은 430 원짜리 볼펜 4 자루와 520 원짜리 지우개 8 개를 사고 6000 원을 냈습니다. 남준이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 은 num0 원짜리 sta0 num1 자루와 num2 원짜리 sta1 num3 개를 사고 num4 원을 냈습니다. nae0 이가 받을 거스름돈은 얼마인지 답을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 430,
            "num1": 4,
            "num2": 520,
            "num3": 8,
            "num4": 6000
        },
        "Equation": "func_minus(num4, func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(num2,num3)))",
        "Answer": 120,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus num4 func_add func_multiply num0 num1 func_multiply num2 num3",
        "src": "nae0  은  num0  원 짜리  볼펜  num1  자루 와 num2  원 짜리  지우개  num3  개 를  사고  num4  원 을 냈습니다 nae0 이가 받을  거스름돈 은  얼마 인지  답 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            17,
            21,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다. 유나와 동생은 334 마리의 물고기를 잡았고, 부모님은 유나와 동생이 잡은 물고기의 수보다 2 배만큼 잡았습니다. 부모님이 잡은 물고기는 모두 몇 마리입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 가족들과 함께 낚시를 하러 갔습니다 nae0 와 동생은 num0 마리의 ani0 를 잡았고 부모님은 nae0 와 동생이 잡은 ani0 의 수보다 num1 배만큼 잡았습니다 부모님이 잡은 ani0 는 모두 몇 마리입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 334,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 668,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 는  가족 들과 함께  낚시 를 하러 갔습니다 nae0 와  동생 은 num0  마리 의  물고기 를 잡았고  부모 님은 nae0 와  동생 이 잡은  물고기 의  수 보다 num1  배 만큼 잡았습니다  부모 님이 잡은  물고기 는 모두 몇  마리 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            36,
            7,
            8,
            9,
            39,
            42,
            13,
            18,
            21,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "연필을 6다스를 남학생 4명과 여학생 5명이 4자루씩 가진 후 남은 연필을 상자 3개에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 상자에 담은 연필은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 을 num0 다스를 남학생 num1 명과 여학생 num2 명이 num3 자루씩 가진 후 남은 sta0 을 상자 num4 개에 똑같이 나누어 담았습니다 num5 상자에 담은 sta0 은 몇 자루인지 하나의 식으로 만들어 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num0,12),func_multiply(func_add(num1,num2),num3)),num4)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num0 12 func_multiply func_add num1 num2 num3 num4",
        "src": " 연필 을 num0  다스 를  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 이 num3  자루 씩 가진  후   남은   연필 을  상자  num4  개 에 똑같이 나누어 담았습니다 num5  상자 에 담은  연필 은 몇  자루 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            40,
            41,
            10,
            13,
            15,
            16,
            18,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 장에 250원 하는 도화지와 6묶음에 2700원 하는 색종이가 있습니다. 도화지 세 장과 색종이 한 묶음을 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 장에 num1 원 하는 도화지와 num2 묶음에 num3 원 하는 색종이가 있습니다 도화지 num4 장과 색종이 num5 묶음을 사고 num6 원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 250,
            "num2": 6,
            "num3": 2700,
            "num4": 3,
            "num5": 1,
            "num6": 5000
        },
        "Answer": 3800,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num4)),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 num2 num5",
        "src": "num0  장 에 num1  원  하는  도화지 와 num2  묶음 에 num3  원  하는  색종이 가 있습니다  도화지  num4  장과   색종이  num5  묶음 을  사고  num6  원 을  내면   얼마 를  거스름돈 으로 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            3,
            35,
            5,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9권의 책을 합친 무게는 4kg 500g 이라면 한 책의 무개는 몇 g입니까?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3",
        "src": " 무게 가 같은 num0  권 의  책 을 합친  무게 는 num1 kg num2 g 이 라면  num3  책 의 무 개 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이네 반 전체 학생 수는 35명입니다. 그중에서 남학생은 전체의 3/7입니다. 남학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 남학생 전체의 1/5입니다. 정훈이네 반에서 안경을 낀 남학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그중에서 남학생은 전체의 num1 입니다 남학생 중에서 안경을 끼지 않은 학생은 남학생 전체의 num2 입니다 nae0 이네 반에서 안경을 낀 남학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 35,
            "num1": 0.42857142857142855,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 12,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다  그중 에서  남학생 은  전체 의 num1 입니다  남학생   중 에서  안경 을 끼지 않은  학생 은  남학생   전체 의 num2 입니다 nae0 이네  반 에서  안경 을 낀  남학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            38,
            7,
            9,
            43,
            14,
            16,
            17,
            23,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이네 반 24명의 학생들은 6명씩 한 팀을 만들어 하천 주변에서 쓰레기 줍기를 하였습니다. 한 팀당 쓰레기봉투를 2개씩 받았다면 나누어 준 쓰레기봉투는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 num0 명의 학생들은 num1 명씩 num2 모둠을 만들어 하천 주변에서 쓰레기 줍기를 하였습니다. num3 모둠당 쓰레기봉투를 num4 개씩 받았다면 나누어 준 쓰레기봉투는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0, num1), num4)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 num1 num4",
        "src": "nae0 이네  반  num0  명 의  학생 들은 num1  명 씩 num2  팀 을 만들어  하천   주변 에서  쓰레기  줍기를 하였습니다 num3  팀 당  쓰레기봉투 를 num4  개 씩 받았다면 나누어 준  쓰레기봉투 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            37,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            26,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "솜사탕이 45개 있습니다. 여학생 3명과 남학생 4명으로 이루어진 모둠에 1 명에게 솜사탕을 5개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "솜사탕이 num0 개 있습니다. 여학생 num1 명과 남학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 솜사탕을 num4 개씩 주었습니다. 남은 솜사탕은 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num4))",
        "Answer": 10,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num4",
        "src": " 솜사탕 이 num0  개  있습니다  여학생  num1  명 과  남학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게  솜사탕 을 num4  개 씩 주었습니다  남은   솜사탕 은 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            33,
            2,
            4,
            36,
            6,
            10,
            13,
            14,
            15,
            20,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 27봉지의 감자칩을 팔았고, 감자칩보다 8개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다. 음료는 핫도그보다 12개 더 팔았다. 윤기는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 num0 봉지의 감자칩을 팔았고 감자칩보다 num1 개 더 적은 개수의 핫도그를 팔았다 음료는 핫도그보다 num2 개 더 팔았다 nae0 는 음료를 몇 개 팔았을까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 27,
            "num1": 8,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),num2)",
        "Answer": 31,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 num2",
        "src": "nae0 는 num0  봉지 의  감자칩 을 팔았고  감자칩 보다 num1  개  더 적은  개수 의  핫도그 를 팔았다  음료 는  핫도그 보다 num2  개  더 팔았다 nae0 는  음료 를 몇  개  팔았을까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            18,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕 16개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 2개일 때 담을 수 있는 사탕의 수를 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 접시에 똑같이 나누어 담으려고 합니다. 접시가 num1 개일 때 담을 수 있는 foo0 의 수를 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 사탕  num0  개 를  접시 에 똑같이 나누어 담으려고 합니다  접시 가 num1  개 일  때   담 을  수  있는  사탕 의  수 를 구해 보세요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 온 배에 438명이 탔는데, 그중 213명은 (나)에 가지 않습니다. (나)에 몇 명이 갈까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 온 배에 num0 명이 탔는데, 그중 num1 명은 pnm1 에 가지 않습니다. pnm1 에 몇 명이 갈까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 438,
            "num1": 213
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 225,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "( 가) 에서 온  배 에 num0  명 이 탔는데  그중  num1  명 은 ( 나) 에  가지  않습니다 ( 나) 에 몇  명 이 갈까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            11,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "지현이네 반은 남학생이 16명이고, 여학생은 이보다 2명 적다고 합니다. 이 학교 전체의 학생 수는 지현이네 반 학생 수의 11배보다 8명이 많다고 합니다. 지현이네 학교의 전체 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반은 남학생이 num0 명이고 여학생은 이보다 num1 명 적다고 합니다 이 학교 전체의 학생 수는 nae0 이네 반 학생 수의 num2 배보다 num3 명이 많다고 합니다 nae0 이네 학교의 전체 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지현",
            "num0": 16,
            "num1": 2,
            "num2": 11,
            "num3": 8
        },
        "Answer": 338,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_add(num0,func_minus(num0,num1)),num2),num3)",
        "trg": "func_add func_multiply func_add num0 func_minus num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이네  반은   남학생 이 num0  명 이고  여학생 은 이보다 num1  명  적다고 합니다 이  학교   전체 의  학생   수 는 nae0 이네  반   학생   수 의 num2  배 보다 num3  명 이 많다고 합니다 nae0 이네  학교 의  전체   학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            35,
            36,
            5,
            40,
            10,
            11,
            13,
            14,
            45,
            17,
            22,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "공책 1권의 값은 550원, 연필 6자루의 값은 900원입니다. 공책 5권과 연필 4자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권의 값은 num1 원 sta1 num2 자루의 값은 num3 원입니다 sta0 num4 권과 sta1 num5 자루의 가격은 얼마인지 하나의 식으로 만들어 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 550,
            "num2": 6,
            "num3": 900,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num4),func_multiply(func_divide(num3,num2),num5))",
        "Answer": 3350,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num1 num0 num4 func_multiply func_divide num3 num2 num5",
        "src": " 공책  num0  권 의  값 은 num1  원   연필  num2  자루 의  값 은 num3  원 입니다  공책  num4  권 과  연필  num5  자루 의  가격 은  얼마 인지 하나의  식 으로 만들어 구하세요",
        "group_num": [
            32,
            1,
            33,
            6,
            9,
            14,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어머니의 연세는 태형이 나이의 5배보다 3살이 적다고 합니다. 어머니의 연세가 42세라면 태형이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "어머니의 연세는 nae0 이 나이의 num0 배보다 num1 살이 적다고 합니다 어머니의 연세가 num2 세라면 nae0 이의 나이는 얼마인지 알아보세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 5,
            "num1": 3,
            "num2": 42
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num2,num1),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_add num2 num1 num0",
        "src": " 어머니 의  연세 는 nae0 이  나이 의 num0  배 보다 num1  살 이 적다고 합니다  어머니 의  연세 가 num2 세 라면  nae0 이의 나이는  얼마 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 구슬을 24개 가지고 있고, 지민이는 유정이의 2배만큼 구슬을 가지고 있습니다. 유정이가 가지고 있던 구슬을 8묶음으로 나누어 이 중 1 묶음을 지민이에게 주었다면, 지민이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 구슬을 num0 개 가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1 배만큼 구슬을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던 구슬을 num2 묶음으로 나누어 이 중 num3 묶음을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는 구슬은 모두 몇 개가 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "nae1": "지민",
            "num0": 24,
            "num1": 2,
            "num2": 8,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_multiply(func_divide(num0,num2),num3))",
        "Answer": 51,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_divide num0 num2 num3",
        "src": "nae0 이는  구슬 을 num0  개  가지고 있고 nae1 이는 nae0 이의 num1  배 만큼  구슬 을 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있던  구슬 을 num2  묶음 으로 나누어 이  중  num3  묶음 을 nae1 이에게 주었다면 nae1 이가 가지고 있는  구슬 은 모두 몇  개 가 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            31,
            34,
            37,
            39,
            40,
            43,
            47,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 50 cm인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "반지름이 num0 cm 인 원을 그렸습니다. 원의 지름은 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,2)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_multiply num0 2",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 을 그렸습니다  원 의  지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "운동장에 23명의 운동 선수가 있습니다. 그중에서 9명이 여자 선수입니다. 남자 선수는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "운동장에 num0명의 운동 선수가 있습니다. 그중에서 num1명이 여자 선수입니다. 남자 선수는 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 23,
            "num1": 9
        },
        "Equation": "func_minus(num0, num1)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 운동장 에 num0  명 의  운동   선수 가 있습니다  그중 에서 num1  명 이  여자   선수 입니다  남자   선수 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            8,
            11,
            16,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 동생보다 252 원 더 가지고 있습니다. 호석이가 가지고 있는 돈이 764 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 동생보다 num0 원 더 가지고 있습니다. nae0 이가 가지고 있는 돈이 num1 원이라면 동생이 가지고 있는 돈은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 252,
            "num1": 764
        },
        "Equation": "func_minus(num1, num0)",
        "Answer": 512,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num1 num0",
        "src": "nae0 이는  동생 보다 num0  원  더 가지고 있습니다 nae0 이가 가지고 있는  돈 이 num1  원 이라면  동생 이 가지고 있는  돈 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 학교 학생은 528명이고, 유정이네 학교 학생은 지민이네 학교 학생보다 174명이 더 많습니다. 유나네 학교 학생은 유정이네 학교 학생보다 294명이 더 적습니다. 유나네 학교 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 plc0 학생은 num0 명이고 nae1 이네 plc0 학생은 nae0 이네 plc0 학생보다 num1 명이 더 많습니다 nae2 네 plc0 학생은 nae1 이네 plc0 학생보다 num2 명이 더 적습니다 nae2 네 plc0 학생은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "유나",
            "num0": 528,
            "num1": 174,
            "num2": 294
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 408,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_add num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네  학교   학생 은 num0  명 이고 nae1 이네  학교   학생 은 nae0 이네  학교   학생 보다 num1  명 이 더 많습니다 nae2 네  학교   학생 은 nae1 이네  학교   학생 보다 num2  명 이 더 적습니다 nae2 네  학교   학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            36,
            5,
            37,
            38,
            8,
            13,
            45,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명, 여자가 num1 명 탔습니다. 여자는 남자보다 몇 명 더 적게 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "( 가) 에서 ( 나)  로  가는  배 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  여자 는  남자 보다 몇  명  더 적게 탔을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            11,
            15,
            17,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "멜론 24개를 한 바구니에 3개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개를 num1 바구니에 num2 개씩 담으려면 바구니는 몇 개 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 멜론  num0  개 를 num1  바구니 에 num2  개 씩 담으려면  바구니 는 몇  개   필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "곰 인형 32개를 8명에게 똑같이 나누어 주면 한 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "QuestionConv": "곰 인형 num0 개를 num1 명에게 똑같이 나누어 주면 num2 명에게 몇 개씩 줄 수 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 8,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 곰   인형  num0  개 를 num1  명 에게 똑같이 나누어 주면 num2  명 에게 몇  개 씩 줄  수  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이가 가지고 있는 구슬은 파란색 구슬 24개, 보라색 구슬 36개이고, 석진이가 가지고 있는 구슬의 수는 남준이가 가지고 있는 구슬의 수의 2 배보다 15개 적습니다. 석진이가 가지고 있는 구슬을 모두 5명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 가지고 있는 구슬은 col0 구슬 num0 개 col1 구슬 num1 개이고 nae1 이가 가지고 있는 구슬의 수는 nae0 이가 가지고 있는 구슬의 수의 num2 배보다 num3 개 적습니다 nae1 이가 가지고 있는 구슬을 모두 num4 명의 친구에게 똑같이 나누어 주려면 num5 사람에게 몇 개씩 나누어 주어야 하는지 하나의 식으로 나타내고 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "석진",
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 2,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),num3),num4),num5)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_multiply func_add num0 num1 num2 num3 num4 num5",
        "src": "nae0 이가 가지고 있는  구슬 은  파란색   구슬  num0  개   보라색   구슬  num1  개 이고 nae1 이가 가지고 있는  구슬 의  수 는 nae0 이가 가지고 있는  구슬 의  수 의 num2  배 보다 num3  개  적습니다 nae1 이가 가지고 있는  구슬 을 모두 num4  명 의  친구 에게 똑같이 나누어 주려면 num5  사람 에게 몇  개 씩 나누어 주어야 하는지 하나의  식 으로 나타내고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            12,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            39,
            40,
            43,
            44,
            49,
            50,
            52,
            57,
            58,
            60,
            64,
            67
        ]
    },
    {
        "Question": "복숭아가 한 봉지에 4개씩 6봉지 있습니다. 이것을 3명에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주면 됩니까?",
        "QuestionConv": "복숭아가 num0 봉지에 num1 개씩 num2 봉지 있습니다. 이것을 num3 명에게 똑같이 나누어 주려면 한 사람에게 몇 개씩 나누어 주면 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1, num2), num3)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "src": " 복숭아 가 num0  봉지 에 num1  개 씩 num2  봉지  있습니다 이것을 num3  명 에게 똑같이 나누어 주려면 num4  사람 에게 몇  개 씩 나누어 주면 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            23,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "은지와 유정의 평균 몸무게는 39 kg 이고, 민영의 몸무게는 36 kg 입니다. 세 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 와 nae1 의 평균 몸무게는 num0 kg 이고, nae2 의 몸무게는 num1 kg 입니다. num2 사람의 평균 몸무게는 몇 kg 입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "민영",
            "num0": 39,
            "num1": 36,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),num2)",
        "Answer": 38,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 2 num1 num2",
        "src": "nae0 와 nae1  의   평균   몸무게 는 num0 kg  이고  nae2  의   몸무게 는 num1 kg 입니다 num2  사람 의  평균   몸무게 는 몇 kg 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "남준, 은지의 수학 점수는 각각 90점, 80점입니다. 이 2을 제외한 학급의 수학 점수 평균은 67점입니다. 남준이네 학급 인원수가 30명일 때, 학급 수학 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 의 sbj0 점수는 각각 num0 점 num1 점입니다 이 num2 을 제외한 학급의 sbj0 점수 평균은 num3 점입니다 nae0 이네 학급 인원수가 num4 명일 때 학급 sbj0 평균 점수는 몇 점입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "은지",
            "num0": 90,
            "num1": 80,
            "num2": 2,
            "num3": 67,
            "num4": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_add(func_multiply(func_minus(num4,num2),num3),num0),num1),num4)",
        "Answer": 68.2,
        "Type": "Mean",
        "trg": "func_divide func_add func_add func_multiply func_minus num4 num2 num3 num0 num1 num4",
        "src": "nae0 nae1  의   수학   점수 는 각각 num0  점  num1  점 입니다 이 num2  을   제외 한  학급 의  수학   점수   평균 은 num3  점 입니다 nae0 이네  학급   인원수 가 num4  명일   때   학급   수학   평균   점수 는 몇  점 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            36,
            6,
            7,
            9,
            41,
            11,
            13,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 사탕을 38개 가지고 있었는데 석진, 윤기, 호석에게 각각 10개씩 주었습니다. 남준에게 남아 있는 사탕은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 foo0 을 num0 개 가지고 있었는데 nae1 nae2 nae3 에게 각각 num1 개씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는 foo0 은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "석진",
                "윤기",
                "호석에게"
            ],
            "nae0": "남준",
            "num0": 38,
            "num1": 10
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_minus(num0,num1),num1),num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus func_minus num0 num1 num1 num1",
        "src": "nae0 이는  사탕 을 num0  개  가지고 있었는데 seq0 각각 num1  개 씩 주었습니다 nae0 에게 남아 있는  사탕 은 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "동화책 30 권을 책꽂이 6 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. 한 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "sta0 num0 권을 책꽂이 num1 칸에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다. num2 칸에 몇 권씩 꽂을 수 있습니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 동화책  num0  권 을  책꽂이  num1  칸 에 똑같게 나누어 꽂으려고 합니다 num2  칸 에 몇  권 씩 꽂을  수  있습니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "비행기 1층에는 342명, 2층에는 117명이 탈 수 있어요. 비행기에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "QuestionConv": "trn0 num0 층에는 num1 명 num2 층에는 num3 명이 탈 수 있어요 trn0 에는 모두 몇 명이 탈 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 342,
            "num2": 2,
            "num3": 117
        },
        "Equation": "func_add(num1,num3)",
        "Answer": 459,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num1 num3",
        "src": " 비행기  num0  층 에는 num1  명  num2  층 에는 num3  명 이 탈  수  있어요  비행기 에는 모두 몇  명 이 탈  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            12,
            14,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개에 450원 하는 오이 4개와 한 개에 150원 하는 당근 6개를 사고 5000원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개에 num1 원 하는 오이 num2 개와 num3 개에 num4 원 하는 당근 num5 개를 사고 num6 원을 내면 얼마를 거스름돈으로 받을 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 450,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 150,
            "num5": 6,
            "num6": 5000
        },
        "Answer": 2300,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num6,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)),func_multiply(func_divide(num4,num3),num5))",
        "trg": "func_minus func_minus num6 func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_multiply func_divide num4 num3 num5",
        "src": "num0  개 에 num1  원  하는  오이  num2  개 와 num3  개 에 num4  원  하는  당근  num5  개 를  사고  num6  원 을  내면   얼마 를  거스름돈 으로 받을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            10,
            13,
            15,
            17,
            21,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "동원이의 나이는 10살이고, 동생은 동원이보다 2살이 적습니다. 어머니의 나이는 동생의 나이의 5배보다 2살이 많습니다. 어머니의 나이는 몇 살입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이의 나이는 num0 살이고 동생은 nae0 이보다 num1 살이 적습니다 어머니의 나이는 동생의 나이의 num2 배보다 num3 살이 많습니다 어머니의 나이는 몇 살입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "동원",
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,num1),num2),num3)",
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 num1 num2 num3",
        "src": "nae0 이의 나이는 num0  살 이고  동생 은 nae0 이보다 num1  살 이 적습니다  어머니 의 나이는  동생 의  나이 의 num2  배 보다 num3  살 이 많습니다  어머니 의 나이는 몇  살 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            3,
            4,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "수학여행에 신청한 남자 어린이는 324 명, 여자 어린이는 315 명입니다. 수학여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "QuestionConv": "sbj0 여행에 신청한 남자 어린이는 num0 명 여자 어린이는 num1 명입니다 sbj0 여행에 신청한 어린이는 모두 몇명입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 324,
            "num1": 315
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 639,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 수학여행 에  신청 한  남자   어린이 는 num0  명   여자   어린이 는 num1  명 입니다  수학여행 에  신청 한  어린이 는 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            7,
            12,
            14,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 200까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 200
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_range(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 10100,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_even func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 농장에서 배를 수확했다. 43kg의 배를 한 봉지에, 35kg의 배를 다른 봉지에 넣었다. 아직 포장되지 않은 배가 15kg이 있을 때, 정국이는 총 몇 kg의 배를 수확하였는가?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 농장에서 배를 수확했다 num0 kg 의 배를 한 봉지에 num1 kg 의 배를 다른 봉지에 넣었다 아직 포장되지 않은 배가 num2 kg 이 있을 때 nae0 이는 총 몇 kg 의 배를 수확하였는가?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 43,
            "num1": 1,
            "num2": 35,
            "num3": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num2),num3)",
        "Answer": 93,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_add func_add num0 num2 num3",
        "src": "nae0 이네  농장 에서  배 를  수확 했다 num0 kg  의   배 를 num1  봉지 에 num2 kg  의   배 를 다른  봉지 에 넣었다 아직  포장 되지 않은  배 가 num3 kg 이 있을  때  nae0 이는 총 몇 kg  의   배 를  수확 하였는가",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            32,
            34,
            36,
            40,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "은지의 키는 138cm이고, 아버지의 키는 172cm입니다. 언니의 키는 소미보다 10cm 더 클 때, 아버지와 언니의 키의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "nae0의 키는 num0 cm이고, 아버지의 키는 num1 cm입니다. 언니의 키는 nae0보다 num2 cm 더 클 때, 아버지와 언니의 키의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "소미",
            "num0": 138,
            "num1": 172,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_difference(num1, func_add(num0, num2))",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_difference num1 func_add num0 num2",
        "src": "nae0  의   키 는 num0 cm  이고   아버지 의  키 는 num1 cm 입니다  언니 의  키 는 nae1 보다 num2 cm 더 클  때   아버지 와  언니 의  키 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            4,
            5,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)로 가는 비행기에 어른이 282명, 어린이가 105명 탔습니다. 이 비행기에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 로 가는 trn0 에 어른이 num0 명 어린이가 num1 명 탔습니다 이 trn0 에 모두 몇 명이 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 282,
            "num1": 105
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 387,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "( 가)  로  가는  비행기 에  어른 이 num0  명   어린이 가 num1  명  탔습니다 이  비행기 에 모두 몇  명 이 탔을까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            12,
            14,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "198명이 제기 차기 놀이를 했어요. 203명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 제기 차기 놀이를 했어요. num1 명이 제기 차기에 더 참가한다면 제기 차기 놀이를 체험하는 학생은 모두 몇 명인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 198,
            "num1": 203
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 401,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "num0  명 이  제기   차기   놀이 를 했어요 num1  명 이  제기   차기 에 더  참가 한다면  제기   차기   놀이 를  체험 하는  학생 은 모두 몇  명인  가요 ",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "250개의 사과가 들어 있는 상자에서 사과를 15개씩 8번 꺼낸 후에 남은 사과를 5 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다. 1 바구니에 담은 사과는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 개의 foo0 가 들어 있는 상자에서 foo0 를 num1 개씩 num2 번 꺼낸 후에 남은 foo0 를 num3 바구니에 똑같이 나누어 담았습니다 num4 바구니에 담은 foo0 는 몇 개인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 250,
            "num1": 15,
            "num2": 8,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(num2,num1)),num3),num4)",
        "Answer": 26,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply num2 num1 num3 num4",
        "src": "num0  개 의  사과 가 들어 있는  상자 에서  사과 를 num1  개 씩 num2  번  꺼낸  후 에  남은   사과 를 num3  바구니 에 똑같이 나누어 담았습니다 num4  바구니 에 담은  사과 는 몇  개 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            40,
            11,
            43,
            13,
            14,
            16,
            19,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "(가)에서 (나)로 가는 배에 남자가 296명, 여자가 171명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "QuestionConv": "pnm0 에서 pnm1 로 가는 배에 남자가 num0 명, 여자가 num1 명 탔습니다. 남자는 여자보다 몇 명 더 많이 탔을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 296,
            "num1": 171
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "( 가) 에서 ( 나)  로  가는  배 에  남자 가 num0  명   여자 가 num1  명  탔습니다  남자 는  여자 보다 몇  명  더 많이 탔을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            11,
            15,
            17,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 63개의 막대사탕이 있다. 유정이는 50개의 막대사탕이 있다. 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개의 막대사탕이 있다 nae1 이는 num1 개의 막대사탕이 있다 막대사탕은 총 몇 개인가?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "유정",
            "num0": 63,
            "num1": 50
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 113,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는 num0  개 의  막대사탕 이 있다 nae1 이는 num1  개 의  막대사탕 이 있다  막대사탕 은 총 몇  개 인가",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "무게가 같은 9개의 추의 무게가 4kg 500g입니다. 이 추 2개와 무게가 850g인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 1050g인 사전을 5권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "무게가 같은 num0 개의 추의 무게가 num1 kg num2 g 입니다. 이 추 num3 개와 무게가 num4 g 인 필통 몇 개를 양팔 저울의 한 쪽에 올려놓고, 다른 쪽에는 무게가 num5 g 인 사전을 num6 권 올려놓았더니 수평을 이루었습니다. 올려놓은 필통은 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 4,
            "num2": 500,
            "num3": 2,
            "num4": 850,
            "num5": 1,
            "num6": 1050,
            "num7": 5
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_multiply(num6,num7),func_multiply(func_divide(func_kg2g(num1,num2),num0),num3)),num4)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_minus func_multiply num6 num7 func_multiply func_divide func_kg2g num1 num2 num0 num3 num4",
        "src": " 무게 가 같은 num0  개 의  추 의  무게 가 num1 kg num2 g 입니다 이  추  num3  개 와  무게 가 num4 g  인   필통  몇  개 를  양팔   저울 의 num5  쪽 에 올려놓고 다른  쪽 에는  무게 가 num6 g  인   사전 을 num7  권  올려놓았더니  수평 을 이루었습니다 올려놓은  필통 은 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            22,
            23,
            32,
            35,
            41,
            42,
            46,
            48,
            51,
            52,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 조개 껍데기를 19개 주웠습니다. 유정이는 민영이보다 3개 더 많이 주웠습니다. 민영이와 유정이가 주운 조개 껍데기는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0이는 조개 껍데기를 num0개 주웠습니다. nae1이는 nae0이보다 num1개 더 많이 주웠습니다. nae0이와 nae1이가 주운 조개 껍데기는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "num0": 19,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_add(num0, num1))",
        "Answer": 41,
        "trg": "func_add num0 func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는  조개   껍데기 를 num0  개  주웠습니다 nae1 이는 nae0 이보다 num1  개  더 많이 주웠습니다 nae0 이와 nae1 이가 주운  조개   껍데기 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "정국은 훌라후프를 하루에 85 회씩 하려고 합니다. 정국이 3 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 은 훌라후프를 하루에 num0 회씩 하려고 합니다. nae0 이 num1 일 동안 할 수 있는 훌라후프는 모두 몇 회입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 85,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 255,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0  은   훌라후프 를  하루 에 num0  회 씩 하려고 합니다 nae0 이 num1  일   동안  할  수  있는  훌라후프 는 모두 몇  회 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "소리는 공기 중에서 2초 동안에 0.72km를 간다고 합니다. 은수는 불꽃 축제가 있는 날 불꽃을 보고 나서 5.5초 후에 폭죽 소리를 들었습니다. 소리를 들은 곳은 불꽃 축제가 있는 곳에서 몇 km 떨어져 있습니까?",
        "QuestionConv": "소리는 공기 중에서 num0 초 동안에 num1 km 를 간다고 합니다 nae0 는 불꽃 축제가 있는 날 불꽃을 보고 나서 num2 초 후에 폭죽 소리를 들었습니다 소리를 들은 곳은 불꽃 축제가 있는 곳에서 몇 km 떨어져 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은수",
            "num0": 2,
            "num1": 0.72,
            "num2": 5.5
        },
        "Answer": 1.98,
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num1,num0),num2)",
        "trg": "func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "src": " 소리 는  공기   중 에서 num0  초   동안 에 num1 km 를 간다고 합니다 nae0 는  불꽃   축제 가 있는  날   불꽃 을 보고 나서 num2  초   후 에  폭죽   소리 를 들었습니다  소리 를 들은  곳 은  불꽃   축제 가 있는  곳 에서 몇 km 떨어져 있습니까",
        "group_num": [
            32,
            35,
            5,
            7,
            9,
            10,
            41,
            12,
            13,
            14,
            45,
            46,
            47,
            19,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "당근 17개가 있습니다. 바구니 4개에 똑같이 5개씩 나누어 담으려면 당근 몇 개가 더 필요한가요?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개가 있습니다. 바구니 num1 개에 똑같이 num2 개씩 나누어 담으려면 foo0 몇 개가 더 필요한가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "TVQ-Change",
        "trg": "func_minus func_multiply num1 num2 num0",
        "src": " 당근  num0  개 가 있습니다  바구니  num1  개 에 똑같이 num2  개 씩 나누어 담으려면  당근  몇  개 가 더  필요 한 가요 ",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "색연필 1 타는 12자루입니다. 색연필 10타를 8명에게 똑같이 나누어 준다면 한 사람이 가지게 되는 색연필은 몇 자루입니까?",
        "QuestionConv": "색연필 num0 타는 num1 자루입니다. 색연필 num2 타를 num3 명에게 똑같이 나누어 준다면 num4 사람이 가지게 되는 색연필은 몇 자루입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 10,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(num1, num0), num2), num3), num4)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4",
        "src": " 색연필  num0 타는 num1  자루 입니다  색연필  num2  타 를 num3  명 에게 똑같이 나누어 준다면 num4  사람 이 가지게 되는  색연필 은 몇  자루 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "빈 병 14개를 한 상자에 7개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "QuestionConv": "빈 병 num0 개를 num1 상자에 num2 개씩 담으려고 합니다. 상자는 몇 상자 필요할까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 1,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": "빈  병  num0  개 를 num1  상자 에 num2  개 씩 담으려고 합니다  상자 는 몇  상자   필요 할까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "279/5kg의 소금을 한 사람에게 3/2kg씩 12명에게 나누어 주고, 나머지 사람들에게는 9/5kg씩 주었더니 소금을 모두 나누어 주었습니다. 소금을 9/5kg씩 받은 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 k g 의 소금을 num1 사람에게 num2 k g 씩 num3 명에게 나누어 주고 나머지 사람들에게는 num4 k g 씩 주었더니 소금을 모두 나누어 주었습니다 소금을 num5 k g 씩 받은 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 55.8,
            "num1": 1,
            "num2": 1.5,
            "num3": 12,
            "num4": 1.8,
            "num5": 1.8
        },
        "Answer": 21,
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num4)",
        "trg": "func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num4",
        "src": "num0 kg  의   소금 을 num1  사람 에게 num2 kg 씩 num3  명 에게 나누어 주고  나머지   사람 들에게는 num4 kg 씩 주었더니  소금 을 모두 나누어 주었습니다  소금 을 num5 kg 씩 받은  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            30,
            31,
            32,
            33,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 반 남학생은 13명, 여학생은 11명입니다. 한 팀에 3명씩 달리기를 한다면 모두 몇 팀인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 남학생은 num0 명 여학생은 num1 명입니다 num2 팀에 num3 명씩 spt0 를 한다면 모두 몇 팀인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 13,
            "num1": 11,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num3)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 num3",
        "src": "nae0 네  반   남학생 은 num0  명   여학생 은 num1  명 입니다 num2  팀 에 num3  명 씩  달리기 를 한다면 모두 몇  팀 인가요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "귤 6 개와 감 3 개의 무게가 같고, 감 4 개와 사과 3개의 무게가 각각 같습니다. 귤 1 개의 무게가 150 g 이라면 사과 1 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "QuestionConv": "foo0 num0 개와 감 num1 개의 무게가 같고 foo1 num2 개와 foo2 num3 개의 무게가 각각 같습니다 foo0 num4 개의 무게가 num5 g 이라면 foo2 num6 개의 무게는 몇 g 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 150,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_multiply(func_divide(func_multiply(num0,func_divide(num5,num4)),num1),num2),num3),num6)",
        "Answer": 400,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply func_divide func_multiply func_divide func_multiply num0 func_divide num5 num4 num1 num2 num3 num6",
        "src": " 귤  num0  개 와  감  num1  개 의  무게 가 같고  감  num2  개 와  사과  num3  개 의  무게 가 각각 같습니다  귤  num4  개 의  무게 가 num5 g 이 라면   사과  num6  개 의  무게 는 몇 g 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            5,
            40,
            41,
            10,
            12,
            16,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 축제 기념품으로 노란 팔찌를 선택한 학생들은 708명이고 파란 팔찌를 선택한 학생은 389명입니다. 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "QuestionConv": "plc0 축제 기념품으로 col0 팔찌를 선택한 학생들은 num0 명이고 col1 팔찌를 선택한 학생은 num1 명입니다 학생들은 어느 색깔 팔찌를 몇 명이나 더 선택했나요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "선택",
            "num0": 708,
            "num1": 389
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 319,
        "Type": "Difference",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 학교   축제   기념품 으로 노란  팔찌 를 nae0 한  학생 들은 num0  명 이고  파란   팔찌 를 nae0 한  학생 은 num1  명 입니다  학생 들은 어느  색깔   팔찌 를 몇  명 이나 더 nae0 했나요",
        "group_num": [
            33,
            34,
            35,
            4,
            7,
            10,
            11,
            17,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "수국 9송이를 꽃병 3개에 나누어 꽂으면 꽃병 한 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "QuestionConv": "수국 num0 송이를 꽃병 num1 개에 나누어 꽂으면 꽃병 num2 개에 몇 송이씩 꽂을 수 있나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 수국  num0  송이 를  꽃병  num1  개 에 나누어 꽂으면  꽃병  num2  개 에 몇  송이 씩 꽂을  수  있나요",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            9,
            11,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "우영이는 컴퓨터 게임을 2시간 했고, 현우는 3/5시간 했습니다. 현우가 컴퓨터 게임을 한 시간은 우영이가 한 시간의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 컴퓨터 게임을 num0 시간 했고 nae1 는 num1 시간 했습니다 nae1 가 컴퓨터 게임을 num2 시간은 nae0 이가 num3 시간의 몇 배입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "우영",
            "nae1": "현우",
            "num0": 2,
            "num1": 0.6,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Answer": 0.3,
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": "nae0 이는  컴퓨터   게임 을 num0  시간  했고 nae1 는 num1  시간  했습니다 nae1 가  컴퓨터   게임 을 num2  시간 은 nae0 이가 num3  시간 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            18,
            21,
            23,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "쿠키가 50개 있습니다. 남학생 4명과 여학생 3명으로 이루어진 모둠에 1명에게 쿠키를 1 개씩 모두 6 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 2개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "QuestionConv": "foo0 가 num0 개 있습니다. 남학생 num1 명과 여학생 num2 명으로 이루어진 모둠에 num3 명에게 foo0 를 num4 개씩 모두 num5 모둠에 나누어 주고 선생님께서 쿠키 num6 개를 가지셨습니다. 남은 쿠키는 몇 개인지 알아보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 1,
            "num5": 6,
            "num6": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,func_multiply(func_add(num1,num2),num5)),num6)",
        "Answer": 6,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus num0 func_multiply func_add num1 num2 num5 num6",
        "src": " 쿠키 가 num0  개  있습니다  남학생  num1  명 과  여학생  num2  명 으로 이루어진 모둠에 num3  명 에게  쿠키 를 num4  개 씩 모두 num5 모둠에 나누어 주고  선생님 께서  쿠키  num6  개 를 가지셨습니다  남은   쿠키 는 몇  개 인지 알아보세요",
        "group_num": [
            2,
            34,
            4,
            35,
            6,
            41,
            10,
            13,
            14,
            15,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 427 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 3바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 m 인 운동장이 있습니다. 이 운동장을 num1 바퀴 돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 427,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0, num1)",
        "Answer": 1281,
        "Type": "Multiplication",
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   운동장 이 있습니다 이  운동장 을 num1  바퀴  돌면 모두 몇 m 를 달리게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "은빈이와 언니는 각자 가지고 있는 음료수 6/5리터와 12/5리터를 섞어서 동생에게 1리터를 주고 나머지를 똑같이 나누어 가졌습니다. 은빈이가 지금 가지고 있는 음료수의 양은 몇 리터입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 언니는 각자 가지고 있는 음료수 num0 리터와 num1 리터를 섞어서 동생에게 num2 리터를 주고 나머지를 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 이가 지금 가지고 있는 음료수의 양은 몇 리터입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1.2,
            "num1": 2.4,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 1.3,
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "trg": "func_divide func_minus func_add num0 num1 num2 2",
        "src": "nae0 이와  언니 는 각자 가지고 있는  음료수  num0  리터 와 num1  리터 를 섞어서  동생 에게 num2  리터 를 주고  나머지 를 똑같이 나누어 가졌습니다 nae0 이가 지금 가지고 있는  음료수 의  양은  몇  리터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            36,
            8,
            11,
            14,
            17,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "열차의 일반실에 575명, 특실에는 147명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "QuestionConv": "열차의 일반실에 num0 명, 특실에는 num1 명이 탔어요. 이 열차에는 모두 몇 명이 탔나요?",
        "Numbers": {
            "num0": 575,
            "num1": 147
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 722,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 열차 의  일반  실 에 num0  명   특실 에는 num1  명 이 탔어요 이  열차 에는 모두 몇  명 이 탔나요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            9,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1분에 130개의 비누를 생산하는 기계가 있습니다. 이런 기계 4대가 있다면 46800개의 비누를 생산하는 데에 몇 분이 걸리겠습니까?",
        "QuestionConv": "num0 분에 num1 개의 비누를 생산하는 기계가 있습니다 이런 기계 num2 대가 있다면 num3 개의 비누를 생산하는 데에 몇 분이 걸리겠습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 130,
            "num2": 4,
            "num3": 46800
        },
        "Answer": 90,
        "Equation": "func_divide(num3,func_multiply(func_divide(num1,num0),num2))",
        "trg": "func_divide num3 func_multiply func_divide num1 num0 num2",
        "src": "num0  분 에 num1  개 의  비누 를  생산 하는  기계 가 있습니다 이런  기계  num2  대 가 있다면 num3  개 의  비누 를  생산 하는  데 에 몇  분이  걸리겠습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            9,
            12,
            15,
            18,
            19,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "단팥빵 39 개와 크림빵 69 개가 있습니다. 이 빵을 상자 12 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. 한 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.?",
        "QuestionConv": "단팥빵 num0 개와 크림빵 num1 개가 있습니다. 이 빵을 상자 num2 개에 똑같은 개수로 나누어 담으려고 합니다. num3 상자에 몇 개씩 담아야 하는지 구해 보시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 39,
            "num1": 69,
            "num2": 12,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0,num1),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_add num0 num1 num2",
        "src": " 단팥빵  num0  개 와  크림  빵  num1  개 가 있습니다 이  빵 을  상자  num2  개 에 똑같은  개  수로  나누어 담으려고 합니다 num3  상자 에 몇  개 씩 담아야 하는지 구해 보시오",
        "group_num": [
            32,
            1,
            6,
            9,
            14,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 542마리가 뭍에 있었는데 그중 295마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "펭수가 가족을 만나러 남극에 갔어요. 펭귄 num0 마리가 뭍에 있었는데 그중 num1 마리가 바다 속으로 들어갔어요. 뭍에 남아있는 펭귄은 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 542,
            "num1": 295
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 247,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "펭수가  가족 을 만나러  남극 에 갔어요  펭귄  num0  마리 가  뭍 에 있었는데  그중  num1  마리 가  바다   속 으로 들어갔어요  뭍 에 남아있는  펭귄 은 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            3,
            6,
            8,
            15,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "50부터 100까지의 수 중에서 짝수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 짝수의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 100
        },
        "Equation": "func_sum(func_even(func_range(num0,num1),none),none)",
        "Answer": 1950,
        "Type": "Sum",
        "trg": "func_sum func_even func_range num0 num1 none none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서  짝수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "전체 넓이가 280m²인 밭에 전체의 1/4만큼 고구마를 심고, 나머지 밭에 3/5만큼 고추를 심었습니다. 그리고 남은 밭에는 옥수수를 심었습니다. 옥수수를 심은 밭의 넓이는 몇 m²입니까?",
        "QuestionConv": "전체 넓이가 num0 m² 인 밭에 전체의 num1 만큼 고구마를 심고 나머지 밭에 num2 만큼 고추를 심었습니다 그리고 남은 밭에는 옥수수를 심었습니다 옥수수를 심은 밭의 넓이는 몇 m² 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 280,
            "num1": 0.25,
            "num2": 0.6
        },
        "Answer": 84,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "src": " 전체   넓이 가 num0 m²  인   밭 에  전체 의 num1  만큼   고구마 를 심고  나머지   밭 에 num2  만큼   고추 를 심었습니다 그리고  남은   밭 에는  옥수수 를 심었습니다  옥수수 를 심은  밭 의  넓이 는 몇 m² 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            29,
            32,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 학교 4학년 학생은 32명씩 11반이고, 선생님은 14명입니다. 선생님과 학생들이 체육 대회를 하기 위해 6모둠으로 나누었습니다. 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 네 plc0 num0 학년 학생은 num1 명씩 num2 반이고 선생님은 num3 명입니다 선생님과 학생들이 sbj0 대회를 하기 위해 num4 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇 명인지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 4,
            "num1": 32,
            "num2": 11,
            "num3": 14,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num2,num1),num3),num4)",
        "Answer": 61,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num2 num1 num3 num4",
        "src": "nae0 네  학교  num0  학년   학생 은 num1  명 씩 num2  반 이고  선생님 은 num3  명 입니다  선생님 과  학생 들이  체육   대회 를 하기 위해 num4 모둠으로 나누었습니다 한 모둠은 몇  명 인지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            38,
            7,
            9,
            10,
            41,
            15,
            17,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "과일 바구니 안에 사과가 4개, 오렌지가 6개 있습니다. 그중에서 사과는 2개, 오렌지는 3개를 먹었습니다. 과일 바구니 안의 사과와 오렌지의 개수의 합은?",
        "QuestionConv": "과일 바구니 안에 foo0 가 num0 개 foo1 가 num1 개 있습니다 그중에서 foo0 는 num2 개 foo1 는 num3 개를 먹었습니다 과일 바구니 안의 foo0 와 foo1 의 개수의 합은?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "Type": "TVQ-Final",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num0 num1 num2 num3",
        "src": " 과일   바구니   안 에  사과 가 num0  개   오렌지 가 num1  개  있습니다  그중 에서  사과 는 num2  개   오렌지 는 num3  개 를 먹었습니다  과일   바구니   안 의  사과 와  오렌지 의  개수 의  합 은",
        "group_num": [
            2,
            35,
            6,
            10,
            12,
            17,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "영민이는 가지고 있던 딱지 32개 중 3/8을 동생에게 주고 4개를 잃어버렸습니다. 영민이에게 남은 딱지는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 가지고 있던 딱지 num0 개 중 num1 을 동생에게 주고 num2 개를 잃어버렸습니다 nae0 이에게 남은 딱지는 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영민",
            "num0": 32,
            "num1": 0.375,
            "num2": 4
        },
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_multiply num0 func_minus 1 num1 num2",
        "src": "nae0 이는 가지고 있던  딱지  num0  개   중  num1  을   동생 에게 주고 num2  개 를 잃어버렸습니다 nae0 이에게  남은   딱지 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            13,
            16,
            17,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 별사탕을 27개 가지고 있습니다. 정국이는 유나보다 3개 적게 가지고 있습니다. 정국이와 유나가 가지고 있는 별사탕은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 별사탕을 num0개 가지고 있습니다. nae1이는 nae0보다 num1개 적게 가지고 있습니다. nae1이와 nae0가 가지고 있는 별사탕은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "정국",
            "num0": 27,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "Answer": 51,
        "trg": "func_add num0 func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 는  별사탕 을 num0  개  가지고 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 가지고 있습니다 nae1 이와 nae0 가 가지고 있는  별사탕 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "배를 경일이는 하루에 42개 세미는 3일 동안 153개, 지은이는 4일 동안 240개를 땄습니다. 세미와 지은이가 매일 같은 개수의 배를 땄다면 경일이와 세미가 하루에 딴 배의 수의 합은 지은이가 하루에 딴 배의 수보다 몇 개 더 많습니까?",
        "QuestionConv": "배를 nae0 이는 하루에 num0 개 nae1 는 num1 일 동안 num2 개 nae2 이는 num3 일 동안 num4 개를 땄습니다 nae1 와 nae2 이가 매일 같은 개수의 배를 땄다면 nae0 이와 nae1 가 하루에 딴 배의 수의 합은 nae2 이가 하루에 딴 배의 수보다 몇 개 더 많습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "경일",
            "nae1": "세미",
            "nae2": "지은",
            "num0": 42,
            "num1": 3,
            "num2": 153,
            "num3": 4,
            "num4": 240
        },
        "Answer": 33,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_divide(num0,1),func_divide(num2,num1)),func_divide(num4,num3))",
        "trg": "func_minus func_add func_divide num0 1 func_divide num2 num1 func_divide num4 num3",
        "src": " 배 를 nae0 이는  하루 에 num0  개  nae1 는 num1  일   동안  num2  개  nae2 이는 num3  일   동안  num4  개 를 땄습니다 nae1 와 nae2 이가 매일 같은  개수 의  배 를 땄다면 nae0 이와 nae1 가  하루 에 딴  배 의  수 의  합 은 nae2 이가  하루 에 딴  배 의  수 보다 몇  개  더 많습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34,
            35,
            37,
            42,
            46,
            48,
            53,
            56,
            59,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "준민이네 집에서 윤진이네 집까지의 거리는 2.8km입니다. 두 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정한 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다. 준민이는 1분에 0.08km를 걷고 윤진이는 한 시간에 2.4km를 걸을 때 15분 후 두 사람 사이의 거리는 몇 km입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 집에서 윤진이네 집까지의 거리는 num0 km 입니다 num1 사람이 각자의 집에서 동시에 출발하여 일정 num2 빠르기로 서로의 집을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3 분에 num4 km 를 걷고 윤진이는 한 시간에 num5 km 를 걸을 때 num6 분 후 num7 사람 사이의 거리는 몇 km 입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "준민",
            "nae1": "윤진",
            "num0": 2.8,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 0.08,
            "num5": 2.4,
            "num6": 15,
            "num7": 2
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_add(func_divide(num4,num3),func_divide(num5,func_hr2min(1,none))),num6))",
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_add func_divide num4 num3 func_divide num5 func_hr2min 1 none num6",
        "src": "nae0 이네  집 에서 nae1 이네  집 까지의  거리 는 num0 km 입니다 num1  사람 이  각자 의  집 에서  동시 에  출발 하여  일정  num2 빠르기로  서로 의  집 을 향해 걸어갔습니다 nae0 이는 num3  분 에 num4 km 를 걷고 nae1 이는 한  시간 에 num5 km 를 걸을  때  num6  분   후  num7  사람   사이 의  거리 는 몇 km 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            32,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            50,
            52,
            55,
            57,
            62,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "민서는 매일 3시간 30분씩 수학 공부를 합니다. 월요일부터 목요일까지 민서가 수학 공부를 한 시간은 모두 몇 시간입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 매일 num0 시간 num1 분씩 수학 공부를 합니다 월요일부터 목요일까지 nae0 가 수학 공부를 num2 시간은 모두 몇 시간입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민서",
            "num0": 3,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_min2hr(func_multiply(func_hr2min(num0,num1),4),none)",
        "trg": "func_min2hr func_multiply func_hr2min num0 num1 4 none",
        "src": "nae0 는 매일 num0  시간  num1  분 씩  수학   공부 를 합니다  월요일 부터  목요일 까지 nae0 가  수학   공부 를 num2  시간 은 모두 몇  시간 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 6개에 960원 하는 단추를 9개 샀고, 은지는 8개에 640원 하는 단추를 몇 개 샀더니 민영이와 은지가 산 단추 값이 서로 같았습니다. 은지가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 개에 num1 원 하는 단추를 num2 개 샀고 nae1 는 num3 개에 num4 원 하는 단추를 몇 개 샀더니 nae0 이와 nae1 가 산 단추 값이 서로 같았습니다 nae1 가 산 단추는 몇 개일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 6,
            "num1": 960,
            "num2": 9,
            "num3": 8,
            "num4": 640
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),func_divide(num4,num3))",
        "Answer": 18,
        "Type": "Equation",
        "trg": "func_divide func_multiply func_divide num1 num0 num2 func_divide num4 num3",
        "src": "nae0 이는 num0  개 에 num1  원  하는  단추 를 num2  개  샀고 nae1 는 num3  개 에 num4  원  하는  단추 를 몇  개  샀더니 nae0 이와 nae1 가 산  단추   값 이 서로 같았습니다 nae1 가 산  단추 는 몇  개 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25,
            26,
            28,
            30,
            34,
            35,
            36,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 공장에서 책을 작년에는 247 권, 올해에는 321 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "어느 공장에서 책을 작년에는 num0 권, 올해에는 num1 권을 만들었습니다. 이 공장에서 작년과 올해에 만든 책은 모두 몇 권입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 247,
            "num1": 321
        },
        "Equation": "func_add(num0, num1)",
        "Answer": 568,
        "Type": "Addition",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "어느  공장 에서  책 을  작년 에는 num0  권   올해 에는 num1  권 을 만들었습니다 이  공장 에서  작년 과  올해 에 만든  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            5,
            7,
            11,
            14,
            18,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "농장에 있는 돼지와 오리의 수를 세어 보니 모두 40마리였습니다. 돼지가 6마리라면 오리는 몇 마리인가요?",
        "QuestionConv": "농장에 있는 ani0 와 ani1 의 수를 세어 보니 모두 num0 마리였습니다 ani0 가 num1 마리라면 ani1 는 몇 마리인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 34,
        "Type": "Subtraction",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": " 농장 에 있는  돼지 와  오리 의  수 를 세어  보니  모두 num0  마리 였습니다  돼지 가 num1  마리 라면  오리 는 몇  마리인  가요 ",
        "group_num": [
            2,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "은빈이는 중국으로 여행을 가기 전에 환전하려고 합니다. 환전하는 날의 환율은 우리나라 돈 1000원이 중국 돈 5.43위안일 때 우리나라 돈 86000원으로 환전할 수 있는 중국 돈은 몇 위안입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 중국으로 여행을 가기 전에 환전하려고 합니다 환전하는 날의 환율은 우리나라 돈 num0 원이 중국 돈 num1 위안일 때 우리나라 돈 num2 원으로 환전할 수 있는 중국 돈은 몇 위안입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은빈",
            "num0": 1000,
            "num1": 5.43,
            "num2": 86000
        },
        "Answer": 466.98,
        "Equation": "func_multiply(num2,func_divide(num1,num0))",
        "trg": "func_multiply num2 func_divide num1 num0",
        "src": "nae0 이는  중국 으로  여행 을 가기  전 에  환전 하려고 합니다  환전 하는  날 의  환율 은  우리나라   돈  num0  원 이  중국   돈  num1  위안  일   때   우리나라   돈  num2  원 으로  환전 할  수  있는  중국   돈 은 몇  위안 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            37,
            6,
            10,
            11,
            43,
            13,
            20,
            25,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지영이네 반 전체 학생수는 24명입니다. 그중에서 여학생은 전체의 5/8입니다. 여학생 중에서 1/3은 동생이 있습니다. 지영이네 반에서 동생이 없는 여학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 전체 학생수는 num0 명입니다 그중에서 여학생은 전체의 num1 입니다 여학생 중에서 num2 은 동생이 있습니다 nae0 이네 반에서 동생이 없는 여학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지영",
            "num0": 24,
            "num1": 0.625,
            "num2": 0.3333333333333333
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 이네  반   전체   학생  수 는 num0  명 입니다  그중 에서  여학생 은  전체 의 num1 입니다  여학생   중 에서 num2  은   동생 이 있습니다 nae0 이네  반 에서  동생 이 없는  여학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            37,
            7,
            9,
            14,
            16,
            17,
            21,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "계란 1 줄은 10개입니다. 계란 7줄과 6개 중에서 4개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 3개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "QuestionConv": "계란 num0 줄은 num1 개입니다. 계란 num2 줄과 num3 개 중에서 num4 개는 깨져서 버리고, 남은 계란으로 하루에 num5 개씩 요리에 사용하면 며칠 동안 먹을 수 있는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_add(func_multiply(func_divide(num1,num0),num2),num3),num4),num5)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_divide func_minus func_add func_multiply func_divide num1 num0 num2 num3 num4 num5",
        "src": " 계란  num0  줄 은 num1  개 입니다  계란  num2  줄 과 num3  개   중 에서 num4  개 는 깨져서 버리고  남은   계란 으로  하루 에 num5  개 씩  요리 에  사용 하면  며칠   동안  먹을  수  있는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            33,
            34,
            4,
            36,
            6,
            8,
            40,
            11,
            43,
            15,
            18,
            20,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "키위를 6명에게 나누어주면 한 사람당 6개씩 가지게 되고, 3개의 키위가 남습니다. 만약 이 키위를 5명에게 나누어 줄 경우 한 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까? ",
        "QuestionConv": "키위를 num0 명에게 나누어주면 num1 사람당 num2 개씩 가지게 되고 num3 개의 키위가 남습니다 만약 이 키위를 num4 명에게 나누어 줄 nae0 num5 사람당 최대한 몇 개씩 가지게 됩니까",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 5,
            "num5": 1
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_floor(func_multiply(func_divide(func_add(func_multiply(num0,func_divide(num2,num1)),num3),num4),num5),none)",
        "trg": "func_floor func_multiply func_divide func_add func_multiply num0 func_divide num2 num1 num3 num4 num5 none",
        "src": " 키위 를 num0  명 에게 나누어주면 num1  사람 당 num2  개 씩 가지게 되고 num3  개 의  키위 가 남습니다 만약 이  키위 를 num4  명 에게 나누어 줄  경우  num5  사람 당  최대한  몇  개 씩 가지게 됩니까",
        "group_num": [
            33,
            2,
            36,
            5,
            6,
            37,
            38,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            24,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 50 m인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm일까요?",
        "QuestionConv": "지름이 num0 m 인 원을 그렸습니다. 원의 반지름은 몇 cm 일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_m2cm(func_divide(num0,2),none)",
        "Answer": 2500,
        "Type": "Circle",
        "trg": "func_m2cm func_divide num0 2 none",
        "src": " 지름 이 num0 m  인   원 을 그렸습니다  원 의  반지름 은 몇 cm 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 장난감을 15개 가지고 있고, 호석이는 윤기보다 7개 적게 가지고 있습니다. 윤기와 호석이가 가지고 있는 장난감은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "nae0는 장난감을 num0개 가지고 있고, nae1이는 nae0보다 num1개 적게 가지고 있습니다. nae0와 nae1이가 가지고 있는 장난감은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 15,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0, func_minus(num0, num1))",
        "Answer": 23,
        "trg": "func_add num0 func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 는  장난감 을 num0  개  가지고 있고 nae1 이는 nae0 보다 num1  개  적게 가지고 있습니다 nae0 와 nae1 이가 가지고 있는  장난감 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "과일바구니에 과일이 40개 있습니다. 그중에서 사과가 전체의 2/5이고, 사과가 아닌 과일 중에서 3/8은 복숭아입니다. 과일바구니에 있는 과일 중 사과와 복숭아가 아닌 과일은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "과일바구니에 과일이 num0 개 있습니다 그중에서 사과가 전체의 num1 이고 사과가 아닌 과일 중에서 num2 은 복숭아입니다 과일바구니에 있는 과일 중 사과와 복숭아가 아닌 과일은 몇 개입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 0.4,
            "num2": 0.375
        },
        "Answer": 15,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,func_minus(1,num1)),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 func_minus 1 num1 func_minus 1 num2",
        "src": " 과일  바구니 에  과일 이 num0  개  있습니다  그중 에서  사과 가  전체 의 num1  이고   사과 가 아닌  과일   중 에서 num2  은   복숭아 입니다  과일  바구니 에 있는  과일   중   사과 와  복숭아 가 아닌  과일 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            5,
            7,
            41,
            12,
            14,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "현우네 반 전체 학생 수는 28명입니다. 그중에서 축구를 좋아하는 학생은 전체의 5/7입니다. 축구를 좋아하는 학생 중에서 농구를 싫어하는 학생은 축구를 좋아하는 학생 전체의 1/5입니다. 현우네 반에서 축구와 농구를 모두 좋아하는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 네 반 전체 학생 수는 num0 명입니다 그중에서 축구를 좋아하는 학생은 전체의 num1 입니다 축구를 좋아하는 학생 중에서 농구를 싫어하는 학생은 축구를 좋아하는 학생 전체의 num2 입니다 nae0 네 반에서 축구와 농구를 모두 좋아하는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현우",
            "num0": 28,
            "num1": 0.7142857142857143,
            "num2": 0.2
        },
        "Answer": 16,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "nae0 네  반   전체   학생   수 는 num0  명 입니다  그중 에서  축구 를 좋아하는  학생 은  전체 의 num1 입니다  축구 를 좋아하는  학생   중 에서  농구 를 싫어하는  학생 은  축구 를 좋아하는  학생   전체 의 num2 입니다 nae0 네  반 에서  축구 와  농구 를 모두 좋아하는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            36,
            38,
            7,
            39,
            9,
            40,
            14,
            48,
            17,
            49,
            19,
            20,
            54,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "공책이 200권이 있습니다. 3명의 학생에게는 10권씩, 15명의 학생에게는 5권씩 나누어 주었습니다. 남은 공책을 5명에게 똑같이 나누어 주려면 한 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "sta0 이 num0 권이 있습니다 num1 명의 학생에게는 num2 권씩 num3 명의 학생에게는 num4 권씩 나누어 주었습니다 남은 sta0 을 num5 명에게 똑같이 나누어 주려면 num6 학생에게 몇 권씩 나누어 주면 되는지 하나의 식으로 만들어 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 200,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 15,
            "num4": 5,
            "num5": 5,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)),func_multiply(num3,num4)),num5),num6)",
        "Answer": 19,
        "Type": "Common-Division",
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_minus num0 func_multiply num1 num2 func_multiply num3 num4 num5 num6",
        "src": " 공책 이 num0  권 이 있습니다 num1  명 의  학생 에게는 num2  권 씩 num3  명 의  학생 에게는 num4  권 씩 나누어 주었습니다  남은   공책 을 num5  명 에게 똑같이 나누어 주려면 num6  학생 에게 몇  권 씩 나누어 주면 되는지 하나의  식 으로 만들어  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            11,
            13,
            14,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            33,
            38,
            39,
            41,
            45,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "용국이는 왼쪽에서 10번째 열, 오른쪽에서 7번째 열, 뒤에서 8번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고, 체조를 하고 있는 학생이 모두 224명일 때 용국이는 앞에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 왼쪽에서 num0 번째 열 오른쪽에서 num1 번째 열 뒤에서 num2 번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고 체조를 하고 있는 학생이 모두 num3 명일 때 nae0 이는 앞에서 몇 번째에 서 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "용국",
            "num0": 10,
            "num1": 7,
            "num2": 8,
            "num3": 224
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num3,func_minus(func_add(num0,num1),1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num3 func_minus func_add num0 num1 1 num2",
        "src": "nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  뒤 에서 num2  번 째  줄 에  서서   체조 를 하고 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같고  체조 를 하고 있는  학생 이 모두 num3  명일   때  nae0 이는  앞 에서 몇  번 째에 서 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            24,
            25,
            26,
            29,
            30,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            48,
            52,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 순서대로 9명이 앉아 있습니다. 지민이는 4번째로 앉아 있습니다. 키가 작은 순서대로 앉으면 지민이는 몇 번째로 앉게 될까요?",
        "QuestionConv": "키가 큰 순서대로 num0 명이 앉아 있습니다 nae0 이는 num1 번째로 앉아 있습니다 키가 작은 순서대로 앉으면 nae0 이는 몇 번째로 앉게 될까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 키 가 큰  순서 대로 num0  명 이 앉아 있습니다 nae0 이는 num1  번 째로 앉아 있습니다  키 가 작은  순서 대로 앉으면 nae0 이는 몇  번 째로 앉게 될까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            20,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "건물에 학원은 8층에 있고, 치과는 학원 바로 윗층에 있습니다. 치과는 몇 층에 있을까요?",
        "QuestionConv": "건물에 학원은 num0 층에 있고, 치과는 학원 바로 윗층에 있습니다. 치과는 몇 층에 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 건물 에  학원 은 num0  층 에 있고  치과 는  학원  바로  윗층 에 있습니다  치과 는 몇  층 에 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            11,
            14,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 유나는 2번째에 서 있고, 은지는 4번째에 서 있습니다. 유나와 은지 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서 있습니다 nae0 는 num1 번째에 서 있고 nae1 는 num2 번째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "은지",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 는 num1  번 째에 서 있고 nae1 는 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            29,
            30,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "영훈이네 반 학생들은 졸업사진을 찍기위해 줄을 서 있습니다. 영훈이는 앞에서 2번째 줄, 뒤에서 2번째 줄, 왼쪽에서 5번째 열, 오른쪽에서 5번째 열에 서 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 영훈이네 반 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 학생들은 졸업사진을 찍기위해 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서 num0 번째 줄 뒤에서 num1 번째 줄 왼쪽에서 num2 번째 열 오른쪽에서 num3 번째 열에 서 있습니다 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같다고 할 때 nae0 이네 반 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영훈",
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5,
            "num3": 5
        },
        "Answer": 27,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": "nae0 이네  반   학생 들은  졸업  사진 을 찍기위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2  번 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 서 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때  nae0 이네  반   학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37,
            40,
            41,
            42,
            45,
            46,
            51,
            52,
            54,
            59,
            62
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 오른쪽에서 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 오른쪽에서 num2 번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_range(num0,num1),func_minus(1,num2))",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_find_smallorder func_range num0 num1 func_minus 1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때   오른쪽 에서 num2  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 수영을 하였습니다. 은지 뒤에 들어온 어린이가 3명이라면, 은지는 몇 등을 하였을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 수영을 하였습니다 nae0 뒤에 들어온 어린이가 num1 명이라면 nae0 는 몇 등을 하였을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "은지",
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가 nae0  을  하였습니다 nae1  뒤 에 들어온  어린이 가 num1  명 이라면 nae1 는 몇  등 을 하였을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "은희와 서영이는 친구들과 한 줄로 나란히 서서 사진을 찍으려고 합니다. 은희는 왼쪽에서 3번째에 서 있고, 서영이는 오른쪽에서 2번째에 서 있습니다. 은희와 서영이 사이에 3명의 친구가 더 있다면 사진을 찍기 위해 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "은희와 nae0 이는 친구들과 num0 줄로 나란히 서서 사진을 찍으려고 합니다 은희는 왼쪽에서 num1 번째에 서 있고 nae0 이는 오른쪽에서 num2 번째에 서 있습니다 은희와 nae0 이 사이에 num3 명의 친구가 더 있다면 사진을 찍기 위해 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은희",
            "nae1": "서영",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Answer": 8,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),num3)",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 num3",
        "src": "nae0 와 nae1 이는  친구 들과 num0  줄 로 나란히  서서   사진 을 찍으려고 합니다 nae0 는  왼쪽 에서 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는  오른쪽 에서 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num3  명 의  친구 가 더 있다면  사진 을 찍기 위해 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            39,
            44,
            45,
            48,
            49,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "정민이는 학교에서 일주일동안 하루에 한 과목씩 시험을 보기로 했습니다. 국어,과학,영어,수학,사회 순서로 시험을 보게 된다면 목요일에 보게 될 시험은 어떤 과목입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 학교에서 일주일동안 하루에 num0 과목씩 시험을 보기로 했습니다 seq0 순서로 시험을 보게 된다면 목요일에 보게 될 시험은 어떤 과목입니까",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "과학",
                "영어",
                "수학",
                "사회"
            ],
            "nae0": "정민",
            "num0": 1
        },
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_listindex(seq0,4)",
        "trg": "func_listindex seq0 4",
        "src": "nae0 이는  학교 에서  일주일  동안   하루 에 num0  과목 씩  시험 을 보기로 했습니다 seq0  순서 로  시험 을 보게 된다면  목요일 에 보게 될  시험 은 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "급식을 받기 위해 5명의 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 태형이는 앞에서부터 1번째에 서 있고, 정국이는 뒤에서부터 2번째에 서 있습니다. 태형이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "급식을 받기 위해 num0 명의 어린이가 num1 줄로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 num2 번째에 서 있고 nae1 이는 뒤에서부터 num3 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "정국",
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 num3",
        "src": " 급식 을 받기 위해 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서부터 num3  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            32,
            34,
            36,
            38,
            39,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "5명이 달리기를 하고 있습니다. 호석이는 3등이고, 호석이는 바로 뒤에 유정이가 달리고 있습니다. 유정이는 뒤에서 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하고 있습니다 nae0 이는 num1 등이고 nae0 이는 바로 뒤에 nae2 이가 달리고 있습니다 nae2 이는 뒤에서 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,func_add(num1,1)),1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 func_add num1 1 1",
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하고 있습니다 nae0 이는 num1  등 이고 nae0 이는 바로  뒤 에 nae1 이가 달리고 있습니다 nae1 이는  뒤 에서 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 9까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, 2번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 수를 왼쪽에서부터 작은 순서대로 늘어놓을 때, num2 번째에 놓이는 수는 얼마일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_range(num0,num1),num2)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_find_smallorder func_range num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수 를  왼쪽 에서부터 작은  순서 대로 늘어놓을  때  num2  번 째에 놓이는  수 는  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "민수는 친구들과 달리기 시합을 하기로 했습니다. 결승선에 들어오는 순서대로 10점부터 1점씩 작은 점수를 받는다고 합니다. 민수가 친구들 중에 가장 늦게 들어왔고 4점을 받았다면 달리기 시합을 한 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 친구들과 달리기 시합을 하기로 했습니다 결승선에 들어오는 순서대로 num0 점부터 num1 점씩 작은 점수를 받는다고 합니다 nae0 가 친구들 중에 가장 늦게 들어왔고 num2 점을 받았다면 달리기 시합을 num3 사람은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "num0": 10,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_divide(func_minus(num0,num2),num1),1)",
        "trg": "func_add func_divide func_minus num0 num2 num1 1",
        "src": "nae0 는  친구 들과  달리기   시합 을 하기로 했습니다  결승선 에 들어오는  순서 대로 num0  점 부터 num1  점 씩 작은  점수 를 받는다고 합니다 nae0 가  친구 들  중 에 가장 늦게 들어왔고 num2  점 을 받았다면  달리기   시합 을 num3  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32,
            33,
            34,
            37,
            39,
            41,
            44,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이 뒤로 몇 명이 더 뽑힐까요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명을 뽑는 이벤트가 있습니다 nae0 이가 num1 번째일 때 nae0 이 뒤로 몇 명이 더 뽑힐까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 num1  번 째일  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이 더 뽑힐까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "진용이네 반 친구들은 체력검사를 하기 위해서 학급번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 진용이의 바로 앞에는 성진이가 있고, 성진이는 앞에서 7번째 입니다. 진용이의 뒤에 15명의 친구들이 더 있다면, 진용이의 반 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "진용이네 반 친구들은 체력검사를 하기 위해서 학급번호 순서대로 줄을 서 있습니다 진용이의 바로 앞에는 성진이가 있고 성진이는 앞에서 num0 번째 입니다 진용이의 뒤에 num1 명의 친구들이 더 있다면 진용이의 반 친구들은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "진용",
            "nae1": "성진",
            "num0": 7,
            "num1": 15
        },
        "Answer": 23,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "src": "nae0 이네  반   친구 들은  체력  검사 를 하기 위해서  학급  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 nae0 이의 바로  앞 에는 nae1 이가 있고 nae1 이는  앞 에서 num0  번 째 입니다 nae0 이의  뒤 에 num1  명 의  친구 들이 더 있다면 nae0 이의  반   친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            9,
            12,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            43,
            44,
            45,
            49,
            50,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 앞에서부터 3번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 서 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 앞에서부터 num0 번째 뒤에서부터 num1 번째에 서 있습니다 서 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 3,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,1),num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 1 num1",
        "src": "nae0 는  앞 에서부터 num0  번 째  뒤 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다 서 있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서 있습니다. 태형이는 2번째에 서 있고, 지민이는 4번째에 서 있습니다. 태형이와 지민이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서 있습니다 nae0 이는 num1 번째에 서 있고 nae1 이는 num2 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서 있습니다 nae0 이는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "모눈종이에 점이 하나 찍혀 있습니다. 이 점은 왼쪽에서 2만큼, 오른쪽에서 4만큼, 위쪽에서 2만큼, 아래쪽에서 3만큼 떨어져 있습니다. 이 모눈종이는 모두 몇 칸입니까?",
        "QuestionConv": "모눈종이에 점이 하나 찍혀 있습니다 이 점은 왼쪽에서 num0 만큼 오른쪽에서 num1 만큼 위쪽에서 num2 만큼 아래쪽에서 num3 만큼 떨어져 있습니다 이 모눈종이는 모두 몇 칸입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num1),1),func_add(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num1 1 func_add func_add num2 num3 1",
        "src": " 모  눈  종이 에  점 이 하나 찍혀 있습니다 이  점 은  왼쪽 에서 num0  만큼   오른쪽 에서 num1  만큼   위쪽 에서 num2  만큼   아래쪽 에서 num3  만큼  떨어져 있습니다 이  모  눈  종이 는 모두 몇  칸 입니까",
        "group_num": [
            35,
            38,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명을 뽑는 이벤트가 있습니다. 지민이가 11번째일 때, 지민이보다 몇 명이 더 먼저 뽑혔나요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명을 뽑는 이벤트가 있습니다 nae0 이가 num1 번째일 때 nae0 이보다 몇 명이 더 먼저 뽑혔나요",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "src": " 선착순  num0  명 을 뽑는  이벤트 가 있습니다 nae0 이가 num1  번 째일  때  nae0 이보다 몇  명 이 더 먼저 뽑혔나요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 기차를 탔습니다. 지민이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 세어 보면 3번째이고, 뒤에서부터 세어 보면 6번째입니다. 지민이가 타고 있는 기차는 모두 몇 칸일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 기차를 탔습니다 nae0 이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 세어 보면 num0 번째이고 뒤에서부터 세어 보면 num1 번째입니다 nae0 이가 타고 있는 기차는 모두 몇 칸일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 3,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,1),num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 1 num1",
        "src": "nae0 이는  기차 를 탔습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 세어 보면 num0  번 째이고  뒤 에서부터 세어 보면 num1  번 째입니다 nae0 이가 타고 있는  기차 는 모두 몇  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 순서대로 num0 명이 num1 줄로 서 있습니다. nae0 이가 앞에서부터 num2 번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 num0 줄로 서 있습니다. nae0 이는 앞에서 num1 번째 뒤에서 num2 번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num1  번 째  뒤 에서 num2  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이와 친구들이 영화표를 사려고 줄을 서 있습니다. 유정이는 앞에서 4번째, 뒤에서 6번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 친구들이 영화표를 사려고 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서 num0 번째 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 4,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,1),num1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 1 num1",
        "src": "nae0 이와  친구 들이  영화  표 를 사려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            35,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 청팀과 백팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다. 청팀과 백팀의 학생수는 같고, 청팀의 맨 앞과 맨 뒤에 상수와 자욱이가 있습니다. 상수와 자욱이의 사이에 5명이 있을 때, 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 청팀과 백팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다 청팀과 백팀의 학생수는 같고 청팀의 맨 앞과 맨 뒤에 상수와 자욱이가 있습니다 상수와 자욱이의 사이에 num0 명이 있을 때 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "상수",
            "nae1": "자욱",
            "num0": 5
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 1",
        "src": " 학생 들이  청  팀 과 백 팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하고 있습니다  청  팀 과 백 팀 의  학생  수 는 같고  청  팀 의 맨  앞 과 맨  뒤 에 nae0 와 nae1 이가 있습니다 nae0 와 nae1 이의  사이 에 num0  명 이 있을  때   줄다리기 를 하는  학생 은 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            8,
            10,
            12,
            13,
            23,
            27,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            38,
            40,
            42,
            44,
            47,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "마트에서 남준이네 물건은 3번째 물건의 바로 뒤에 있습니다. 남준이네 물건은 몇 번째일까요?",
        "QuestionConv": "마트에서 nae0 이네 물건은 num0 번째 물건의 바로 뒤에 있습니다 nae0 이네 물건은 몇 번째일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 마트 에서 nae0 이네  물건 은 num0  번 째  물건 의 바로  뒤 에 있습니다 nae0 이네  물건 은 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 nae0 의 앞에 num2 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에서 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에서 nae0 의 뒤에 num0 명의 손님들이 기다리고 있습니다 총 num1 명이 기다리고 있다고 할 때 nae0 의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "src": " 식당   앞 에서 nae0  의   뒤 에 num0  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 오늘 학교에 3번째로 왔습니다. 유정이보다 학교에 먼저 온 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 오늘 학교에 num0 번째로 왔습니다 nae0 이보다 학교에 먼저 온 어린이는 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에 num0  번 째로 왔습니다 nae0 이보다  학교 에 먼저 온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 대현이는 3등을 했고, 상현이는 2등을 했습니다. 재욱이는 대현이와 상현이보다 잘헀습니다. 재욱이는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 대현이는 num0 등을 했고 nae0 이는 num1 등을 했습니다 재욱이는 대현이와 nae0 이보다 잘헀습니다 재욱이는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "대현",
            "nae1": "상현",
            "nae2": "재욱",
            "num0": 3,
            "num1": 2
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_minus(func_whichsmall(num0,num1),1)",
        "trg": "func_minus func_whichsmall num0 num1 1",
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 이는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae0 이와 nae1 이보다 잘헀습니다 nae2 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에 num0 명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. nae0 의 앞에 num1 명의 손님들이 기다리고 있습니다. nae0 의 뒤에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   앞 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            35,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "5칸짜리 놀이기구가 있습니다. 민영이는 뒤에서부터 5번째 칸에 타고 있습니다. 민영이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 몇 번째 칸일까요?",
        "QuestionConv": "num0 칸짜리 놀이기구가 있습니다 nae0 이는 뒤에서부터 num1 번째 칸에 타고 있습니다 nae0 이가 타고 있는 칸은 앞에서부터 몇 번째 칸일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "num0  칸 짜리  놀이기구 가 있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 num1  번 째  칸 에 타고 있습니다 nae0 이가 타고 있는  칸 은  앞 에서부터 몇  번 째  칸 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 현민이는 8등을 했고, 민수는 6등을 했습니다. 선호는 현민이보다는 잘했지만 민수보다는 못했습니다. 민수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 현민이는 num0 등을 했고 nae0 는 num1 등을 했습니다 nae1 는 현민이보다는 잘했지만 nae0 보다는 못했습니다 nae0 는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민수",
            "nae1": "선호",
            "num0": 8,
            "num1": 6
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 달리기   시합 에서 현 민이 는 num0  등 을 했고 nae0 는 num1  등 을 했습니다 nae1 는 현 민이 보다는 잘했지만 nae0 보다는 못했습니다 nae0 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 줄을 섰습니다 nae0 의 뒤에 num1 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "src": "num0  명 의  학생 들이  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            10,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "상민이는 운동회에서 오래달리기 시합을 하고 있습니다. 상민이는 12등을 했고, 그 이후에 14명의 친구가 결승선을 통과했습니다. 모두 몇명이 오래달리기 시합을 했습니까?",
        "QuestionConv": "상민이는 운동회에서 오래달리기 시합을 하고 있습니다 상민이는 num0 등을 했고 그 이후에 num1 명의 친구가 결승선을 통과했습니다 모두 몇명이 오래달리기 시합을 했습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "상민",
            "num0": 12,
            "num1": 14
        },
        "Answer": 26,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이는  운동회 에서  오래  달리기   시합 을 하고 있습니다 nae0 이는 num0  등 을 했고 그  이후 에 num1  명 의  친구 가  결승선 을  통과 했습니다 모두 몇 명 이  오래  달리기   시합 을 했습니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            34,
            4,
            36,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            19,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 터치패드를 찍었고, nae1 는 num1 번째로 찍었습니다. nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다. nae2 이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae2 는 num1  번 째로 찍었습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저 들어왔지만 nae1 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae3 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 3개 있습니다. 각 책장은 4층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 역사책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 6번째에 있습니다. 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 180권일 때, 역사책은 오른쪽에서 몇 번째에 있습니까?",
        "QuestionConv": "도서관에 똑같은 책장이 num0 개 있습니다 각 책장은 num1 층이고 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다 역사책은 어느 책장의 num2 층의 왼쪽에서 num3 번째에 있습니다 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 num4 권일 때 역사책은 오른쪽에서 몇 번째에 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 6,
            "num4": 180
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(func_divide(num4,num0),num1),num3),1)",
        "trg": "func_add func_minus func_divide func_divide num4 num0 num1 num3 1",
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 num0  개  있습니다 각  책장 은 num1  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  역사책 은 어느  책장 의 num2  층 의  왼쪽 에서 num3  번 째에 있습니다  도서관 의  책장 에 꽂혀 있는  책 이 모두 num4  권일   때   역사책 은  오른쪽 에서 몇  번 째에 있습니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            28,
            31,
            33,
            35,
            36,
            41,
            42,
            45,
            46,
            51,
            55,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 4번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 도착했지만 남준이보다는 나중에 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 결승선에 도달했고, nae1 는 num1 번째로 도착했습니다. nae2 이는 nae1 보다 먼저 도착했지만 nae0 이보다는 나중에 도착했습니다. nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae2 는 num1  번 째로  도착 했습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저  도착 했지만 nae1 이보다는  나중 에  도착 했습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 유정, 윤기가 계단에서 놀이를 하고 있습니다. 은지는 아래에서 3번째 계단에 있습니다. 유정이는 은지보다 2 계단 위에 있고, 윤기는 은지보다 5 계단 위에 있습니다. 유정이는 윤기보다 몇 계단 아래에 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 가 계단에서 놀이를 하고 있습니다 nae0 는 아래에서 num0 번째 계단에 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1 계단 위에 있고 nae2 는 nae0 보다 num2 계단 위에 있습니다 nae1 이는 nae2 보다 몇 계단 아래에 있을까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "유정",
                "윤기가"
            ],
            "nae0": "은지",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "윤기",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num2,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num2 num1",
        "src": "seq0  계단 에서  놀이 를 하고 있습니다 nae0 는  아래 에서 num0  번 째  계단 에 있습니다 nae1 이는 nae0 보다 num1  계단   위 에 있고 nae2 는 nae0 보다 num2  계단   위 에 있습니다 nae1 이는 nae2 보다 몇  계단   아래 에 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            34,
            35,
            37,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 많이 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 많이 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 적은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠은 num0 명입니다. nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 많이 나가고, nae2 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 많이 나갑니다. nae2 이보다 몸무게가 적은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  많이 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 많이 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 적은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기 시합에서 7번째로 결승선을 통과했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 달리기 시합에서 num0 번째로 결승선을 통과했습니다. nae0 보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 는  달리기   시합 에서 num0  번 째로  결승선 을  통과 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 지혜는 맨 앞에 서 있습니다. 혜진이는 뒤에서 7번째에 서 있습니다. 지혜와 혜진이 사이에 6명이 있을 때, 줄을 서있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 num0 줄로 서 있습니다 nae0 는 맨 앞에 서 있습니다 nae1 이는 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 이 사이에 num2 명이 있을 때 줄을 서있는 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지혜",
            "nae1": "혜진",
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6
        },
        "Answer": 14,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2),1)",
        "trg": "func_add func_add num1 num2 1",
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는 맨  앞 에 서 있습니다 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num2  명 이 있을  때   줄 을 서있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            32,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 3번째에 서 있습니다. 호석이 앞에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 번째에 서 있습니다 nae0 이 앞에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 이는 num0  번 째에 서 있습니다 nae0 이  앞 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "출석번호 오름차순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 앉아 있을 때, 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "출석번호 오름차순으로 num0 명이 앉아있습니다 nae0 이가 앞에서부터 num1 번째에 앉아 있을 때 출석번호 내림차순으로 다시 앉으면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 출석  번호   오름 차순으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 앉아 있을  때   출석  번호  내림 차  순 으로 다시 앉으면 nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 달리기를 하고 있습니다. 결승점에 태형이보다 먼저 도착한 어린이는 5명입니다. 태형이는 몇 등으로 도착했을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 달리기를 하고 있습니다 결승점에 nae0 이보다 먼저 도착한 어린이는 num1 명입니다 nae0 이는 몇 등으로 도착했을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num1 1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가  달리기 를 하고 있습니다  결승  점 에 nae0 이보다 먼저  도착 한  어린이 는 num1  명 입니다 nae0 이는 몇  등 으로  도착 했을까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            12,
            13,
            14,
            19,
            21,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "개미 9마리가 한 줄로 기어가고 있습니다. 3번째 개미와 8번째 개미 사이에는 개미가 몇 마리 있을까요?",
        "QuestionConv": "개미 num0 마리가 num1 줄로 기어가고 있습니다. num2 번째 개미와 num3 번째 개미 사이에는 개미가 몇 마리 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num3,1),num2)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num3 1 num2",
        "src": " 개미  num0  마리 가 num1  줄 로 기어가고 있습니다 num2  번 째  개미 와 num3  번 째  개미   사이 에는  개미 가 몇  마리  있을까요",
        "group_num": [
            1,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 가족 5명이 공원 의자에 앉았습니다. 지민이는 왼쪽에서부터 3번째에 앉았습니다. 지민이는 오른쪽에서부터 몇 번째에 앉아 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 가족 num0 명이 공원 의자에 앉았습니다 nae0 이는 왼쪽에서부터 num1 번째에 앉았습니다 nae0 이는 오른쪽에서부터 몇 번째에 앉아 있습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "nae0 이네  가족  num0  명 이  공원   의자 에 앉았습니다 nae0 이는  왼쪽 에서부터 num1  번 째에 앉았습니다 nae0 이는  오른쪽 에서부터 몇  번 째에 앉아 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 어린이가 지하철을 타기 위해 줄을 서 있습니다. 지민이 뒤에 서 있는 어린이가 4명이라면, 지민이는 몇 번째로 타겠습니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 지하철을 타기 위해 줄을 서 있습니다 nae0 이 뒤에 서 있는 어린이가 num1 명이라면 nae0 이는 몇 번째로 타겠습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가  지하철 을 타기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이  뒤 에 서 있는  어린이 가 num1  명 이라면 nae0 이는 몇  번 째로 타겠습니까",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "성민이는 좋아하는 과목 순으로 책장에 있는 책을 정리했습니다. 책장에 책이 수학, 영어, 과학, 국어, 사회 순으로 정리되어 있고 순서대로 본다고 할 때, 성민이가 첫 번째로 보게 될 과목은 어떤 과목입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 좋아하는 과목 순으로 책장에 있는 책을 정리했습니다 책장에 책이 seq0 순으로 정리되어 있을 때 nae0 이가 가장 좋아하는 과목은 어떤 과목입니까",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "수학",
                "영어",
                "과학",
                "국어",
                "사회"
            ],
            "nae0": "성민",
            "num0": 1
        },
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_listindex(seq0,num0)",
        "trg": "func_listindex seq0 num0",
        "src": "nae0 이는 좋아하는  과목   순 으로  책장 에 있는  책 을  정리 했습니다  책장 에  책 이 seq0  순 으로  정리 되어 있고  순서 대로 본다고 할  때  nae0 이가 num0  번 째로 보게 될  과목 은 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            34,
            39,
            8,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 반 학생들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 19번과 24번 사이에 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 반 학생들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다 num0 번과 num1 번 사이에 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 19,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "src": "nae0 이네  반   학생 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에  줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            21,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "8명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다. 그 중에서 선빈이는 6명보다 먼저 결승선을 통과했습니다. 선빈이는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다 그 중에서 선빈이는 num1 명보다 먼저 결승선을 통과했습니다 선빈이는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "선빈",
            "num0": 8,
            "num1": 6
        },
        "Answer": 2,
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  친구 들이  달리기   시합 을 하고 있습니다 그  중 에서 nae0 이는 num1  명 보다 먼저  결승선 을  통과 했습니다 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어린이 8명이 버스를 타기 위해 줄을 서 있습니다. 2번째 어린이와 7번째 어린이 사이에는 몇 명의 어린이가 있을까요?",
        "QuestionConv": "어린이 num0 명이 버스를 타기 위해 줄을 서 있습니다. num1 번째 어린이와 num2 번째 어린이 사이에는 몇 명의 어린이가 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": " 어린이  num0  명 이  버스 를 타기 위해  줄 을 서 있습니다 num1  번 째  어린이 와 num2  번 째  어린이   사이 에는 몇  명 의  어린이 가 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            19,
            21,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 어린이가 나란히 줄을 서 있습니다. 정국이는 앞에서 2번째에 서 있습니다. 정국이는 뒤에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 어린이가 나란히 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서 num1 번째에 서 있습니다 nae0 이는 뒤에서 몇 번째에 서 있습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "num0  명 의  어린이 가 나란히  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 몇  번 째에 서 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 9명의 어린이가 버스를 타려고 한 줄로 서 있습니다. 유나 뒤에 남준, 석진, 윤기가 차례로 서 있습니다. 유나가 뒤에서부터 6번째에 서 있다면, 윤기는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 num0 명의 어린이가 버스를 타려고 num1 줄로 서 있습니다 nae0 뒤에 nae2 nae3 nae4 가 차례로 서 있습니다 nae0 가 뒤에서부터 num2 번째에 서 있다면 nae4 는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "남준",
                "석진",
                "윤기가"
            ],
            "nae0": "유나",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(num2,1),1),1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_add func_add num2 1 1 1",
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  어린이 가  버스 를 타려고 num1  줄 로 서 있습니다 nae0  뒤 에 seq0  차례 로 서 있습니다 nae0 가  뒤 에서부터 num2  번 째에 서 있다면 nae1 는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            39,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 작은 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다. nae0 이가 앞에서부터 num1 번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28,
            32,
            34,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "정국, 은지, 태형이 교실에 있습니다. 잠시 후 윤기가 교실에 들어왔습니다. 윤기는 몇 번째로 교실에 들어왔을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 nae1 nae2 이가 교실에 있습니다 잠시 후 nae3 가 교실에 들어왔습니다 nae3 는 몇 번째로 교실에 들어왔을까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "정국",
                "은지",
                "태형이"
            ],
            "nae0": "윤기"
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(1,1),1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_add func_add 1 1 1 1",
        "src": "seq0  교실 에 있습니다 잠시  후  nae0 가  교실 에 들어왔습니다 nae0 는 몇  번 째로  교실 에 들어왔을까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 4번째로 결승선을 통과하였고, 윤기는 2번째로 통과하였습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "QuestionConv": "스피드 스케이팅 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 결승선을 통과하였고, nae1 는 num1 번째로 통과하였습니다. nae2 이는 nae1 보다 나중에 도착했지만 nae0 이보다는 먼저 도착했습니다. nae2 이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_between(num1,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num1 num0",
        "src": " 스피드  스케이팅  시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로  결승선 을  통과 하였고 nae1 는 num1  번 째로  통과 하였습니다 nae2 이는 nae1 보다  나중 에  도착 했지만 nae0 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            32,
            33,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 친구들이 놀이 기구를 타려고 줄을 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 2번째에 서 있고, 윤기는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 석진이와 윤기 사이에는 몇 명이 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구들이 놀이 기구를 타려고 줄을 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 num1 번째에 서 있고 nae1 는 앞에서부터 num2 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 사이에는 몇 명이 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": "num0  명 의  친구 들이  놀이   기구 를 타려고  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있고 nae1 는  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1  사이 에는 몇  명 이 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "칠판에 1부터 20까지의 숫자가 순서대로 써 있습니다. 이 중에서 10보다 크고 7의 배수인 수는 뒤에서 몇 번째에 있습니까?",
        "QuestionConv": "칠판에 num0 부터 num1 까지의 숫자가 순서대로 써 있습니다 이 중에서 num2 보다 크고 num3 의 배수인 수는 뒤에서 몇 번째에 있습니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 10,
            "num3": 7
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,func_listindex(func_multiple(func_range(num2,num1),num3),0)),1)",
        "trg": "func_add func_minus num1 func_listindex func_multiple func_range num2 num1 num3 0 1",
        "src": " 칠판 에 num0 부터 num1 까지의  숫자 가  순서 대로 써 있습니다 이  중 에서 num2 보다 크고 num3  의   배수 인  수 는  뒤 에서 몇  번 째에 있습니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 앞에서 5번째, 뒤에서 2번째에 앉아 있습니다. 모두 몇 명이 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 앞에서 num0 번째 뒤에서 num1 번째에 앉아 있습니다. 모두 몇 명이 앉아 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,1),num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 1 num1",
        "src": "nae0 는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 앉아 있습니다 모두 몇  명 이 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이와 친구들이 복도에 1 줄로 서 있습니다. 지민이는 4번째에 서 있고, 호석이는 그 앞에 서 있습니다. 호석이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 친구들이 복도에 num0 줄로 서 있습니다 nae0 이는 num1 번째에 서 있고 nae2 이는 그 앞에 서 있습니다 nae2 이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "src": "nae0 이와  친구 들이  복도 에 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 그  앞 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 앞에서 4번째에 서 있고, 유정이는 앞에서 7번째에 서 있습니다. 은지는 유정이 바로 뒤에 서 있다면, 민영이와 은지 사이에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 앞에서 num0 번째에 서 있고 nae1 이는 앞에서 num1 번째에 서 있습니다 nae2 는 nae1 이 바로 뒤에 서 있다면 nae0 이와 nae2 사이에 서 있는 사람은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "유정",
            "nae2": "은지",
            "num0": 4,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_add(num1,1),1),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_add num1 1 1 num0",
        "src": "nae0 이는  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae2 는 nae1 이 바로  뒤 에 서 있다면 nae0 이와 nae2  사이 에 서 있는  사람 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            33,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "버스를 타기 위해 사람들이 줄을 섰습니다. 유정이의 앞에 8명이 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있는지 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "버스를 타기 위해 사람들이 줄을 섰습니다 nae0 이의 앞에 num0 명이 서 있습니다 nae0 이는 몇 번째에 서 있는지 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 8
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 버스 를 타기 위해  사람 들이  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            22,
            23,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 여러 개 있습니다. 각 책장은 7층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 과학책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 7번째에 있습니다. 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 280권일 때, 도서관에 있는 책장은 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "도서관에 똑같은 책장이 여러 개 있습니다 각 책장은 num0 층이고 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다 과학책은 어느 책장의 num1 층의 왼쪽에서 num2 번째 오른쪽에서 num3 번째에 있습니다 도서관의 책장에 꽂혀 있는 책이 모두 num4 권일 때 도서관에 있는 책장은 모두 몇 개 입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 7,
            "num4": 280
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_divide(num4,func_multiply(num0,func_minus(func_add(num2,num3),1)))",
        "trg": "func_divide num4 func_multiply num0 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 여러  개  있습니다 각  책장 은 num0  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  과학  책 은 어느  책장 의 num1  층 의  왼쪽 에서 num2  번 째  오른쪽 에서 num3  번 째에 있습니다  도서관 의  책장 에 꽂혀 있는  책 이 모두 num4  권일   때   도서관 에 있는  책장 은 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            2,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            29,
            32,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            52,
            57,
            60,
            63
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2등을 했고, 윤기는 4등을 했습니다. 호석이는 윤기보다 잘했지만 남준이보다는 못했습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 nae0 이는 num0 등을 했고 nae1 는 num1 등을 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 잘했지만 nae0 이보다는 못했습니다 nae2 이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae1 보다 잘했지만 nae0 이보다는 못했습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "매표소 앞에 사람들이 표를 사기 위해 줄을 섰습니다. 남준이의 앞에 7명이 서 있습니다. 남준이는 몇 번째에 서 있는지 구하세요.",
        "QuestionConv": "매표소 앞에 사람들이 표를 사기 위해 줄을 섰습니다 nae0 이의 앞에 num0 명이 서 있습니다 nae0 이는 몇 번째에 서 있는지 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 매표소   앞 에  사람 들이  표 를  사기  위해  줄 을 섰습니다 nae0 이의  앞 에 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이는 몇  번 째에 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            1,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 A팀과 B팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다. A팀의 학생수는 B팀의 학생수보다 1명이 많습니다. A팀의 맨 앞에는 민호가 있고, 뒤에서 3번째에는 기태가 있습니다. 민호와 기태 사이에 5명이 있을 때, 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 A 팀과 B 팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하고 있습니다 A 팀의 학생수는 B 팀의 학생수보다 num0 명이 많습니다 A 팀의 맨 앞에는 nae0 가 있고 뒤에서 num1 번째에는 기태가 있습니다 nae0 와 기태 사이에 num2 명이 있을 때 줄다리기를 하는 학생은 모두 몇명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민호",
            "nae1": "기태",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "Answer": 17,
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_add(func_add(1,num1),num2),2),num0)",
        "trg": "func_minus func_multiply func_add func_add 1 num1 num2 2 num0",
        "src": " 학생 들이 A  팀 과 B  팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하고 있습니다 A  팀 의  학생  수 는 B  팀 의  학생  수 보다 num0  명 이 많습니다 A  팀 의 맨  앞 에는 nae0 가 있고  뒤 에서 num1  번 째에는 nae1 가 있습니다 nae0 와 nae1  사이 에 num2  명 이 있을  때   줄다리기 를 하는  학생 은 모두 몇 명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            20,
            25,
            26,
            29,
            30,
            33,
            34,
            36,
            38,
            39,
            41,
            43,
            44,
            46,
            47,
            49,
            50,
            52,
            55,
            59,
            62,
            65
        ]
    },
    {
        "Question": "20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 뒤에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다 nae0 의 뒤에 num2 명의 학생들이 서 있습니다 nae0 의 앞에 서 있는 학생은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": "num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   뒤 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   앞 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            10,
            11,
            13,
            15,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 저축을 하기 위해 은행을 갔습니다. 번호표를 뽑았더니 번호표에는 5번이라고 쓰여져 있었습니다. 그렇다면 호석이보다 먼저 은행 일을 볼 수 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 저축을 하기 위해 은행을 갔습니다 번호표를 뽑았더니 번호표에는 num0 번이라고 쓰여져 있었습니다 그렇다면 nae0 이보다 먼저 은행 일을 볼 수 있는 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 이는  저축 을 하기 위해  은행 을 갔습니다  번호표 를 뽑았더니  번호표 에는 num0  번 이라고 쓰여져 있었습니다 그렇다면 nae0 이보다 먼저  은행   일 을 볼  수  있는  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            5,
            8,
            11,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "선착순 20명에게 신발을 증정할 예정입니다. 지민이가 11번째로 뽑혔을 때, 지민이 뒤로 몇 명이 신발을 증정받게 될까요?",
        "QuestionConv": "선착순 num0 명에게 신발을 증정할 예정입니다 nae0 이가 num1 번째로 뽑혔을 때 nae0 이 뒤로 몇 명이 신발을 증정받게 될까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "src": " 선착순  num0  명 에게  신발 을  증정 할  예정 입니다 nae0 이가 num1  번 째로 뽑혔을  때  nae0 이  뒤 로 몇  명 이  신발 을  증정 받게 될까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "9명이 키가 큰 순서대로 서 있습니다. 유정이는 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 순서대로 서면 유정이는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 키가 큰 순서대로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 num1 번째에 서 있습니다 키가 작은 순서대로 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "num0  명 이  키 가 큰  순서 대로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  순서 대로  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 수영 시합에서 7번째로 터치패드를 찍었습니다. 은지보다 빨리 도착한 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 수영 시합에서 num0 번째로 터치패드를 찍었습니다. nae0 보다 빨리 도착한 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "수영",
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 는 nae1  시합 에서 num0  번 째로  터치패드 를 찍었습니다 nae0 보다 빨리  도착 한  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "학교 축제가 시작되었습니다. 20명의 학생들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 학생들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학교 축제가 시작되었습니다. num0 명의 학생들이 num1 줄로 줄을 섰습니다. nae0 의 앞에 num2 명의 학생들이 서 있습니다. nae0 의 뒤에 서 있는 학생은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": " 학교   축제 가  시작 되었습니다 num0  명 의  학생 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  학생 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  학생 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            3,
            4,
            5,
            37,
            10,
            15,
            16,
            18,
            20,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "급식대 앞에 어린이가 한 줄로 서 있습니다. 석진이는 앞에서부터 4번째, 뒤에서부터 6번째에 서 있습니다. 급식대 앞에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "급식대 앞에 어린이가 num0 줄로 서 있습니다 nae0 이는 앞에서부터 num1 번째 뒤에서부터 num2 번째에 서 있습니다 급식대 앞에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": " 급식  대   앞 에  어린이 가 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서부터 num1  번 째  뒤 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  급식  대   앞 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            29,
            30,
            33,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 순서대로 num0 명이 서 있습니다. nae0 이가 앞에서부터 num1 번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28,
            32,
            34,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "다진이는 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있습니다. 다진이 앞에서 4번째에 줄을 서 있고, 뒤에는 5명이 더 있습니다. 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "다진이는 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있습니다 다진이 앞에서 num0 번째에 줄을 서 있고 뒤에는 num1 명이 더 있습니다 음식점에 들어가기 위해서 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "다진",
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "Answer": 10,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "src": "nae0 이는  음식점 에 들어가기 위해서  줄 을 서 있습니다 nae0 이  앞 에서 num0  번 째에  줄 을 서 있고  뒤 에는 num1  명 이 더 있습니다  음식점 에 들어가기 위해서  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            26,
            27,
            30,
            31,
            34,
            35,
            38,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 달리기에서 결승선에 4번째로 들어왔습니다. 결승선에 1 명씩 차례로 들어왔다면 석진이보다 먼저 들어온 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 달리기에서 결승선에 num0 번째로 들어왔습니다 결승선에 num1 명씩 차례로 들어왔다면 nae0 이보다 먼저 들어온 어린이는 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 4,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 이는  달리기 에서  결승선 에 num0  번 째로 들어왔습니다  결승선 에 num1  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 이보다 먼저 들어온  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "지빈이는 앞에서 3번째 줄, 뒤에서 2번째 줄, 왼쪽에서 1번째 열, 오른쪽에서 8번째 열에 앉아 공부를 하고 있습니다. 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "지빈이는 앞에서 num0 번째 줄 뒤에서 num1 번째 줄 왼쪽에서 num2 번째 열 오른쪽에서 num3 번째 열에 앉아 공부를 하고 있습니다 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지빈",
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 8
        },
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": "nae0 이는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2  번 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 앉아  공부 를 하고 있습니다 각  줄 마다 앉아 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때   교실 에서  공부 하고 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            32,
            35,
            36,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "소정이는 버스정류장에서 줄을 서 있습니다. 정원이 35명이고 6명이 타고 있는 버스가 와서 소정이 앞에 줄을 서 있던 사람들을 모두 태우고 가 버렸습니다. 소정이가 남아있는 13명의 사람과 함께 다음 버스를 탔다면 처음에 줄을 서 있던 사람들은 모두 몇 명입니까? ",
        "QuestionConv": "nae0 이는 버스정류장에서 줄을 서 있습니다 nae1 이 num0 명이고 num1 명이 타고 있는 버스가 와서 nae0 이 앞에 줄을 서 있던 사람들을 모두 태우고 가 버렸습니다 nae0 이가 남아있는 num2 명의 사람과 함께 다음 버스를 탔다면 처음에 줄을 서 있던 사람들은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "소정",
            "nae1": "정원",
            "num0": 35,
            "num1": 6,
            "num2": 13
        },
        "Answer": 43,
        "Equation": "func_add(func_add(func_minus(num0,num1),num2),1)",
        "trg": "func_add func_add func_minus num0 num1 num2 1",
        "src": "nae0 이는  버스  정류장 에서  줄 을 서 있습니다 nae1 이 num0  명 이고 num1  명 이 타고 있는  버스 가 와서 nae0 이  앞 에  줄 을 서 있던  사람 들을 모두 태우고 가 버렸습니다 nae0 이가 남아있는 num2  명 의  사람 과 함께  다음   버스 를 탔다면  처음 에  줄 을 서 있던  사람 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            28,
            29,
            31,
            32,
            33,
            36,
            38,
            39,
            44,
            48,
            49,
            53,
            54,
            56,
            57,
            60
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 남준이는 2번째로 결승선을 통과했고, 윤기는 4번째로 들어왔습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이의 등수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 결승선을 통과했고, nae1 는 num1 번째로 들어왔습니다. nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다. nae2 이의 등수는 몇 등입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로  결승선 을  통과 했고 nae1 는 num1  번 째로 들어왔습니다 nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae2 이의  등수 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기네 모둠 학생들이 한 줄로 서 있습니다. 윤기는 앞에서 3번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 윤기네 모둠 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 학생들이 num0 줄로 서 있습니다. nae0 는 앞에서 num1 번째 뒤에서 num2 번째에 서 있습니다. nae0 네 모둠 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": "nae0 네 모둠  학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num1  번 째  뒤 에서 num2  번 째에 서 있습니다 nae0 네 모둠  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "책장에 동화책이 8권 꽂혀 있습니다. 4번째 동화책과 6번째 동화책 사이에는 동화책이 몇 권 있을까요?",
        "QuestionConv": "책장에 동화책이 num0 권 꽂혀 있습니다. num1 번째 동화책과 num2 번째 동화책 사이에는 동화책이 몇 권 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 1,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": " 책장 에  동화책 이 num0  권  꽂혀 있습니다 num1  번 째  동화책 과 num2  번 째  동화책   사이 에는  동화책 이 몇  권  있을까요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 왼쪽에서 4번째, 오른쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영화관 의자에 친구들이 num0 줄로 앉아 있습니다. nae0 이는 왼쪽에서 num1 번째 오른쪽에서 num2 번째에 앉아 있습니다. num3 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 num1  번 째  오른쪽 에서 num2  번 째에 앉아 있습니다 num3  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "유나네 모둠 8명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 윤기가 앞에서부터 3번째에 서 있었을 때, 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae1 가 앞에서부터 num1 번째에 서 있었을 때 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 8,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "nae0 네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae1 가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있었을  때   뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            26,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "해민이의 책꽂이는 6칸으로 이루어져 있고, 각 칸마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 수학책은 어느 한칸의 왼쪽에서 3번째, 오른쪽에서 5번째에 꽂혀 있습니다. 책꽂이에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "해민이의 책꽂이는 num0 칸으로 이루어져 있고 각 칸마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다 수학책은 어느 num1 칸의 왼쪽에서 num2 번째 오른쪽에서 num3 번째에 꽂혀 있습니다 책꽂이에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "Answer": 42,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num2,num3),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num2 num3 1 num0",
        "src": " 해  민이 의  책꽂이 는 num0  칸 으로 이루어져 있고 각  칸 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  수학  책 은 어느 num1  칸 의  왼쪽 에서 num2  번 째  오른쪽 에서 num3  번 째에 꽂혀 있습니다  책꽂이 에 꽂혀 있는  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            10,
            13,
            18,
            23,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            37,
            40,
            41,
            44,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "어린이들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. 26번과 33번 사이에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "어린이들이 번호 순서대로 줄을 서 있습니다. num0 번과 num1 번 사이에 서 있는 어린이는 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 33
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "src": " 어린이 들이  번호   순서 대로  줄 을 서 있습니다 num0  번 과 num1  번   사이 에 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            3,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "9명의 친구가 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구가 달리기를 하여 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 의  친구 가  달리기 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            16,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이와 남준이는 같은 아파트에 살고 있습니다. 태형은 6층에 살고 있고, 남준이는 태형이의 바로 위층에 살고 있습니다. 남준이는 몇 층에 살고 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 nae1 이는 같은 아파트에 살고 있습니다 nae0 이가 num0 층에 살고 있고 nae1 이는 nae0 이의 바로 위층에 살고 있습니다 nae1 이는 몇 층에 살고 있습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "남준",
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": "nae0 이와 nae1 이는 같은  아파트 에 살고 있습니다 nae0  은  num0  층 에 살고 있고 nae1 이는 nae0 이의 바로  위층 에 살고 있습니다 nae1 이는 몇  층 에 살고 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "은정이는 지은이와 한 팀이 되어 꼬리잡기 놀이를 하고 있습니다. 은정이는 맨 앞에 서 있고, 지은이는 뒤에서 2번째에 서 있습니다. 은정이와 지은이의 사이에 6명이 더 있을 때, 은정이의 팀은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 nae1 이와 num0 팀이 되어 꼬리잡기 놀이를 하고 있습니다 nae0 이는 맨 앞에 서 있고 nae1 이는 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이의 사이에 num2 명이 더 있을 때 nae0 이의 팀은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "은정",
            "nae1": "지은",
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Answer": 9,
        "Equation": "func_add(func_add(1,num1),num2)",
        "trg": "func_add func_add 1 num1 num2",
        "src": "nae0 이는 nae1 이와 num0  팀 이 되어  꼬리  잡기   놀이 를 하고 있습니다 nae0 이는 맨  앞 에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이의  사이 에 num2  명 이 더 있을  때  nae0 이의  팀 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            40,
            42,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "식당 앞에 20명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. 윤기의 뒤에 11명의 손님들이 기다리고 있습니다. 윤기의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당 앞에 num0 명의 손님들이 줄을 서고 대기하고 있습니다. nae0 의 뒤에 num1 명의 손님들이 기다리고 있습니다. nae0 의 앞에서 기다리고 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 num1 1",
        "src": " 식당   앞 에 num0  명 의  손님 들이  줄 을 서고  대기 하고 있습니다 nae0  의   뒤 에 num1  명 의  손님 들이 기다리고 있습니다 nae0  의   앞 에서 기다리고 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            35,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 1번째에 서 있고, 정국이는 4번째에 서 있습니다. 민영이와 정국이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 번째에 서 있고 nae1 이는 num1 번째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이 사이에 서 있는 어린이는 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,1),num0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 1 num0",
        "src": "nae0 이는 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에 서 있는  어린이 는 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5명씩 달리는 달리기 시합에서 정민이는 4등을 했고, 윤지는 정민이보다 늦게 결승선을 통과했습니다. 윤지는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "num0 명씩 달리는 달리기 시합에서 nae0 이는 num1 등을 했고 윤지는 nae0 이보다 늦게 결승선을 통과했습니다 윤지는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정민",
            "nae1": "윤지",
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_between(num1,func_add(num0,1))",
        "trg": "func_between num1 func_add num0 1",
        "src": "num0  명 씩 달리는  달리기   시합 에서 nae0 이는 num1  등 을 했고 nae1 는 nae0 이보다 늦게  결승선 을  통과 했습니다 nae1 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "수행평가에서 지민이는 6개, 태형이는 8개를 맞혔습니다. 정국이는 지민이보다는 많이 맞혔지만 태형이보다는 적게 맞혔습니다. 정국이는 몇 개를 맞을까요?",
        "QuestionConv": "수행평가에서 nae0 이는 num0 개 nae1 이는 num1 개를 맞혔습니다 nae2 이는 nae0 이보다는 많이 맞혔지만 nae1 이보다는 적게 맞혔습니다 nae2 이는 몇 개를 맞을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 6,
            "num1": 8
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 수행평가 에서 nae0 이는 num0  개  nae1 이는 num1  개 를 맞혔습니다 nae2 이는 nae0 이보다는 많이 맞혔지만 nae1 이보다는 적게 맞혔습니다 nae2 이는 몇  개 를 맞을까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이네 모둠 9명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 태형이 앞에서부터 6번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae0 이가 앞에서부터 num1 번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 학교 학생들이 키가 작은 순서대로 번호를 붙여 줄을 섰습니다. 68번인 정국이와 은지 사이에 3명이 서 있다면 은지의 번호는 몇 번입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 학교 학생들이 키가 작은 순서대로 번호를 붙여 줄을 섰습니다 num0 번인 nae0 이와 nae2 사이에 num1 명이 서 있다면 nae2 의 번호는 몇 번입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "nae1": "은지",
            "num0": 68,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "Answer": 72,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "src": "nae0 이네  학교   학생 들이  키 가 작은  순서 대로  번호 를 붙여  줄 을 섰습니다 num0  번 인 nae0 이와 nae1  사이 에 num1  명 이 서 있다면 nae1  의   번호 는 몇  번 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            7,
            8,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이 앞에는 5명이 서 있고, 뒤에는 3명이 서있습니다. 모두 몇 명이 서 있는지 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이 앞에는 num0 명이 서 있고 뒤에는 num1 명이 서있습니다 모두 몇 명이 서 있는지 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1),1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_add num0 num1 1",
        "src": "nae0 이  앞 에는 num0  명 이 서 있고  뒤 에는 num1  명 이 서있습니다 모두 몇  명 이 서 있는지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지은이는 오늘 학교에서 1교시부터 6교시까지 수업을 듣습니다. 영어, 국어, 사회, 수학, 과학, 컴퓨터의 순서로 수업을 듣는다면 3교시는 어떤 과목입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 오늘 학교에서 num0 교시부터 num1 교시까지 수업을 듣습니다 seq0 순서로 수업을 듣는다면 num2 교시는 어떤 과목입니까",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "영어",
                "국어",
                "사회",
                "수학",
                "과학",
                "컴퓨터의"
            ],
            "nae0": "지은",
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 3
        },
        "Answer": "사회",
        "Equation": "func_listindex(seq0,num2)",
        "trg": "func_listindex seq0 num2",
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에서 num0  교시 부터 num1  교시 까지  수업 을 듣습니다 seq0  순서 로  수업 을 듣는다면 num2  교시 는 어떤  과목 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            19,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 호석이네 모둠은 총 6명일 때, 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, nae1 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. nae0 이네 모둠은 총 num0 명일 때, nae1 이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "src": "nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae0 이네 모둠은 총 num0  명일   때  nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            35,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "지현이는 왼쪽에서 3번째 열, 오른쪽에서 6번째 열, 앞에서 2번째 줄, 뒤에서 4번째 줄에 앉아 공부를 하고 있습니다. 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때, 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 왼쪽에서 num0 번째 열 오른쪽에서 num1 번째 열 앞에서 num2 번째 줄 뒤에서 num3 번째 줄에 앉아 공부를 하고 있습니다 각 줄마다 앉아 있는 학생의 수가 같다고 할 때 교실에서 공부하고 있는 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지현",
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 4
        },
        "Answer": 40,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": "nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째 줄  뒤 에서 num3  번 째  줄 에 앉아  공부 를 하고 있습니다 각  줄 마다 앉아 있는  학생 의  수 가 같다고 할  때   교실 에서  공부 하고 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31,
            32,
            35,
            36,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "5번째 바로 앞에서 달리는 어린이는 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 번째 바로 앞에서 달리는 어린이는 몇 번째로 달리고 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "num0  번 째 바로  앞 에서 달리는  어린이 는 몇  번 째로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            11,
            12,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기에서 윤기는 4등을 하였고, 윤기보다 늦게 들어온 어린이는 2명이었습니다. 어린이들이 1 명씩 차례로 들어왔다면 윤기네 모둠은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "달리기에서 nae0 는 num0 등을 하였고 nae0 보다 늦게 들어온 어린이는 num1 명이었습니다 어린이들이 num2 명씩 차례로 들어왔다면 nae0 네 모둠은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": " 달리기 에서 nae0 는 num0  등 을 하였고 nae0 보다 늦게 들어온  어린이 는 num1  명 이었습니다  어린이 들이 num2  명 씩  차례 로 들어왔다면 nae0 네 모둠은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "7명이 달리기를 하여 남준이는 3등을 하였습니다. 남준이보다 늦게 도착한 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하여 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 학생은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 7,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하여 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "9 명이 달리기를 하고 있습니다. 태형이는 뒤에서 7번째로 달리고 있고, 지민이는 태형이 바로 앞에서 달리고 있습니다. 지민이는 몇 등으로 달리고 있을까요?",
        "QuestionConv": "num0 명이 달리기를 하고 있습니다 nae0 이는 뒤에서 num1 번째로 달리고 있고 nae1 이는 nae0 이 바로 앞에서 달리고 있습니다 nae1 이는 몇 등으로 달리고 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "nae1": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(func_minus(num0,num1),1),1)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_add func_minus num0 num1 1 1",
        "src": "num0  명 이  달리기 를 하고 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째로 달리고 있고 nae1 이는 nae0 이 바로  앞 에서 달리고 있습니다 nae1 이는 몇  등 으로 달리고 있을까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "공연장에 입장하기 위해서 사람들이 줄을 서 있습니다. 민하는 앞에서 5번째에 서 있고, 겨울이는 앞에서 7번째에 서 있습니다. 정원이는 민하와 겨울이 사이에 있습니다. 사람들이 앞에서부터 입장한다고 할 때, 정원이는 몇 번째로 입장할 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "공연장에 입장하기 위해서 사람들이 줄을 서 있습니다 nae0 는 앞에서 num0 번째에 서 있고 겨울이는 앞에서 num1 번째에 서 있습니다 nae1 이는 nae0 와 겨울이 사이에 있습니다 사람들이 앞에서부터 입장한다고 할 때 nae1 이는 몇 번째로 입장할 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "민하",
            "nae1": "겨울이",
            "nae2": "정원",
            "num0": 5,
            "num1": 7
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 공연장 에  입장 하기 위해서  사람 들이  줄 을 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 는  앞 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae2 이는 nae0 와 nae1  사이 에 있습니다  사람 들이  앞 에서부터  입장 한다고 할  때  nae2 이는 몇  번 째로  입장 할  수  있습니까",
        "group_num": [
            3,
            4,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            31,
            33,
            34,
            36,
            39,
            40,
            42,
            43,
            45,
            49,
            51,
            53
        ]
    },
    {
        "Question": "줄을 서 있는 사람은 모두 5명입니다. 호석이보다 먼저 온 사람은 2명입니다. 호석이는 앞에서 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "줄을 서 있는 사람은 모두 num0 명입니다 nae0 이보다 먼저 온 사람은 num1 명입니다 nae0 이는 앞에서 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num1 1",
        "src": " 줄 을 서 있는  사람 은 모두 num0  명 입니다 nae0 이보다 먼저 온  사람 은 num1  명 입니다 nae0 이는  앞 에서 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            21,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관에 관객들이 가득 차 있습니다. 유진이는 왼쪽에서 6번째 열, 오른쪽에서 9번째 열, 앞에서 8번째 줄, 뒤에서 7번째 줄에 앉아 있습니다. 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄, 영화관에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영화관에 관객들이 가득 차 있습니다 nae0 이는 왼쪽에서 num0 번째 열 오른쪽에서 num1 번째 열 앞에서 num2 번째 줄 뒤에서 num3 번째 줄에 앉아 있습니다 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄 영화관에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "num0": 6,
            "num1": 9,
            "num2": 8,
            "num3": 7
        },
        "Answer": 196,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": " 영화관 에  관객 들이 가득  차  있습니다 nae0 이는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째 줄  뒤 에서 num3  번 째  줄 에 앉아 있습니다 각  줄 마다 않아 있는  관객 의  수 가 같다고 할 떄  영화관 에 앉아 있는  관객 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36,
            40,
            45,
            46,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "0 부터 9까지의 숫자 카드를 크기 순서대로 놓았습니다. 5번째 카드와 7번째 카드 사이에 놓인 숫자 카드의 수를 쓰세요.",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1 까지의 숫자 카드를 크기 순서대로 놓았습니다. num2 번째 카드와 num3 번째 카드 사이에 놓인 숫자 카드의 수를 쓰세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 0,
            "num1": 9,
            "num2": 5,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_range(num0,num1),func_between(num2,num3))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_find_smallorder func_range num0 num1 func_between num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   카드 를  크기   순서 대로 놓았습니다 num2  번 째  카드 와 num3  번 째  카드   사이 에 놓인  숫자   카드 의  수 를 쓰세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            8,
            11,
            13,
            16,
            18,
            20,
            22,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에서 윤기의 앞에 11명의 사람들이 들어가길 기다리고 있습니다. 총 20명이 기다리고 있다고 할 때, 윤기의 뒤에서 기다리고 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에서 nae0 의 앞에 num0 명의 사람들이 들어가길 기다리고 있습니다 총 num1 명이 기다리고 있다고 할 때 nae0 의 뒤에서 기다리고 있는 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1, num0),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "src": " 콘서트  장 에서 nae0  의   앞 에 num0  명 의  사람 들이 들어가길 기다리고 있습니다 총 num1  명 이 기다리고 있다고 할  때  nae0  의   뒤 에서 기다리고 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            33,
            3,
            5,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "스피드 스케이팅 시합에서 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 결승선을 통과하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 도착했지만 윤기보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "QuestionConv": "스피드 스케이팅 시합에서 nae0 이는 num0 번째로, nae1 는 num1 번째로 결승선을 통과하였습니다. nae2 이는 nae0 이보다 나중에 도착했지만 nae1 보다는 먼저 도착했습니다. nae2 이는 몇 번째로 통과했습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 스피드  스케이팅  시합 에서 nae0 이는 num0  번 째로 nae1 는 num1  번 째로  결승선 을  통과 하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  도착 했지만 nae1 보다는 먼저  도착 했습니다 nae2 이는 몇  번 째로  통과 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            35,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "셔츠에 단추가 9개 달려 있습니다. 3번째 단추와 7번째 단추 사이에는 몇 개 있을까요?",
        "QuestionConv": "셔츠에 단추가 num0 개 달려 있습니다. num1 번째 단추와 num2 번째 단추 사이에는 몇 개 있을까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num2,1),num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num2 1 num1",
        "src": " 셔츠 에  단추 가 num0  개  달려 있습니다 num1  번 째  단추 와 num2  번 째  단추   사이 에는 몇  개  있을까요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 2번째로 터치패드를 찍었고, 윤기는 4번째로 찍었습니다. 호석이는 윤기보다 먼저 들어왔지만 남준이보다는 나중에 들어왔습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 터치패드를 찍었고, nae1 는 num1 번째로 찍었습니다. nae2 이는 nae1 보다 먼저 들어왔지만 nae0 이보다는 나중에 들어왔습니다. nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  터치패드 를 찍었고 nae2 는 num1  번 째로 찍었습니다 nae3 이는 nae2 보다 먼저 들어왔지만 nae1 이보다는  나중 에 들어왔습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "영우네 반 학생은 28명이고, 두 팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하려고 합니다. 영우가 팀원들 중에 뒤에서 3번째에 위치하고 있을 때, 영우의 앞에 있는 팀원은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영우네 반 학생은 num0 명이고 num1 팀으로 나누어 줄다리기 시합을 하려고 합니다 영우가 팀원들 중에 뒤에서 num2 번째에 위치하고 있을 때 영우의 앞에 있는 팀원은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영우",
            "num0": 28,
            "num1": 2,
            "num2": 3
        },
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,num1),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num0 num1 num2",
        "src": "nae0 네  반   학생 은 num0  명 이고 num1  팀 으로 나누어  줄다리기   시합 을 하려고 합니다 nae0 가  팀원 들  중 에  뒤 에서 num2  번 째에  위치 하고 있을  때  nae0  의   앞 에 있는  팀원 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "식당이 문을 열기도 전에 20명의 손님들이 한 줄로 줄을 섰습니다. 윤기의 앞에 11명의 손님들이 서 있습니다. 윤기의 뒤에 서 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "식당이 문을 열기도 전에 num0 명의 손님들이 num1 줄로 줄을 섰습니다. nae0 의 앞에 num2 명의 손님들이 서 있습니다. nae0 의 뒤에 서 있는 손님은 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 20,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": " 식당 이  문 을  열기 도  전 에 num0  명 의  손님 들이 num1  줄 로  줄 을 섰습니다 nae0  의   앞 에 num2  명 의  손님 들이 서 있습니다 nae0  의   뒤 에 서 있는  손님 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            32,
            34,
            35,
            8,
            40,
            13,
            18,
            19,
            21,
            23,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "총 9개의 의자가 한 줄로 놓여 있다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "총 num0 개의 의자가 num1 줄로 놓여 있다 nae0 이가 왼쪽에서 부터 num1 번째에 앉아 있을 때 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num2),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num2 1",
        "src": "총 num0  개 의  의자 가 num1  줄 로 놓여 있다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 num2  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "영재는 왼쪽에서 5번째 열, 오른쪽에서 12번째 열, 앞에서 6번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다. 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고, 체조를 하고 있는 학생이 모두 160명일 때 영재의 뒤에는 몇명의 친구들이 더 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 왼쪽에서 num0 번째 열 오른쪽에서 num1 번째 열 앞에서 num2 번째 줄에 서서 체조를 하고 있습니다 각 줄마다 서 있는 학생의 수가 같고 체조를 하고 있는 학생이 모두 num3 명일 때 nae0 의 뒤에는 몇명의 친구들이 더 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영재",
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 6,
            "num3": 160
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_divide(num3,func_minus(func_add(num0,num1),1)),num2)",
        "trg": "func_minus func_divide num3 func_minus func_add num0 num1 1 num2",
        "src": "nae0 는  왼쪽 에서 num0  번 째 열  오른쪽 에서 num1  번 째 열  앞 에서 num2  번 째  줄 에  서서   체조 를 하고 있습니다 각  줄 마다 서 있는  학생 의  수 가 같고  체조 를 하고 있는  학생 이 모두 num3  명일   때  nae0  의   뒤 에는 몇 명의   친구 들이 더 있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            24,
            25,
            26,
            29,
            30,
            35,
            38,
            39,
            42,
            43,
            46,
            48,
            54,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이네 모둠 학생들이 달리기를 하였습니다. 민영이는 앞에서 4번째로 달리고 있고, 정국이는 뒤에서 2번째로 달리고 있습니다. 민영이와 정국이 사이에는 은지와 태형이만 달리고 있다면 민영이네 모둠 학생은 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 학생들이 달리기를 하였습니다. nae0 이는 앞에서 num0 번째로 달리고 있고, nae2 이는 뒤에서 num1 번째로 달리고 있습니다. nae0 이와 nae2 이 사이에는 nae5 와 nae6 이만 달리고 있다면 nae0 이네 모둠 학생은 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "nae1": "정국",
            "nae2": "은지",
            "nae3": "태형",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_add(num0,num1),1),1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_add func_add num0 num1 1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠  학생 들이  달리기 를 하였습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째로 달리고 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째로 달리고 있습니다 nae0 이와 nae1 이  사이 에는 nae2 와 nae3 이만 달리고 있다면 nae0 이네 모둠  학생 은 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34,
            36,
            37,
            38,
            40,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "수학 시험에서 정민이는 5등을 했고, 윤지는 7등을 했습니다. 지민이는 정민이보다 못했지만 윤지보다는 잘했습니다. 지민이는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "수학 시험에서 nae0 이는 num0 등을 했고 윤지는 num1 등을 했습니다 nae1 이는 nae0 이보다 못했지만 윤지보다는 잘했습니다 nae1 이는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "정민",
            "nae1": "윤지",
            "nae2": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 7
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 수학   시험 에서 nae0 이는 num0  등 을 했고 nae1 는 num1  등 을 했습니다 nae2 이는 nae0 이보다 못했지만 nae1 보다는 잘했습니다 nae2 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 작은 사람부터 순서대로 9명이 한 줄로 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 작은 사람부터 순서대로 num0 명이 num1 줄로 서 있습니다. nae0 이가 앞에서부터 num2 번째에 서 있습니다. 키가 큰 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num0,num1), num2),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num0 num1 num2 1",
        "src": " 키 가 작은  사람 부터  순서 대로 num0  명 이 num1  줄 로 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 큰  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "경훈이는 친구들과 달리기 시합을 하고 있습니다. 경훈이가 결승선에 도착했을 때, 아직 도착한 친구가 아무도 없다면 경훈이는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "경훈이는 친구들과 달리기 시합을 하고 있습니다 경훈이가 결승선에 도착했을 때 아직 도착한 친구가 아무도 없다면 경훈이는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "경훈"
        },
        "Answer": 1,
        "Equation": "func_add(0,1)",
        "trg": "func_add 0 1",
        "src": "nae0 이는  친구 들과  달리기   시합 을 하고 있습니다 nae0 이가  결승선 에  도착 했을  때  아직  도착 한  친구 가  아무도  없다면 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            16,
            21,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 11명이 달리기를 하였습니다. 석진이보다 늦게 도착한 어린이가 2명 있었습니다. 석진이는 몇 등일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명이 달리기를 하였습니다 nae0 이보다 늦게 도착한 어린이가 num1 명 있었습니다 nae0 이는 몇 등일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 11,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,num1)",
        "Answer": 9,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 num1",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이  달리기 를 하였습니다 nae0 이보다 늦게  도착 한  어린이 가 num1  명  있었습니다 nae0 이는 몇  등 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이네 모둠 10명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다. 정국이가 앞에서부터 5번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명의 학생들이 나란히 줄을 섰습니다 nae0 이가 앞에서부터 num1 번째에 서 있다면 뒤에서부터는 몇 번째에 서 있는 것일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 10,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 의  학생 들이 나란히  줄 을 섰습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num1  번 째에 서 있다면  뒤 에서부터는 몇  번 째에 서 있는  것 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 유진이는 뒤에서 6번째에 서 있습니다. 은주는 맨 앞에 서 있습니다. 유진이와 은주 사이에 4명이 서 있을 때, 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "학생들이 num0 줄로 서 있습니다 nae0 이는 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다 nae1 는 맨 앞에 서 있습니다 nae0 이와 nae1 사이에 num2 명이 서 있을 때 줄을 서 있는 학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "유진",
            "nae1": "은주",
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Answer": 11,
        "Equation": "func_add(func_add(num1,1),num2)",
        "trg": "func_add func_add num1 1 num2",
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae1 는 맨  앞 에 서 있습니다 nae0 이와 nae1  사이 에 num2  명 이 서 있을  때   줄 을 서 있는  학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            36,
            37,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "놀이 공원에 들어가려고 친구들이 줄을 서 있습니다. 남준이는 앞에서 4번째, 뒤에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "놀이 공원에 들어가려고 친구들이 줄을 서 있습니다. nae0 이는 앞에서 num0 번째 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 어린이는 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,1),num1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 1 num1",
        "src": " 놀이   공원 에 들어가려고  친구 들이  줄 을 서 있습니다 nae0 이는  앞 에서 num0  번 째  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  어린이 는 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            33,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "놀이공원에는 4명씩 탈 수 있는 A 놀이기구가 있습니다. 나정이는 이 놀이기구를 타기 위해서 3명의 친구와 함께 줄을 서 있습니다. 나정이네 팀의 앞에는 5팀이 있고, 뒤에는 2팀이 더 있습니다. 각 팀마다 서 있는 사람의 수가 같다고 할 때, A 놀이기구를 타기위해서 줄을 서 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "놀이공원에는 num0 명씩 탈 수 있는 A 놀이기구가 있습니다 나정이는 이 놀이기구를 타기 위해서 num1 명의 친구와 함께 줄을 서 있습니다 나정이네 팀의 앞에는 num2 팀이 있고 뒤에는 num3 팀이 더 있습니다 각 팀마다 서 있는 사람의 수가 같다고 할 때 A 놀이기구를 타기위해서 줄을 서 있는 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "나정",
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 2
        },
        "Answer": 32,
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num2,num3),1),num0)",
        "trg": "func_multiply func_add func_add num2 num3 1 num0",
        "src": " 놀이공원 에는 num0  명 씩 탈  수  있는 A  놀이기구 가 있습니다 nae0 이는 이  놀이기구 를 타기 위해서 num1  명 의  친구 와 함께  줄 을 서 있습니다 nae0 이네  팀 의  앞 에는 num2  팀 이 있고  뒤 에는 num3  팀 이 더 있습니다 각  팀 마다 서 있는  사람 의  수 가 같다고 할  때  A  놀이기구 를 타기위해서  줄 을 서 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            17,
            18,
            19,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            35,
            38,
            39,
            41,
            44,
            45,
            46,
            49,
            50,
            55,
            56,
            58,
            61,
            64,
            65,
            70
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이네 모둠 학생 9명이 달리기를 합니다. 석진이는 6등을 하였습니다. 석진이보다 빨리 달린 어린이는 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 학생 num0 명이 달리기를 합니다 nae0 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 이보다 빨리 달린 어린이는 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 9,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_minus(num1,1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠  학생  num0  명 이  달리기 를 합니다 nae0 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 이보다 빨리 달린  어린이 는 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "키가 큰 사람부터 한 줄로  순서대로 9명이 서 있습니다. 호석이가 앞에서부터 5번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 호석이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "QuestionConv": "키가 큰 사람부터 num0 줄로 순서대로 num1 명이 서 있습니다. nae0 이가 앞에서부터 num2 번째에 서 있습니다. 키가 작은 사람부터 순서대로 다시 줄을 서면 nae0 이는 앞에서부터 몇 번째에 서게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_divide(num1,num0), num2),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus func_divide num1 num0 num2 1",
        "src": " 키 가 큰  사람 부터 num0  줄 로  순서 대로 num1  명 이 서 있습니다 nae0 이가  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있습니다  키 가 작은  사람 부터  순서 대로 다시  줄 을  서면  nae0 이는  앞 에서부터 몇  번 째에 서게 됩니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            28,
            29,
            31,
            35,
            37,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "혜진이는 마트에서 계산을 하기 위해 줄을 서 있습니다. 혜진이 뒤에는 4명의 사람이 있고 줄을 선 사람은 모두 9명일 때, 몇 명이 더 계산을 해야 혜진이가 계산을 할 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 마트에서 계산을 하기 위해 줄을 서 있습니다 nae0 이 뒤에는 num0 명의 사람이 있고 줄을 선 사람은 모두 num1 명일 때 몇 명이 더 계산을 해야 nae0 이가 계산을 할 수 있습니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "혜진",
            "num0": 4,
            "num1": 9
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,num0),1)",
        "trg": "func_minus func_minus num1 num0 1",
        "src": "nae0 이는  마트 에서  계산 을 하기 위해  줄 을 서 있습니다 nae0 이  뒤 에는 num0  명 의  사람 이 있고  줄 을 선  사람 은 모두 num1  명일   때  몇  명 이 더  계산 을 해야 nae0 이가  계산 을 할  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            37,
            6,
            7,
            38,
            10,
            11,
            12,
            42,
            14,
            44,
            16,
            21,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "재민이는 오늘 학교에서 수학, 국어, 영어, 사회, 과학 시험을 보기로 했습니다. 가나다순으로 시험을 본다면 4번째로 시험을 본 과목은 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 오늘 학교에서 seq0 시험을 보기로 했습니다 가나다순으로 시험을 본다면 num0 번째로 시험을 본 과목은 무엇입니까",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "수학",
                "국어",
                "영어",
                "사회",
                "과학"
            ],
            "nae0": "재민",
            "num0": 4
        },
        "Answer": "수학",
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0,num0)",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num0",
        "src": "nae0 이는  오늘   학교 에서 seq0  시험 을 보기로 했습니다  가나다순 으로  시험 을 본다면 num0  번 째로  시험 을 본  과목 은 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            8,
            9,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합을 하였습니다. 유나는 1등, 민영이는 4등을 하였습니다. 유나가 도착점에 들어온 후, 몇 명이 더 들어온 뒤에 민영이가 들어왔을까요?",
        "QuestionConv": "달리기 시합을 하였습니다 nae0 는 num0 등 nae1 이는 num1 등을 하였습니다 nae0 가 도착점에 들어온 후 몇 명이 더 들어온 뒤에 nae1 이가 들어왔을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "민영",
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num1,1),num0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num1 1 num0",
        "src": " 달리기   시합 을 하였습니다 nae0 는 num0  등  nae1 이는 num1  등 을 하였습니다 nae0 가  도착  점 에 들어온  후  몇  명 이 더 들어온  뒤 에 nae1 이가 들어왔을까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14,
            19,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "버스정류장에 9명의 어린이가 1 줄로 서 있습니다. 앞에서부터 4번째에 서 있는 어린이는 뒤에서부터 몇 번째일까요?",
        "QuestionConv": "버스정류장에 num0 명의 어린이가 num1 줄로 서 있습니다. 앞에서부터 num2 번째에 서 있는 어린이는 뒤에서부터 몇 번째일까요?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num2),1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num2 1",
        "src": " 버스  정류장 에 num0  명 의  어린이 가 num1  줄 로 서 있습니다  앞 에서부터 num2  번 째에 서 있는  어린이 는  뒤 에서부터 몇  번 째일까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 남준이는 뒤에서 4번째, 앞에서 5번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트장에 들어가려고 친구들이 num0 줄로 서 있습니다. nae0 이는 뒤에서 num1 번째 앞에서 num2 번째에 서 있습니다. 줄을 서 있는 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": " 콘서트  장 에 들어가려고  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 이는  뒤 에서 num1  번 째  앞 에서 num2  번 째에 서 있습니다  줄 을 서 있는  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이네 모둠은 6명입니다. 호석이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, 유정이는 호석이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. 유정이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠은 num0 명입니다. nae0 이는 모둠에서 몸무게가 제일 적게 나가고, nae2 이는 nae0 이 다음으로 몸무게가 적게 나갑니다. nae2 이보다 몸무게가 많은 학생은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "nae1": "유정",
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(num0,1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_minus num0 1 1",
        "src": "nae0 이네 모둠은 num0  명 입니다 nae0 이는 모둠에서  몸무게 가  제일  적게 나가고 nae1 이는 nae0 이  다음 으로  몸무게 가 적게 나갑니다 nae1 이보다  몸무게 가 많은  학생 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "화장실에서 친구들이 한 줄로 서 있습니다. 유나는 7번째에 서 있고, 유정이는 유나 뒤에 서 있습니다. 유정이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "화장실에서 친구들이 num0 줄로 서 있습니다 nae0 는 num1 번째에 서 있고 nae1 이는 nae0 뒤에 서 있습니다 nae1 이는 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "nae1": "유정",
            "num0": 1,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num1 1",
        "src": " 화장실 에서  친구 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는 num1  번 째에 서 있고 nae1 이는 nae0  뒤 에 서 있습니다 nae1 이는 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 시합에서 현수는 6등을 했고, 영민이는 2등을 했습니다. 성용이와 선호, 진수 모두 현수보다는 잘했지만 영민이보다는 못했습니다. 진수가 선호와 성용이 사이에서 결승선을 통과했다면 진수는 몇 등입니까?",
        "QuestionConv": "달리기 시합에서 nae0 는 num0 등을 했고 nae1 이는 num1 등을 했습니다 성용이와 nae2 nae3 모두 nae0 보다는 잘했지만 nae1 이보다는 못했습니다 nae3 가 nae2 와 성용이 사이에서 결승선을 통과했다면 nae3 는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "현수",
            "nae1": "영민",
            "nae2": "성용",
            "nae3": "선호",
            "nae4": "진수",
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "Answer": 4,
        "Equation": "func_between(func_minus(num0,1),func_add(num1,1))",
        "trg": "func_between func_minus num0 1 func_add num1 1",
        "src": " 달리기   시합 에서 nae0 는 num0  등 을 했고 nae1 이는 num1  등 을 했습니다 nae2 이와 nae3 nae4 모두 nae0 보다는 잘했지만 nae1 이보다는 못했습니다 nae4 가 nae3 와 nae2 이  사이에서   결승선 을  통과 했다면 nae4 는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            36,
            37,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "영화관 의자에 친구들이 한 줄로 앉아 있습니다. 남준이는 오른쪽에서 4번째, 왼쪽에서 5번째에 앉아 있습니다. 한 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "영화관 의자에 친구들이 num0 줄로 앉아 있습니다. nae0 이는 오른쪽에서 num0 번째 왼쪽에서 num1 번째에 앉아 있습니다. num1 줄에 앉아 있는 친구들은 모두 몇 명입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,1),num2)",
        "Answer": 8,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num1 1 num2",
        "src": " 영화관   의자 에  친구 들이 num0  줄 로 앉아 있습니다 nae0 이는  오른쪽 에서 num1  번 째  왼쪽 에서 num2  번 째에 앉아 있습니다 num3  줄 에 앉아 있는  친구 들은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            34,
            5,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "수영 시합에서 남준이는 4번째로 결승선에 도달했고, 윤기는 2번째로 도착했습니다. 호석이는 윤기보다 나중에 도착했지만 남준이보다는 먼저 도착했습니다. 호석이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "수영 시합에서 nae0 이는 num0 번째로 결승선에 도달했고, nae1 는 num1 번째로 도착했습니다. nae2 이는 nae1 보다 나중에 도착했지만 nae0 이보다는 먼저 도착했습니다. nae2 이는 몇 번째로 들어왔습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "수영",
            "nae1": "남준",
            "nae2": "윤기",
            "nae3": "호석",
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_between(num1,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num1 num0",
        "src": "nae0  시합 에서 nae1 이는 num0  번 째로  결승선 에  도달 했고 nae2 는 num1  번 째로  도착 했습니다 nae3 이는 nae2 보다  나중 에  도착 했지만 nae1 이보다는 먼저  도착 했습니다 nae3 이는 몇  번 째로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "버스 정류장에 5명의 어린이가 서있습니다. 지민이는 뒤에서부터 2번째에 서 있을 때, 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "QuestionConv": "버스 정류장에 num0 명의 어린이가 서있습니다 nae0 이는 뒤에서부터 num1 번째에 서 있을 때 앞에서부터 몇 번째에 서 있을까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0,num1),1)",
        "Answer": 4,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 버스   정류장 에 num0  명 의  어린이 가 서있습니다 nae0 이는  뒤 에서부터 num1  번 째에 서 있을  때   앞 에서부터 몇  번 째에 서 있을까요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "지우는 친구들과 여행을 떠나기 위해 버스정류장에서 만나기로 했습니다. 지우가 도착했을 때 2명의 친구가 이미 도착해있었고, 아직 4명의 친구가 오지 않았습니다. 여행을 떠나기로 한 사람은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 는 친구들과 여행을 떠나기 위해 버스정류장에서 만나기로 했습니다 nae0 가 도착했을 때 num0 명의 친구가 이미 도착해있었고 아직 num1 명의 친구가 오지 않았습니다 여행을 떠나기로 num2 사람은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지우",
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Answer": 7,
        "Equation": "func_add(func_add(num0,1),num1)",
        "trg": "func_add func_add num0 1 num1",
        "src": "nae0 는  친구 들과  여행 을 떠나기 위해  버스  정류장 에서 만나기로 했습니다 nae0 가  도착 했을  때  num0  명 의  친구 가 이미  도착 해있었고 아직 num1  명 의  친구 가 오지 않았습니다  여행 을 떠나기로 num2  사람 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            36,
            37,
            6,
            7,
            40,
            9,
            11,
            12,
            13,
            43,
            16,
            18,
            23,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "10명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다. 4명의 친구가 결승선을 통과한 다음에 바로 영현이가 들어왔다면 영현이는 몇 등입니까? ",
        "QuestionConv": "num0 명의 친구들이 달리기 시합을 하고 있습니다 num1 명의 친구가 결승선을 통과한 다음에 바로 영현이가 들어왔다면 영현이는 몇 등입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "영현",
            "num0": 10,
            "num1": 4
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(num1,1)",
        "trg": "func_add num1 1",
        "src": "num0  명 의  친구 들이  달리기   시합 을 하고 있습니다 num1  명 의  친구 가  결승선 을  통과 한  다음 에 바로 nae0 이가 들어왔다면 nae0 이는 몇  등 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            9,
            10,
            21,
            22,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "도서관에 똑같은 책장이 26개 있습니다. 각 책장은 12층이고, 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다. 과학책은 어느 책장의 한 층의 왼쪽에서 7번째, 오른쪽에서 15번째에 있습니다. 도서관에 책장에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까?",
        "QuestionConv": "도서관에 똑같은 책장이 num0 개 있습니다 각 책장은 num1 층이고 각 층마다 꽂혀있는 책의 수는 같습니다 과학책은 어느 책장의 num2 층의 왼쪽에서 num3 번째 오른쪽에서 num4 번째에 있습니다 도서관에 책장에 꽂혀 있는 책은 모두 몇 권입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 12,
            "num2": 1,
            "num3": 7,
            "num4": 15
        },
        "Answer": 6552,
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),func_minus(func_add(num3,num4),1))",
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 func_minus func_add num3 num4 1",
        "src": " 도서관 에 똑같은  책장 이 num0  개  있습니다 각  책장 은 num1  층 이고 각  층 마다 꽂혀있는  책 의  수 는 같습니다  과학  책 은 어느  책장 의 num2  층 의  왼쪽 에서 num3  번 째  오른쪽 에서 num4  번 째에 있습니다  도서관 에  책장 에 꽂혀 있는  책 은 모두 몇  권 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            17,
            22,
            29,
            32,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            42,
            47,
            48,
            51,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "학생들이 한 줄로 서 있습니다. 지호는 앞에서 2번째 서 있고, 상민이는 뒤에서 2번째 서 있습니다. 지호와 상민이 사이에 5명이 더 있고, 줄은 선 모든 학생들 중 3명이 여학생이라면 줄은 선 남학생은 모두 몇 명입니까? ",
        "QuestionConv": "학생들이 num0 줄로 서 있습니다 nae0 는 앞에서 num1 번째 서 있고 상민이는 뒤에서 num2 번째 서 있습니다 nae0 와 상민이 사이에 num3 명이 더 있고 줄은 선 모든 학생들 중 num4 명이 여학생이라면 줄은 선 남학생은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "지호",
            "nae1": "상민",
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3
        },
        "Answer": 6,
        "Equation": "func_minus(func_add(func_add(num1,num2),num3),num4)",
        "trg": "func_minus func_add func_add num1 num2 num3 num4",
        "src": " 학생 들이 num0  줄 로 서 있습니다 nae0 는  앞 에서 num1  번 째 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num2  번 째 서 있습니다 nae0 와 nae1 이  사이 에 num3  명 이 더 있고  줄 은 선 모든  학생 들  중  num4  명 이  여학생 이라면  줄 은 선  남학생 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            38,
            41,
            43,
            50,
            53,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "출석번호순으로 9명이 앉아있습니다. 호석이가 왼쪽에서 부터 5번째에 앉아 있을 때, 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요?",
        "QuestionConv": "출석번호순으로 num0 명이 앉아있습니다 nae0 이가 왼쪽에서 부터 num1 번째에 앉아 있을 때 오른쪽에서부터는 몇 번째에 앉아 있을까요",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 9,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num0, num1),1)",
        "Answer": 5,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add func_minus num0 num1 1",
        "src": " 출석  번호  순 으로 num0  명 이 앉아있습니다 nae0 이가  왼쪽 에서 부터 num1  번 째에 앉아 있을  때   오른쪽 에서부터는 몇  번 째에 앉아 있을까요",
        "group_num": [
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이네 모둠 9명이 키가 큰 어린이부터 순서대로 한 줄을 섰습니다. 지민이 뒤에 3명이 서 있습니다. 지민이의 키는 몇 번째로 큰지 구하세요.",
        "QuestionConv": "nae0 이네 모둠 num0 명이 키가 큰 어린이부터 순서대로 num1 줄을 섰습니다 nae0 이 뒤에 num2 명이 서 있습니다 nae0 이의 키는 몇 번째로 큰지 구하세요.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 9,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,num1),num2)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus func_divide num0 num1 num2",
        "src": "nae0 이네 모둠 num0  명 이  키 가 큰  어린이 부터  순서 대로 num1  줄 을 섰습니다 nae0 이  뒤 에 num2  명 이 서 있습니다 nae0 이의  키 는 몇  번 째로 큰지 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            34,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "이어달리기 시간입니다. 남준이는 2번째로, 윤기는 4번째로 달리기로 하였습니다. 호석이는 남준이보다 나중에 출발하지만 윤기보다는 먼저 출발합니다. 호석이는 몇 번째로 뛰기로 했습니까?",
        "QuestionConv": "이어달리기 시간입니다. nae0 이는 num0 번째로, nae1 는 num1 번째로 달리기로 하였습니다. nae2 이는 nae0 이보다 나중에 출발하지만 nae1 보다는 먼저 출발합니다. nae2 이는 몇 번째로 뛰기로 했습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "nae1": "윤기",
            "nae2": "호석",
            "num0": 2,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_between(num0,num1)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_between num0 num1",
        "src": " 이어달리기   시간 입니다 nae0 이는 num0  번 째로 nae1 는 num1  번 째로  달리기 로 하였습니다 nae2 이는 nae0 이보다  나중 에  출발 하지만 nae1 보다는 먼저  출발 합니다 nae2 이는 몇  번 째로 뛰기로 했습니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "희진이와 미연이는 버스를 타기 위해 버스정류장에서 줄을 서고 있습니다. 희진이가 앞에서 2번째에 서 있고, 미연이는 뒤에서 3번째에 서 있습니다. 희진이의 바로 뒤에 미연이가 서 있을 때, 버스정류장에서 줄을 서고 있는 사람은 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "nae0 이와 nae1 이는 버스를 타기 위해 버스정류장에서 줄을 서고 있습니다 nae0 이가 앞에서 num0 번째에 서 있고 nae1 이는 뒤에서 num1 번째에 서 있습니다 nae0 이의 바로 뒤에 nae1 이가 서 있을 때 버스정류장에서 줄을 서고 있는 사람은 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "nae1": "미연",
            "num0": 2,
            "num1": 3
        },
        "Answer": 5,
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "nae0 이와 nae1 이는  버스 를 타기 위해  버스  정류장 에서  줄 을 서고 있습니다 nae0 이가  앞 에서 num0  번 째에 서 있고 nae1 이는  뒤 에서 num1  번 째에 서 있습니다 nae0 이의 바로  뒤 에 nae1 이가 서 있을  때   버스  정류장 에서  줄 을 서고 있는  사람 은 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            7,
            9,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            38,
            40,
            41,
            44,
            48,
            49,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "달리기 대회에서 은지는 5번째로 들어 왔습니다. 은지의 바로 뒤에 들어온 사람이 윤기라면 윤기는 몇 등으로 들어왔습니까?",
        "QuestionConv": "달리기 대회에서 nae0 는 num0 번째로 들어 왔습니다 nae0 의 바로 뒤에 들어온 사람이 nae2 라면 nae2 는 몇 등으로 들어왔습니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "nae1": "윤기",
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 달리기   대회 에서 nae0 는 num0  번 째로 들어 왔습니다 nae0  의  바로  뒤 에 들어온  사람 이 nae1  라면  nae1 는 몇  등 으로 들어왔습니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "콘서트 공연장에 관객들이 가득 차 있습니다. 진주는 앞에서 8번째 줄, 뒤에서 17번째 줄, 왼쪽에서 23째 열, 오른쪽에서 18번째 열에 앉아 있습니다. 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄, 공연장에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까?",
        "QuestionConv": "콘서트 공연장에 관객들이 가득 차 있습니다 nae0 는 앞에서 num0 번째 줄 뒤에서 num1 번째 줄 왼쪽에서 num2 째 열 오른쪽에서 num3 번째 열에 앉아 있습니다 각 줄마다 않아 있는 관객의 수가 같다고 할 떄 공연장에 앉아 있는 관객은 모두 몇 명입니까",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 17,
            "num2": 23,
            "num3": 18
        },
        "Answer": 960,
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_add(num0,num1),1),func_minus(func_add(num2,num3),1))",
        "trg": "func_multiply func_minus func_add num0 num1 1 func_minus func_add num2 num3 1",
        "src": " 콘서트   공연장 에  관객 들이 가득  차  있습니다 nae0 는  앞 에서 num0  번 째 줄  뒤 에서 num1  번 째 줄  왼쪽 에서 num2 째 열  오른쪽 에서 num3  번 째  열 에 앉아 있습니다 각  줄 마다 않아 있는  관객 의  수 가 같다고 할 떄  공연장 에 앉아 있는  관객 은 모두 몇  명 입니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35,
            36,
            40,
            45,
            46,
            50,
            51,
            54,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 달리기에서 7등을 했습니다. 은지보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "QuestionConv": "nae0 는 달리기에서 num0 등을 했습니다. nae0 보다 빨리 달린 사람은 모두 몇 명일까요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Order",
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "nae0 는  달리기 에서 num0  등 을 했습니다 nae0 보다 빨리 달린  사람 은 모두 몇  명 일까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 끄거나 켜서 신호를 보낼 때 표현할 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 모두 꺼진 경우는 신호로 보지 않을 때, 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 2",
        "src": "num0  개 의 동일한  전구 를 가지고  각각 의  전구 를 끄거나 켜서  신호 를 보낼  때   표현 할  수  있는  신호 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,6,7,8 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 625,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "4개의 동일한 전구를 가지고 각각의 전구를 켜거나 꺼서 신호를 보내려고 합니다. 모두 꺼진 경우는 신호로 보지 않을 때, 만들 수 있는 신호는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none),2)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 2",
        "src": "num0  개 의 동일한  전구 를 가지고  각각 의  전구 를 켜거나 꺼서  신호 를 보내려고 합니다 만들  수  있는  신호 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 3개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 공, num1 공, num2 공, num3 공, num4 공, num5 공 중 num0 개를 고를 때, 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "빨간 seq0  공   중  num0  개 를 고를  때  고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나오는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_makedivisor num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  눈 이 그려진  주사위 를 굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num2  의   약수 로 나오는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            17,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8로 만들 수 있는 세 자리수 중에서 200보다 작고 100보다 큰 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 200,
            "num2": 100
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num0),func_makelist(num2,num1))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num0 func_makelist num2 num1",
        "src": "seq0  로  만들  수  있는 num0  자리  수   중 에서 num1 보다 작고 num2 보다 큰  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "seq1": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 1개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 하는데 모든 방이 비어있지 않게 방에 적어도 num2 개는 놓습니다. 꽃병을 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 꽃병  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 하는데 모든  방 이 비어있지 않게  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다  꽃병 을 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            4,
            6,
            11,
            13,
            17,
            21,
            22,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "seq1": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "Answer": 609,
        "trg": "func_minus func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 1마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 모든 사람이 받게끔 적어도 num2 마리는 받게 할 때, 나누어 주는 모든 경우의 수는 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 병아리  num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 모든  사람 이 받게끔 적어도 num2  마리 는 받게 할  때  나누어 주는 모든  경우 의  수 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            4,
            6,
            11,
            13,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자를 한 번씩 사용하여 만들 수 있는 네 자리 홀수의 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,2,4,8의 숫자 카드 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  의   숫자 를 num0  번 씩  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   홀수 의  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "초록 공 7개를 서로 다른 2명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 공 num0 개를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 초록   공  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 3개만 골라서 3 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 개만 골라서 num1 자리 수를 만들 때 만들 수 있는 num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중  num0  개 만 골라서 num1  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "진희",
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "Answer": 756,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 num5",
        "src": "nae0 는  옷장 에서  윗옷  num0  벌   바지  num1  벌   양말  num2  켤레 를 꺼내어 입으려고 합니다  옷장   안 에는  윗옷  num3  벌 과  바지  num4  벌 과  양말  num5  켤레 가 있다면  윗옷 과  바지 와  양말 을  짝 지어  입 을  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            5,
            8,
            11,
            44,
            45,
            14,
            15,
            16,
            18,
            50,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 num1 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "seq1": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "Answer": 63,
        "trg": "func_minus func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 14켤레를 서로 다른 4공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 2켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 4,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "장미 12 송이를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 1송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "장미 num0 송이를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 최소 num2 송이는 나누어 주려고 합니다. 나누는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 장미  num0  송이 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데  최소  num2  송이 는 나누어 주려고 합니다 나누는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "seq1": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "Answer": 42,
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 가장 큰 num1  자리   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,4,5,6,7 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 75,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 합니다. 숫자 1는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  사용 하려고 합니다  숫자  num2 는 총 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,6,7,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                2,
                3,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 개를 고르는 방법은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                6
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수의 개수는 몇 개 일까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이거나 num3  의   배수 인  수 의  개수 는 몇  개  일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "20까지의 자연수 중에서 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 쓰입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_range_list(num0,none),func_makedivisor(num1,none))",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_numfreq func_range_list num0 none func_makedivisor num1 none",
        "src": "num0 까지의  자연수   중 에서 num1  의   약수 인  숫자 들은 모두 몇  번  쓰입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            10,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중에서 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀이 결정될 때까지 치뤄지는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "QuestionConv": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "num0  개   팀 이  참가 한  대회 에서 num1  팀 씩  토너먼트 로  경기 를  진행 하여  우승  팀 이  결정 될  때 까지 치뤄지는 모든  경기 의  수 는 몇  경기 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            8,
            10,
            16,
            20,
            21,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,4,6를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다.  2자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                4,
                6
            ],
            "seq1": [
                2,
                3,
                4,
                6
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,6,7,8 중에서 중복해서 골라 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 이 중에서 2개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6 가 있는데 이 중에서 num0 개를 선택하여 사는 경우는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "nae0": "선택",
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 이  중 에서 num0  개 를 nae0 하여 사는  경우 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                4,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 144,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 3장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 100보다 크고 200보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 100,
            "num3": 200
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,7,9 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,6,7 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "펜, 샤프펜슬, 연필, 만년필, 색연필, 싸인펜, 삼색볼펜, 형광펜 중에서 2개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중에서 num0 개를 골라서 사는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "펜",
                "샤프펜슬",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  개 를 골라서 사는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "볼펜,샤프,연필,만년필,색연필,싸인펜,삼색볼펜,형광펜 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 가 있는데 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까? 단, 중복해서 고를 수 있습니다.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "볼펜",
                "샤프",
                "연필",
                "만년필",
                "색연필",
                "싸인펜",
                "삼색볼펜",
                "형광펜"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까 단  중복 해서 고를  수  있습니다",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 방에 나누어 놓으려고 한다. 최소 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 수박  num0  개 를 서로 다른 num1  개   방 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,8 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,4,6,7 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                4,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                4,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 바나나 1개는 받습니다. 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 받습니다. seq0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 바나나  num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도  바나나  num2  개 는 받습니다  바나나 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "8, 3, 2, 6 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 num1 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "seq1": [
                8,
                3,
                2,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1))",
        "Answer": 63,
        "trg": "func_difference func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수만 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 만 골라서 쓰려고 할  때   숫자  num3  은  모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 중에서 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 친구가 서로 한 번씩 인사를 할 때, 모두 몇 번의 인사를 하게 됩니까?",
        "QuestionConv": "5명의 친구가 서로 한 번씩 악수를 할 떄, 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none 2",
        "src": "num0  명 의  친구 가 서로 num1  번 씩  인사 를 할  때  모두 몇  번 의  인사 를 하게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            11,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복을 허용하지 않고 2개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0 를 중복을 허용하지 않고 num0 개를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 72,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0 를  중복 을  허용 하지 않고 num0  개 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            11,
            14,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공 13개를 서로 다른 2사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 공 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 개는 나누어 주려고 합니다. 나누는 방법을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "빨간  공  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 는 나누어 주려고 합니다 나누는  방법 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 4의 약수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num1,none))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num1 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num1  의   약수 로 나올  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 num2 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리  num2  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "3,5,6,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "페인트, 벽, 천장, 문, 울타리 중에서 가장 필요한 것 2개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중에서 가장 필요한 것 num0 개를 택하는 경우의 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "페인트",
                "벽",
                "천장",
                "문",
                "울타리"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 가장  필요 한  것  num0  개 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            10,
            11,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나오는 모든 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  눈 이 그려진  주사위 를 굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num2  의   배수로  나오는 모든  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            17,
            19,
            20,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "4,0,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                0,
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                4,
                0,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num2),none)",
        "Answer": 108,
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num2 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 num1  자리   수 를 만든다고 합니다 만들어진 num2  자리  수 가  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 할 때 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 할  때  num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            16,
            19,
            21,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 사용하여 num2 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 사용해서 2 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 사용해서 num0 자리 수를 만들었을 때, 만든 서로 다른 수의 개수는 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  사용 해서 num0  자리   수 를 만들었을  때  만든 서로 다른  수 의  개수 는 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4가 적힌 4장의 숫자카드가 있습니다. 서로 다른 2장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 10보다 크고 20보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자카드가 있습니다 서로 다른 num1 장을 골라 만들 수 있는 수 중에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은 수는 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 10,
            "num3": 20
        },
        "Equation": "func_find_range(func_permutation_list(seq0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_range func_permutation_list seq0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자  카드 가 있습니다 서로 다른 num1  장 을 골라 만들  수  있는  수   중 에서 num2 보다 크고 num3 보다 작은  수 는 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            9,
            11,
            14,
            15,
            17,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108,
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리  수 가  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 두 자리 수중에서 두 번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "seq1": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0), num2)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 로 num1  자리   수중 에서 num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개는 준다고 가정했을 때, 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 지우개  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 는 준다고  가정 했을  때  나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7,8 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "강아지 14마리를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 마리를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 강아지  num0  마리 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  마리 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 16,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "캠핑카 15대를 서로 다른 4사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 364,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 캠핑  카  num0  대 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 1대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나눠서 두려고 한다. 빈 공간이 없게 적어도 num2 대는 있도록 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나눠서 두려고 한다 빈  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 있도록  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓴다고 했을 때 숫자 2는 모두 사용되게 됩니까?",
        "QuestionConv": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 만 쓴다고 했을  때   숫자  num3 는 모두  사용 되게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                2,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 216,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                5,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                2,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 1080,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 func_makedivisor num3 none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3  의   약수   중  하나가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 사과 1개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 하는데, 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 가지게 하려고 합니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 사과  num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 하는데  원숭이 는 적어도  사과  num2  개 는 가지게 하려고 합니다  사과 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22,
            23,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,자동차,오토바이,트럭,기차 가 있는데 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "자동차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "기차"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "순서 없이 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 2가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "순서 없이 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": " 순서  없이 seq0 가 있는데 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "마트에서 사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "마트에서 seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사려고 합니다. 나올 수 있는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": " 마트 에서 seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사려고 합니다 나올  수  있는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 학생은 적어도 num2 개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다  학생 은 적어도 num2  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 수를 쓴다고 할 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수 를 쓴다고 할  때   숫자  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 인가요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num2 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개   인가 요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,5,6,7 중에서 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자를 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수인 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num0), num1)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_find_mul func_permutation_list seq0 num0 num1",
        "src": "seq0  의   숫자 를 늘어놓아 num0  자리   수 를 만들  때  num1  의   배수 인  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과 7개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 사과 1개는 받습니다. 사과를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이는 적어도 seq0 num2 개는 받습니다. seq0 를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 사과  num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 는 적어도  사과  num2  개 는 받습니다  사과 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 등록자 중에서 당첨자 1명과 대기자 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "src": "num0  명 의  등록자   중 에서  당첨자  num1  명 과 대 기자  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화, 런닝화, 축구화, 농구화, 풋살화 를 이용하여 3가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 를 이용하여 num0 가지를 고르는 방법은 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "농구화",
                "풋살화"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 를  이용 하여 num0  가지 를 고르는  방법 은 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num3),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_len func_largenum func_permutation_list seq0 num1 num3 none",
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장   중 에서 num1  장 을 뽑아 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 큰  수 가 만들어지는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50
        },
        "Equation": "func_find_even(func_rangelist(num0,num1),none)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_find_even func_rangelist num0 num1 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서  짝수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,0 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                0
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                0
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 중에서 중복없이 2개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 중에서 중복없이 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0  중 에서  중복 없이 num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서 num2  의   배수 인  동시 에 num3  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            13,
            15,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 한다면 숫자 6는 총 몇 번 써야 할까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 6는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서 num2  의   배수 만 쓰려고 한다면  숫자  num3 는 총 몇  번  써야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 숫자 2개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 숫자 num0 개를 고르는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데  숫자  num0  개 를 고르는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 자연수 중에서 7의 배수를 골라서 쓰려고 할 때 숫자 8은 모두 몇 번 사용됩니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수   중 에서 num2  의   배수 를 골라서 쓰려고 할  때   숫자  num3  은  모두 몇  번   사용 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 배, 참외 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "배",
                "참외"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 주사위의 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 num1",
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때   주사위 의  눈 의  수 의  합 이 num1 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            17,
            19,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply 2 func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num3 none",
        "src": "num0  원 짜리  동전  num1  개 와  주사위  num2  개 를  동시 에 던졌을  때   동전 은 모두 같은  면 이 면 서  주사위 의  눈 이 num3  의   약수   중  하나가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            37,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 3사람에게 풀 16개를 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 사람에게 seq0 num1 개를 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 받아야 합니다. 나눌 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 16,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num3",
        "src": "서로 다른 num0  사람 에게 풀 num1  개 를 나누어 주려고 num2 다 한  사람 은 적어도 num3  개 를 받아야 합니다 나눌  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            9,
            11,
            12,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지 자연수를 공책에 쓸 때 숫자 1과 숫자 2는 총 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  공책 에 쓸  때   숫자  num2  과   숫자  num3 는 총 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            8,
            11,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,4,8 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 192,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 가 있는데 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "seq0 가 있는데 num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지우개 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 최소 num2 개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 지우개  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다  최소  num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 11켤레를 서로 다른 3공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 두 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,딸기,배,용과,수박,포도,오렌지 가 있는데 중복하지 않고 2가지를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3 ,seq4 ,seq5 ,seq6 ,seq7 가 있는데 중복하지 않고 num0 가지를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "용과",
                "수박",
                "포도",
                "오렌지"
            ],
            "nae0": "선택",
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데  중복 하지 않고 num0  가지 를 nae0 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 숫자들을 사용할 때 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 6의 약수인 숫자들은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makedivisor num2 none",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자 들을  사용 할  때  num2  의   약수 인  숫자 들은 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_find_odd func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 none",
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나온  눈 의  합 이  홀수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3, 4 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 나올 수 있는 num2 자리 수는 모두 몇 개 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 나올  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 num0 개를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중  num0  개 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중에서 서로 다른 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지  5종류의 과일을 팔고 있습니다. 이 중에서 3종류의 과일을 골라 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지를"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "어느  과일   가게 에서 seq0 팔고 있습니다 이  중 에서 서로 다른 num0  종류 의  과일 을 골라서 사는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            12,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7,9의 숫자들을 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 의 숫자들을 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  의   숫자 들을  사용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "100원짜리 동전 두 개와 주사위 한개를 동시에 던졌을 때, 동전은 모두 같은 면이면서 주사위의 눈이 6의 약수 중 하나가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(2,func_listsearch(func_rangelist(1,6),func_makedivisor(num3,none)))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply 2 func_listsearch func_rangelist 1 6 func_makedivisor num3 none",
        "src": "num0  원 짜리  동전  num1  개 와  주사위  num2  개 를  동시 에 던졌을  때   동전 은 모두 같은  면 이 면 서  주사위 의  눈 이 num3  의   약수   중  하나가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            4,
            37,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 작은 수를 만들 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,3,5,7,9의 숫자 카드 5장 중에서 2장을 뽑아 두 자리 수를 만들 때, 57보다 큰 수가 만들어지는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 57
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num1),num3),none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num1 num3 none",
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장   중 에서 num1  장 을 뽑아 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 작은  수 를 만들  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 크게 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 큰 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_len func_largenum func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3 none",
        "src": "num0  미만 의  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3 보다 크게 되는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 한 사람은 적어도 1개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 nae0 ,nae1, nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다. num2 사람은 적어도 num3 개를 가져야 합니다. 나누어 줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": " 연필  num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 num2 다 한  사람 은 적어도 num3  개 를 가져야 합니다 나누어 줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 중에서 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 하는데 한 사람에게 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 하는데 num2 사람에게 적어도 num3 개를 분배해야 합니다. 나누어 주는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": " 만년필  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 하는데 num2  사람 에게 적어도 num3  개 를  분배 해야 합니다 나누어 주는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,5,6,7,8,9 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복해서 골라서 만들 수 있는 num0 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 729,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 해서 골라서 만들  수  있는 num0  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "풀 16개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 나누어 줘야합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 나누어 줘야합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 105,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": "풀 num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를 나누어 줘야합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 25,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 50,
            "num2": 2,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  수   중 에서 num2  의   배수 이면서 num3  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "바나나 5개를 서로 다른 두 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 바나나 1개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 마리의 원숭이에게 나누어 주려고 합니다. 원숭이가 적어도 seq0 num2 개는 받게 하고 싶을 때, 바나나를 나누어 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 바나나  num0  개 를 서로 다른 num1  마리 의  원숭이 에게 나누어 주려고 합니다  원숭이 가 적어도  바나나  num2  개 는 받게 하고 싶을  때   바나나 를 나누어 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            34,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            18,
            21,
            22,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑았다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 합친 것을 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num4",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑았다 뽑은 num2  수   중 에 가장 큰  수 에서  나머지  num3  수 를 합친  것 을 뺀  값 이 num4 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            30,
            33,
            35,
            37,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 1대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 비어있는 공간이 없게 적어도 num2 대는 놓게 한다. 놓을 수 있는 경우는 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 비어있는  공간 이 없게 적어도 num2  대 는 놓게 한다 놓을  수  있는  경우 는 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            33,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            23,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,6,9 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                3,
                6,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 40,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_odd func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중 좋아하는 과목 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 좋아하는 과목 num0 개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중  좋아하는  과목  num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 2명의 사람에게 초록 공 7개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 1개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 명의 사람에게 num1 공 num1 개를 나누어 주려고 한다. 사람이 적어도 num2 개는 가지게 할 때, 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num0,none),func_minus(num1,func_multiply(num0,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num0 none func_minus num1 func_multiply num0 num2",
        "src": "서로 다른 num0  명 의  사람 에게  초록   공  num1  개 를 나누어 주려고 한다  사람 이 적어도 num2  개 는 가지게 할  때  나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지   답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            9,
            12,
            14,
            17,
            18,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_range_list(num0,none),none)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_find_odd func_range_list num0 none none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  홀수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지를 팔고 있습니다. 이 중 3종류의 과일을 골라서 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "어느 과일 가게에서 키위, 바나나, 참외, 수박, 오렌지  5종류의 과일을 팔고 있습니다. 이 중에서 3종류의 과일을 골라 사는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "키위",
                "바나나",
                "참외",
                "수박",
                "오렌지를"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": " 과일   가게 에서 seq0 팔고 있습니다 이  중  num0  종류 의  과일 을 골라서 사는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            5,
            8,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_product(func_range_list(num0,none), 3)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_product func_range_list num0 none 3",
        "src": "num0  사람 이  가위바위보 를 하고 있습니다 num1  사람 이 낼  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,8,9 중에서 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 1296,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 6은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 50,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이면서 num3  의   배수 인  수 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "토마토 9개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 8,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 토마토  num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 중복을 허용하지 않고 3 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 중복을 허용하지 않고 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "빨간 seq0  공   중   중복 을  허용 하지 않고 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            9,
            12,
            14,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공,초록 공이 있는데 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공이 있는데 num0 개를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "nae0": "선택",
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "빨간 seq0  공 이 있는데 num0  개 를 nae0 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            5,
            8,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때,6의 약수이면서 4 보다 크거나 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_makedivisor(num1,none),func_largenum(func_rangelist(1,6),num2)) ",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_listsearch func_makedivisor num1 none func_largenum func_rangelist 1 6 num2",
        "src": "num0  개 의  주사위 를 던질  때  num1  의   약수 이면서 num2 보다 크거나  눈 이 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 num2  번 째 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            24,
            25,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,6,7 중 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                2,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "사과,바나나,토마토, 당근, 무,오이, 배추 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6 가 있는데 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "토마토",
                "당근",
                "무",
                "오이",
                "배추"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 21,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 골라서 쓸 때 숫자 6은 총 몇 번 써야 할까요?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지의 숫자 중에서 6의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 6는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  숫자   중 에서 num2  의   배수 만 골라서 쓸  때   숫자  num3  은  총 몇  번  써야 할까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            12,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 30사이의 수 중에서 3의 배수만 쓸 때 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 30까지 수 중에서 3의 배수만 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_multiple(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_numfreq func_multiple func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 에서 num1  사이 의  수   중 에서 num2  의   배수 만 쓸  때   숫자  num3 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,6,9 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 1 번째로 큰 수는 무엇입니까??",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 num1 자리 수 중 num2 번째로 큰 수는 무엇입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                6,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                5,
                6,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "Answer": 96,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   수   중  num2  번 째로 큰  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 7대를 서로 다른 2개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 개의 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 대는 있게 하는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 6,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  개 의  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 는 있게 하는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 100까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "Answer": 506,
        "trg": "func_find_mul func_combination_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서 서로 다른 num2  수 를  동시 에 뽑는데 num3  수 의  합 이 num4  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 복권 10개 중에서 6개가 당첨 복권입니다. 당첨 복권을 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "제비뽑기를 하려고 합니다. 제비 10개 중에서 6개가 당첨 제비입니다. 당첨 제비를 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 210,
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "src": "서로 다른  복권  num0  개   중 에서 num1  개 가  당첨   복권 입니다  당첨   복권 을 뽑는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            12,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 세 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 48,
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "QuestionConv": "16개 팀이 참가한 축구대회에서 두 팀씩 토너먼트로 경기를 진행하여 우승팀을 결정한다고 합니다. 우승팀이 정해질 때까지 진행되는 모든 경기의 수는 몇 경기입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": "num0  개   팀 이  참가 한  축구  대회 에서 num1  팀 씩  토너먼트 로  경기 를  진행 하여  우승  팀 을  결정 한다고 합니다  우승  팀 이 정해질  때 까지  진행 되는 모든  경기 의  수 는 몇  경기 입니까",
        "group_num": [
            0,
            39,
            9,
            11,
            17,
            21,
            22,
            23,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 지원자 중에서 대장 1명과 부대장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지원",
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "src": "num0  명 의 nae0  자   중 에서  대장  num1  명 과  부대장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중에서 가고 싶은 곳 2가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5 중에서 가고 싶은 곳 num0 가지를 택하는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 가고 싶은  곳  num0  가지 를 택하는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 병아리  num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  마리 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),num1)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 num1",
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나오는  눈 의  수 의  합 이 num1 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 홀수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108,
        "trg": "func_find_odd func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리   홀수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 두 자리 수를 만들 때 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "seq1": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 42,
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 num1  자리   수 를 만들  때  num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "빨간색 공, 노란색 공, 파란색 공, 검은색 공, 흰 공, 초록색 공 중 중복해서 3가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 중복해서 num0 가지를 뽑을 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란색 공",
                "파란색 공",
                "검은색 공",
                "흰 공",
                "초록색"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement seq0 num0",
        "src": " 빨간색  seq0  공   중   중복 해서 num0  가지 를 뽑을  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1에서 12까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_find_mul func_combination_mul func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 에서 num1 까지의  자연수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num2  수 의  곱 이 num3  의   배수  일   경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,5,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                4,
                5,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 2개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 두 자리 수의 개수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 만들  수  있는 num1  자리   수 의  개수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1,5,6,7 를 한 번씩만 사용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                6,
                7
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 작은 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 10보다 큰 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3),none)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3 none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3 보다 작은  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "싸인펜 6개를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 5,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 싸인  펜  num0  개 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "0, 2, 4, 6, 8 중 서로 다른 3개의 숫자를 뽑아서 만들 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 서로 다른 num0 개의 숫자를 뽑아서 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                4,
                6,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0), none)",
        "Answer": 48,
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중  서로 다른 num0  개 의  숫자 를 뽑아서 만들  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지의 자연수 중에서 3의 배수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수   중 에서 num2  의   배수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "사탕, 김밥, 빵, 라면, 과자, 음료수, 주스, 우유, 달걀 중 3개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중 num0 개를 골라서 사려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사탕",
                "김밥",
                "빵",
                "라면",
                "과자",
                "음료수",
                "주스",
                "우유",
                "달걀"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중  num0  개 를 골라서 사려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "성호",
                "경민",
                "정혜"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "src": "seq0 num0  사람 이 num1  줄 로 서는  방법 은 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 2이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 2,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num4)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num4",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 뽑은 num2  수   중 에 가장 큰  수 에서  나머지  num3  수 를 뺀  값 이 num4 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            24,
            25,
            28,
            31,
            33,
            35,
            36,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓아야 한다 . 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓아야 한다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 테이프  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓아야 한다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "오토바이 15대를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 대를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 대를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 14,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 오토바이  num0  대 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  대 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 공간에 나누어 놓으려고 한다. 한 공간에 최소 3개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 공간에 나누어 놓으려고 한다. num2 공간에 최소 num3 개를 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num3)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num3",
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  개   공간 에 나누어 놓으려고 num2 다 한  공간 에  최소  num3  개 를  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6미만일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2 none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 서로 다른 num1  수 의  차 가 num2  미만 일  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            7,
            9,
            12,
            14,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "상자 속에 1에서 10까지의 숫자카드가 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 6의 약수이면서 2의 배수인 수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 6,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1),func_multiple(func_makedivisor(num4,none),num5))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_multiple func_makedivisor num4 none num5",
        "src": " 상자   속 에 num0 에서 num1 까지의  숫자  카드 가 num2  개  들어 있습니다  공 을 num3  개  꺼낼  때  num4  의   약수 이면서 num5  의   배수 인  수 가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            35,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            20,
            24,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "50보다 작은 자연수 중에서 짝수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "50보다 작은 자연수 중에서 홀수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50
        },
        "Equation": "func_find_even(func_range_list(num0,none),none)",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_find_even func_range_list num0 none none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  짝수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,5,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                5,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "세 사람이 가위,바위,보 중 하나를 낼 수 있다고 했을 때 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "세 사람이 가위바위보를 하고 있습니다. 세 사람이 낼 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가위",
                "바위",
                "보"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_product(seq0, 3)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_product seq0 3",
        "src": "num0  사람 이 seq0  중  하나를 낼  수  있다고 했을  때  num1  사람 이 낼  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 3 숫자를 한 번씩만 사용하여 만들 수 있는 2 자리 수 중 2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 숫자를 num0 번씩만 사용하여 만들 수 있는 num1 자리 수 중 num2 번째로 작은 수는 무엇입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num1),num2)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num1 num2",
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 하여 만들  수  있는 num1  자리   수   중  num2  번 째로 작은  수 는 무엇입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_multiply func_find_even func_rangelist 1 6 none func_find_even func_rangelist 1 6 none",
        "src": " 주사위  num0  개 를  동시 에 던졌을  때  num1  눈 의  수 가 모두  짝수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            13,
            14,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 반장 1명과 부반장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "src": "num0  명 의  후보   중 에서  반장  num1  명 과 부 반장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            12,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "진희는 서랍에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레를 조합해서 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "진희는 옷장에서 윗옷 한 벌, 바지 한 벌, 양말 한 켤레를 꺼내어 입으려고 합니다. 옷장 안에는 윗옷 9벌과 바지 7벌과 양말 12켤레가 있다면 윗옷과 바지와 양말을 짝지어 입을 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "진희",
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 1,
            "num3": 9,
            "num4": 7,
            "num5": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), num5)",
        "Answer": 756,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 num5",
        "src": "nae0 는  서랍 에서  윗옷  num0  벌   바지  num1  벌   양말  num2  켤레 를 꺼내어 입으려고 합니다  옷장   안 에는  윗옷  num3  벌 과  바지  num4  벌 과  양말  num5  켤레 를  조합 해서  입 을  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            33,
            5,
            37,
            38,
            8,
            11,
            43,
            14,
            15,
            16,
            18,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,4,8의 숫자 카드에서 서로 다르게 뽑은 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1,2,4,8의 숫자 카드 4장으로 만들 수 있는 네 자리 수 중에 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                4,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  의   숫자   카드 에서 서로 다르게 뽑은 num0  장 으로 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에  홀수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "3, 5, 2, 9가 적힌 4장의 숫자 중 2장을 골라서 2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 2 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0 가 적힌 num0 장의 숫자 중 num1 장을 골라서 num2 자리 수를 만들려고 할 때, 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                2,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 가 적힌 num0  장의   숫자   중  num1  장 을 골라서 num2  자리   수 를 만들려고 할  때  만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 20까지의 자연수를 적을때 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 사용해야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 20까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 1과 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 1,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지의  자연수 를 적을 때   숫자  num2  과   숫자  num3 는 모두 몇  번   사용 해야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            9,
            12,
            14,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "사과, 복숭아, 오렌지 중에서 2가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 ,seq1 ,seq2 중에서 num0 가지의 과일을 골라서 사는 경우의 수는 모두 몇 가지인지 답하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "복숭아",
                "오렌지"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  가지 의  과일 을 골라서 사는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            8,
            9,
            10,
            14,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,4,6,9 중 중복을 허용하여 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                3,
                4,
                6,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5명의 사람이 서로 한 번씩 악수한다고 했을 때 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "QuestionConv": "5명의 친구가 서로 한 번씩 악수를 할 떄, 모두 몇 번의 악수를 하게 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none), 2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none 2",
        "src": "num0  명 의  사람 이 서로 num1  번 씩  악수 한다고 했을  때  모두 몇  번 의  악수 를 하게 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 빨간 공, 노란 공, 파란 공, 검은 공, 흰 공 ,초록 공 중 2개를 선택하는 방법은?",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0 공, seq1 공, seq2 공, seq3 공, seq4 공, seq5 공 중 num0 개를 선택하는 방법은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "공",
                "노란 공",
                "파란 공",
                "검은 공",
                "흰 공",
                "초록"
            ],
            "nae0": "선택",
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 30,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 빨간 seq0  공   중  num0  개 를 nae0 하는  방법 은",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "2,5,7,8,9 중에서 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "0,2,5,7의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5의 배수가 되는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_permutation_list(seq0,num2), num3)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_find_mul func_permutation_list seq0 num2 num3",
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장 을 num1  장 씩 늘어놓아 num2  자리   수 를 만들  때  num3  의   배수 가 되는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "수박 7개를 서로 다른 3개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 1개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 가게에 나누어 놓으려고 한다. 최소 num2 개는 있도록 분배해야 합니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지 인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 수박  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  가게 에 나누어 놓으려고 한다  최소  num2  개 는 있도록  분배 해야 합니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지   인지  구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "seq1": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 32까지 자연수가 있습니다. 이 중에 3의 배수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 32,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1), num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 가 있습니다 이  중 에 num2  의   배수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑고 차를 계산했을 때 2가 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑고  차 를  계산 했을  때  num2 가 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 180,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 10개의 복권 중에서 6개가 당첨일 때 당첨이 될 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "제비뽑기를 하려고 합니다. 제비 10개 중에서 6개가 당첨 제비입니다. 당첨 제비를 뽑는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 210,
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "src": "서로 다른 num0  개 의  복권   중 에서 num1  개 가  당첨 일  때   당첨 이 될  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            8,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0,7,8,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,8 중 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 13,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑을 때 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 num1 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑을  때  num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "운동화 10켤레를 서로 다른 2공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 1켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 켤레를 서로 다른 num1 공간에 나누어 놓으려고 한다. 적어도 num2 켤레는 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 9,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 운동화  num0  켤레 를 서로 다른 num1  공간 에 나누어 놓으려고 한다 적어도 num2  켤레 는  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "10부터 30까지 자연수를 사용하려고 할 때 1는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를  사용 하려고 할  때  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "2,6,7,8 중 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                2,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리 짝수의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108,
        "trg": "func_find_even func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리   짝수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 다른 세 수로 조합할 수 있는 세 자리 수의 개수는?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다.  뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combination(func_range_list(num0,none),num1)",
        "Answer": 120,
        "trg": "func_combination func_range_list num0 none num1",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 다른 num1  수 로  조합 할  수  있는 num2  자리   수 의  개수 는",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "병아리 12마리를 서로 다른 3명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 1마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "ani0 num0 마리를 서로 다른 num1 명의 사람에게 나누어 주려고 한다. 안받은 사람이 없게 적어도 num2 마리는 받게 하는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 55,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 병아리  num0  마리 를 서로 다른 num1  명 의  사람 에게 나누어 주려고 한다 안받은  사람 이 없게 적어도 num2  마리 는 받게 하는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,4,7,8 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                2,
                4,
                7,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,5,7 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 짝수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                5,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_even func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   짝수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "5,4,1,7 중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "seq1": [
                5,
                4,
                1,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1))",
        "Answer": 609,
        "trg": "func_difference func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 2,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), func_makedivisor(num3,none))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 func_makedivisor num3 none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑는데 num2  수 의  합 이 num3  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "0,8,4,2 중에서 서로 다른 숫자 2개를 뽑아 만들 수 있는 두 자리 수 중에서 다섯번째로 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "seq1": [
                0,
                8,
                4,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 42,
        "trg": "func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 num2  번 째로 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            20,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 15개를 서로 다른 3개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 3개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개 농장에 나누어 주려고 하는데 각 농장에 최소 num2 개는 주려고 한다면 주는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 28,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  개   농장 에 나누어 주려고 하는데 각  농장 에  최소  num2  개 는 주려고 한다면 주는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오. seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 2자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10미만의 자연수가 적힌 서로 다른 두 개의 카드묶음에서 각각 한 장씩 뽑고 수를 더했을 때 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 1,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "src": "num0  미만 의  자연수 가 적힌 서로 다른 num1  개 의  카드  묶음 에서 각각 num2  장 씩 뽑고  수 를 더했을  때  num3 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "4,5,6,0 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 num2 자리 수는 모두 몇 개인지 답하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "seq1": [
                4,
                5,
                6,
                0
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는 num2  자리   수 는 모두 몇  개 인지  답 하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            20,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "0,2,3,5,8,9 중에서 중복하지 않고 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                2,
                3,
                5,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 300,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "테이프 11개를 서로 다른 3개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 1개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 개의 건물에 나눠 놓으려고 한다. 적어도 num2 개는 나누어 놓으려고 할 때, 나올 수 있는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 테이프  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  건물 에 나눠 놓으려고 한다 적어도 num2  개 는 나누어 놓으려고 할  때  나올  수  있는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,7,8 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 5의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 수 중에서 num1 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num1)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num1",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  수   중 에서 num1  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            18,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 차가 6보다 작을 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num2),none)",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_len func_smallnum func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num2 none",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num1  수 의  차 가 num2 보다 작을  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            8,
            9,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "다음의 질문에 답하시오. 사과, 바나나, 딸기, 배, 감귤, 포도, 수박, 멜론 중 3가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "QuestionConv": "다음의 질문에 답하시오. seq0 ,seq1 ,seq2 ,seq3, seq4, seq5, seq6, seq7 중 num0 가지를 뽑는 경우의 수를 고르시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "사과",
                "바나나",
                "딸기",
                "배",
                "감귤",
                "포도",
                "수박",
                "멜론"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 56,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": " 다음 의  질문 에  답 하시오 seq0  중  num0  가지 를 뽑는  경우 의  수 를 고르시오",
        "group_num": [
            5,
            6,
            8,
            11,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 6까지의 눈이 그려진 주사위를 한 번 굴릴 때 주사위의 눈의 수가 3의 배수로 나올 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(1,6),num1)",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist 1 6 num1",
        "src": " 주사위 를 num0  번  굴릴  때   주사위 의  눈 의  수 가 num1  의   배수로  나올  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12,
            14,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "0,5,6,8,9 중 한 번씩만 사용해서 만들 수 있는 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 num0 번씩만 사용해서 만들 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 48,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중  num0  번 씩만  사용 해서 만들  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "1,2,3,6,8,9 중 중복하지 않고 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                3,
                6,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                3,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 60,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 10이 적힌 서로 다른 두 개의 카드집에서 각각 한 장씩 뽑을 때 적힌 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나오는 눈의 수의 합이 6이 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_product_sum(func_rangelist(num0,num1),num2),num4)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_listsearch func_product_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "src": "num0 에서 num1 이 적힌 서로 다른 num2  개 의  카드  집 에서 각각 num3  장 씩 뽑을  때  적힌  수 의  합 이 num4 이 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22,
            24,
            26,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 몇 개의 수를 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 7의 배수이거나 8의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 8은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 7,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_makelist(num2,num3))",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_makelist num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 이거나 num3  의   배수 인  수 만 쓰려고 합니다 몇  개 의  수 를 써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            11,
            13,
            17,
            18,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "한 개의 주사위를 던질 때, 4 이상의 눈이면서 6의 약수의 눈이 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_largenum(func_rangelist(1,6),num1), func_makedivisor(num2,none))",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_listsearch func_largenum func_rangelist 1 6 num1 func_makedivisor num2 none",
        "src": "num0  개 의  주사위 를 던질  때  num1  이상 의  눈 이면서 num2  의   약수 의  눈 이 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            12,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "연필 14개를 지민,태형 정국 3명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 nae0 ,nae1, nae2 num1 명에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 나눌 수 있는 방법의 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "nae1": "태형",
            "nae2": "정국",
            "num0": 14,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 78,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 연필  num0  개 를 nae0 nae1 nae2 num1  명 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다 나눌  수  있는  방법 의  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            1,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "순서를 고려하여 운동화, 런닝화, 축구화, 풋살화, 농구화 를 2가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까? ",
        "QuestionConv": "순서를 고려하여 seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 를 num0 가지를 골라서 조합하는 방법은 모두 몇가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "운동화",
                "런닝화",
                "축구화",
                "풋살화",
                "농구화"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "src": " 순서 를  고려 하여 seq0 를 num0  가지 를 골라서  조합 하는  방법 은 모두 몇 가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "4,2,3,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. 만들 수 있는 짝수는 모두 몇 개인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                4,
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_even(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 12,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_even func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 만들  수  있는  짝수 는 모두 몇  개 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "배구공, 농구공, 축구공, 탁구공, 야구공 가 있는데 갖고 싶은 것 2가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 갖고 싶은 것 num0 가지를 고르는 경우는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "배구공",
                "농구공",
                "축구공",
                "탁구공",
                "야구공"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 갖고 싶은  것  num0  가지 를 고르는  경우 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 숫자 7,2,5,9를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 4 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "QuestionConv": "num0 개의 숫자 seq0 를 num1 번씩만 사용하여 num2 자리 수를 만들 때, 만들 수 있는 num3 자리 수는 모두 몇 개가 될까요?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "seq1": [
                7,
                2,
                5,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num2),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num2 none",
        "src": "num0  개 의  숫자  seq0 를 num1  번 씩만  사용 하여 num2  자리   수 를 만들  때  만들  수  있는 num3  자리   수 는 모두 몇  개 가 될까요",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 3 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 할 때, 만든 수 중에 num2 자리 홀수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 18,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_find_odd func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 할  때  만든  수   중 에 num2  자리   홀수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            14,
            18,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "3,5,7,8,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 3의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 num2 의 배수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_product_list(seq0,num0),num2)",
        "Answer": 41,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_find_mul func_product_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리  num2  의   배수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 125,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2,3,6,0,8 중에서 중복해서 골라 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 중복해서 골라 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                6,
                0,
                8
            ],
            "seq1": [
                2,
                3,
                6,
                0,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중 에서  중복 해서 골라 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,1,2,6,7 를 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                1,
                2,
                6,
                7
            ],
            "seq1": [
                0,
                1,
                2,
                6,
                7
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 500,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 크고 100보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑는데 두 수의 합이 8의 배수인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 합이 8의 약수 중 하나가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 100,
            "num2": 2,
            "num3": 2,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_sum(func_rangelist(num0,num1),num2), num4)",
        "Answer": 506,
        "trg": "func_find_mul func_combination_sum func_rangelist num0 num1 num2 num4",
        "src": "num0 보다 크고 num1 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num2  수 를  동시 에 뽑는데 num3  수 의  합 이 num4  의   배수 인  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            9,
            11,
            16,
            17,
            20,
            22,
            24,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길, B마을에서 C마을까지 가는데는 3가지의 길이 있다면 A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "A  마을 에서 B  마을 까지 가는  데 는 num0  가지 의  길  B  마을 에서 C  마을 까지 가는데는 num1  가지 의  길 이 있다면 A  마을 에서 B  마을 을 거쳐 C  마을 까지 가는  길 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            25,
            26,
            29,
            32,
            33,
            35,
            36,
            39,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주머니 속에 1에서 10까지의 숫자가 각각 적힌 같은 모양의 공이 10개 들어 있습니다. 공을 한 개 꺼낼 때, 2의 배수이면서 6의 약수가 나오는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 10,
            "num3": 1,
            "num4": 2,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_rangelist(num0,num1), func_multiple(func_makedivisor(num5,none),num4))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_listsearch func_rangelist num0 num1 func_multiple func_makedivisor num5 none num4",
        "src": " 주머니   속 에 num0 에서 num1 까지의  숫자 가 각각 적힌 같은  모양 의  공 이 num2  개  들어 있습니다  공 을 num3  개  꺼낼  때  num4  의   배수 이면서 num5  의   약수 가 나오는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            34,
            3,
            35,
            5,
            6,
            39,
            9,
            10,
            11,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "1에서 12까지의 수 중에서 동시에 뽑은 서로 다른 두 수를 서로 곱한 값이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "1에서 12까지의 자연수 중에서 서로 다른 두 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 두 수의 곱이 7의 배수일 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 2,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_combination_mul(func_rangelist(num0,num1),num2),num3)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_find_mul func_combination_mul func_rangelist num0 num1 num2 num3",
        "src": "num0 에서 num1 까지의  수   중 에서  동시 에 뽑은 서로 다른 num2  수 를 서로 곱한  값 이 num3  의   배수  일   경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "4, 2, 1 중에서 서로 다른 숫자 2개로 만들 수 있는 가장 큰 두 자리 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 서로 다른 숫자 num0 개를 뽑아 만들 수 있는 가장 큰 num1 자리 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "seq1": [
                4,
                2,
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0), 1)",
        "Answer": 42,
        "trg": "func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 로 만들  수  있는 가장 큰 num1  자리   수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0,4,6,7,9 를 중복을 허용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                0,
                4,
                6,
                7,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 100,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 num1 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 12인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 12
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num3)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num3",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다른 num1  수 를  동시 에 뽑으려고 합니다 num2  수 의  합 이 num3  인   경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            8,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "50이하의 자연수 중에서 2의 배수이면서 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 50까지의 수 중에서 2의 배수인 동시에 3의 배수인 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 2,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_range_list(num0,none),func_lcm(num1,num2))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_find_mul func_range_list num0 none func_lcm num1 num2",
        "src": "num0  이하 의  자연수   중 에서 num1  의   배수 이면서 num2  의   배수 인  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            6,
            8,
            10,
            12,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 두 개의 주사위를 동시에 던질 때 나온 눈의 합이 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_find_even(func_product_sum(func_rangelist(1,6),num0),none)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_find_even func_product_sum func_rangelist 1 6 num0 none",
        "src": "서로 다른 num0  개 의  주사위 를  동시 에 던질  때  나온  눈 의  합 이  짝수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "4명의 후보 중에서 회장 1명과 부회장 1명을 뽑는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(func_range_list(num0,none),func_add(num1,num2))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_permutation func_range_list num0 none func_add num1 num2",
        "src": "num0  명 의  후보   중 에서  회장  num1  명 과  부회장  num2  명 을 뽑는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            7,
            11,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8 숫자를 한 번씩만 사용해 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 개입니까?",
        "QuestionConv": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5000
        },
        "Equation": "func_len(func_largenum(func_permutation_list(seq0,num1), num2),none)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_len func_largenum func_permutation_list seq0 num1 num2 none",
        "src": "seq0  숫자 를 num0  번 씩만  사용 해 num1  자리   수 를 만들  때  num2 보다 큰  수 는 모두  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서점, 마트, 문구점, 집, 학교, 수영장 중 2가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5 중 num0 가지를 고르는 경우의 수는 모두 몇 가지 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "서점",
                "마트",
                "문구점",
                "집",
                "학교",
                "수영장"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중  num0  가지 를 고르는  경우 의  수 는 모두 몇  가지  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "딸기 8개를 서로 다른 2명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 1개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 명의 학생에게 나누어 주려고 한다. 못 받는 학생이 없게 학생은 적어도 num2 개는 받아야 합니다. 나누어줄 수 있는 방법은 모두 몇 가지인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 7,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 딸기  num0  개 를 서로 다른 num1  명 의  학생 에게 나누어 주려고 한다 못 받는  학생 이 없게  학생 은 적어도 num2  개 는 받아야 합니다 나누어줄  수  있는  방법 은 모두 몇  가지 인가",
        "group_num": [
            32,
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "은지, 성호, 경민, 정혜 네 사람이 한 줄로 서서 사진을 찍으려고 합니다. 사진을 찍을 때, 네 사람이 한 줄로 서는 방법은 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "은지",
                "성호",
                "경민",
                "정혜"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_permutation(seq0,num0)",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_permutation seq0 num0",
        "src": "seq0 num0  사람 이 num1  줄 로  서서   사진 을 찍으려고 합니다  사진 을 찍을  때  num2  사람 이 num3  줄 로 서는  방법 은 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 30까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "QuestionConv": "num0 부터 num1까지 자연수를 쓰려고 합니다. 숫자 2는 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_numfreq(func_rangelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_numfreq func_rangelist num0 num1 num2",
        "src": "num0 부터 num1 까지  자연수 를 쓰려고 합니다  숫자  num2 는 모두 몇  번  써야 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            6,
            7,
            9,
            11,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위 2개를 동시에 던졌는데 두 눈의 수가 모두 짝수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "주사위 2개를 동시에 던졌을 때, 두 눈의 수가 모두 홀수인 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_even(func_rangelist(1,6),none),func_find_even(func_rangelist(1,6),none))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_multiply func_find_even func_rangelist 1 6 none func_find_even func_rangelist 1 6 none",
        "src": " 주사위  num0  개 를  동시 에 던졌는데 num1  눈 의  수 가 모두  짝수 인  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            7,
            12,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 만든 세 자리수가 홀수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "주사위를 세 번 던져 나온 수를 순서대로 나열하여 세 자리 수를 만든다고 합니다. 만들어진 세 자리수가 짝수가 되는 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_odd(func_product_list(func_rangelist(1,6), num1),none)",
        "Answer": 108,
        "trg": "func_find_odd func_product_list func_rangelist 1 6 num1 none",
        "src": " 주사위 를 num0  번  던져 나온  수 를  순서 대로  나열 하여 만든 num1  자리  수 가  홀수 가 되는  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "3,4,5,6,8,9 중에서 한 번씩만 사용하여 3 자리 수를 만들려고 합니다. 3 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                4,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                4,
                5,
                6,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1,4,6,7,8 를 중복하지 않고 2 자리 수를 만들려고 합니다. 2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 중복하지 않고 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                4,
                6,
                7,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 20,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0 를  중복 하지 않고 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 사용해서 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 작은 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "0,3,5,8의 숫자 카드 4장을 한 장씩 늘어놓아 네 자리 수를 만들 때, 5000보다 큰 수는 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                0,
                3,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5000
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0,num2), num3),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num2 num3 none",
        "src": "seq0  의   숫자   카드  num0  장 을 num1  장 씩  사용 해서 num2  자리   수 를 만들  때  num3 보다 작은  수 는 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다르게 뽑은 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하면?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 세 수의 합이 10인 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_sum(func_range_list(num0,none),num1), num2)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_listsearch func_combination_sum func_range_list num0 none num1 num2",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 서로 다르게 뽑은 num1  수 의  합 이 num2  인   경우 의  수 를 구하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수인 동시에 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 쓸 수 있는 숫자는 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "1부터 100까지 수 중에서 3의 배수이면서 4의 배수인 수만 쓰려고 합니다. 숫자 6은 모두 몇 번 써야 합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 3,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_find_mul(func_rangelist(num0,num1),func_lcm(num2,num3))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_mul func_rangelist num0 num1 func_lcm num2 num3",
        "src": "num0 부터 num1 까지  수   중 에서 num2  의   배수 인  동시 에 num3  의   배수 인  수 만 쓰려고 합니다 쓸  수  있는  숫자 는 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            7,
            9,
            13,
            15,
            19,
            20,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "국어, 영어, 수학, 사회, 과학, 음악, 미술, 체육, 가정 중에서 3개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4, seq5, seq6, seq7, seq8 중에서 num0 개를 고를 때, 나올 수 있는 경우의 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "국어",
                "영어",
                "수학",
                "사회",
                "과학",
                "음악",
                "미술",
                "체육",
                "가정"
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 84,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0  중 에서 num0  개 를 고를  때  나올  수  있는  경우 의  수 는",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            8,
            10,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "버스,승용차,오토바이,트럭,캠핑카 가 있는데 이 중 2가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "QuestionConv": "seq0, seq1, seq2, seq3, seq4 가 있는데 이 중 num0 가지를 뽑을 때, 나오는 경우의 수는 모두 몇 가지가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "버스",
                "승용차",
                "오토바이",
                "트럭",
                "캠핑카"
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_combination(seq0,num0)",
        "Answer": 10,
        "Type": "Combination1",
        "trg": "func_combination seq0 num0",
        "src": "seq0 가 있는데 이  중  num0  가지 를 뽑을  때  나오는  경우 의  수 는 모두 몇  가지 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            8,
            10,
            11,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두 번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "1,3,5,7중에서 서로 다른 숫자 3개를 뽑아 만들 수 있는 세 자리 수 중에서 가장 큰 수와 두번째 작은 수의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                5,
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_permutation_list(seq0,num0),1),func_find_smallorder(func_permutation_list(seq0,num0),num2))",
        "Answer": 616,
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_permutation_list seq0 num0 1 func_find_smallorder func_permutation_list seq0 num0 num2",
        "src": "seq0  중 에서 서로 다른  숫자  num0  개 를 뽑아 만들  수  있는 num1  자리   수   중 에서 가장 큰  수 와 num2  번 째 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            18,
            19,
            22,
            24,
            25,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "2,4,8,9 중 중복을 허용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중 중복을 허용하여 num0 자리 수를 만들려고 합니다. num1 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                4,
                8,
                9
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_product_list(seq0,num0),none)",
        "Answer": 256,
        "Type": "Combination4",
        "trg": "func_len func_product_list seq0 num0 none",
        "src": "seq0  중   중복 을  허용 하여 num0  자리   수 를 만들려고 합니다 num1  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "꽃병 10개를 서로 다른 3개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 1개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "꽃병 num0 개를 서로 다른 num1 개의 방에 나누어 놓으려고 한다. 방에 적어도 num2 개는 놓습니다. 나누는 방법은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 36,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 꽃병  num0  개 를 서로 다른 num1  개 의  방 에 나누어 놓으려고 한다  방 에 적어도 num2  개 는 놓습니다 나누는  방법 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            11,
            13,
            16,
            17,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "6,7,8,9 를 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 를 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "seq1": [
                6,
                7,
                8,
                9
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 24,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0 를 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "10보다 작은 자연수 중에서 뽑은 서로 다른 세 수 중 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "10보다 작은 자연수 중에서 서로 다른 세 수를 동시에 뽑으려고 합니다. 뽑은 세 수 중에 가장 큰 수에서 나머지 두 수를 뺀 값이 0이 될 수 있는 경우의 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 0
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_combination_diff(func_range_list(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_listsearch func_combination_diff func_range_list num0 none num1 num3",
        "src": "num0 보다 작은  자연수   중 에서 뽑은 서로 다른 num1  수   중  가장 큰  수 에서  나머지  num2  수 를 뺀  값 이 num3 이 될  수  있는  경우 의  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            33,
            6,
            7,
            9,
            12,
            13,
            16,
            17,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "1,3,4,5,8 중에서 한 번씩만 사용하여 4 자리 수를 만들려고 합니다. 4 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 중에서 num0 번씩만 사용하여 num1 자리 수를 만들려고 합니다. num2 자리 수는 모두 몇 개 입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                3,
                4,
                5,
                8
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_len(func_permutation_list(seq0,num1),none)",
        "Answer": 120,
        "Type": "Combination2",
        "trg": "func_len func_permutation_list seq0 num1 none",
        "src": "seq0  중 에서 num0  번 씩만  사용 하여 num1  자리   수 를 만들려고 합니다 num2  자리   수 는 모두 몇  개  입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "QuestionConv": "A마을에서 B마을까지 가는 데는 4가지의 길이 있고, B마을에서 C마을까지 가는데는3가지의 길이 있습니다. A마을에서 B마을을 거쳐 C마을까지 가는 길은 모두 몇 가지입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "A  마을 에서 B  마을 까지 가는  데 는 num0  가지 의  길 이 있고 B  마을 에서 C  마을 까지 가는데는 num1  가지 의  길 이 있습니다 A  마을 에서 B  마을 을 거쳐 C  마을 까지 가는  길 은 모두 몇  가지 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            9,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            27,
            28,
            31,
            34,
            35,
            37,
            38,
            41,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "만년필 11개를 서로 다른 3사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 1개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 num0 개를 서로 다른 num1 사람에게 나누어 주려고 한다. 적어도 num2 개를 분배해야 합니다. 경우의 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 11,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_combinations_with_replacement(func_range_list(num1,none),func_minus(num0,func_multiply(num1,num2)))",
        "Answer": 45,
        "Type": "Combination3",
        "trg": "func_combinations_with_replacement func_range_list num1 none func_minus num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 만년필  num0  개 를 서로 다른 num1  사람 에게 나누어 주려고 한다 적어도 num2  개 를  분배 해야 합니다  경우 의  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 86,69,94,46,156가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 4번째 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                86,
                69,
                94,
                46,
                156
            ],
            "seq1": [
                86,
                69,
                94,
                46,
                156
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 94,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 125,131,162,37가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                125,
                131,
                162,
                37
            ],
            "seq1": [
                125,
                131,
                162,
                37
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 287,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 13.68,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 6.03,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 4,6,10로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                6,
                10
            ],
            "seq1": [
                4,
                6,
                10
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 93,102,50,41,132,137가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                93,
                102,
                50,
                41,
                132,
                137
            ],
            "seq1": [
                93,
                102,
                50,
                41,
                132,
                137
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 3 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "seq1": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "Answer": 106,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 num1 번째 큰 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "seq1": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "Answer": 120,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 num1  번 째 큰  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 166,66,134,40,66,28가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                166,
                66,
                134,
                40,
                66,
                28
            ],
            "seq1": [
                166,
                66,
                134,
                40,
                66,
                28
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "Answer": 3752,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 1, 35, 2 ,6가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                35,
                2,
                6
            ],
            "seq1": [
                1,
                35,
                2,
                6
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 61,152,103,68,31, 124,36 가 있습니다. 3 번째로 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. num1 번째로 작은 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31,
                124,
                36
            ],
            "seq1": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31,
                124,
                36
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 61,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 num1  번 째로 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 8,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                4
            ],
            "seq1": [
                8,
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3.9에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.9,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 3.86,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "2.5에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 247.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수를 빼면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수를 빼면 얼마입니까??",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 를 빼면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 11, 6, 8 ,7, 15, 1가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15,
                1
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15,
                1
            ],
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 15,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "seq1": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 25.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "3.5에 소수점을 오른쪽으로 1자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 31.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5.1에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5.1,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 4.59,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 뒤에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 뒤에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "seq1": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   뒤 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            19,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 138,25,167,165,85가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                138,
                25,
                167,
                165,
                85
            ],
            "seq1": [
                138,
                25,
                167,
                165,
                85
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 14195,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 132,92,91,124,36가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "seq1": [
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 92,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 48,99,105,102,117가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                48,
                99,
                105,
                102,
                117
            ],
            "seq1": [
                48,
                99,
                105,
                102,
                117
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 18,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9,10,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                10,
                8
            ],
            "seq1": [
                9,
                10,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,73,35,120,51가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                68,
                73,
                35,
                120,
                51
            ],
            "seq1": [
                68,
                73,
                35,
                120,
                51
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1)",
        "Answer": 35,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 166,158,52,42가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                166,
                158,
                52,
                42
            ],
            "seq1": [
                166,
                158,
                52,
                42
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 208,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5.7,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 51.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 64,122,134,161,85,116가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하시오?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                64,
                122,
                134,
                161,
                85,
                116
            ],
            "seq1": [
                64,
                122,
                134,
                161,
                85,
                116
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 246,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53,98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "seq1": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 45,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 61,152,103,68,31가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31
            ],
            "seq1": [
                61,
                152,
                103,
                68,
                31
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "Answer": 31,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "2.75에 소수점을 왼쪽으로 1 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.75,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 2.48,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 150.48,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 91,149,125,71,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                91,
                149,
                125,
                71,
                68
            ],
            "seq1": [
                91,
                149,
                125,
                71,
                68
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 91,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 3 번째  있는 수와 1 번째 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 있는 수와 num2 번째 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 9, 5, 11, 23, 6 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "seq1": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 14,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 68,47,148,132,68가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                68,
                47,
                148,
                132,
                68
            ],
            "seq1": [
                68,
                47,
                148,
                132,
                68
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 47,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 3가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                3
            ],
            "seq1": [
                35,
                71,
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 2485,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 5,7, 9, 11가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                9,
                11
            ],
            "seq1": [
                5,
                7,
                9,
                11
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 22.5만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 22.5
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 2.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자 순으로 나열했을 때 num1 번째에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "seq1": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 72,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            13,
            15,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "seq1": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 25.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 23,73,121,115,142가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                23,
                73,
                121,
                115,
                142
            ],
            "seq1": [
                23,
                73,
                121,
                115,
                142
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 59,121,136,62,131가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 제일 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "seq1": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "Answer": 59,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   제일   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 마지막에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다. 앞의 num0 개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 마지막에 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "seq1": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 0)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  마지막 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 119,99,135,37,85가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 4번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                119,
                99,
                135,
                37,
                85
            ],
            "seq1": [
                119,
                99,
                135,
                37,
                85
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 85,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 작은 순으로 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 3 번째로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개 수를 작은 순으로 seq0 나열하려고 할 때 num1 번째로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "seq1": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 91,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "num0  개   수 를 작은  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때  num1  번 째로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데있는 수와 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 가운데있는 수와 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "seq1": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   가운데 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "seq1": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 10,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                10,
                6
            ],
            "seq1": [
                10,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1,none),seq0),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 120, 124, 87, 92가 있습니다. 앞의 5개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다. 앞의 num0 개의 수를 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "seq1": [
                25,
                120,
                124,
                87,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "Answer": 92,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            13,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 15, 9 , 18, 2, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                15,
                9,
                18,
                2,
                6
            ],
            "seq1": [
                15,
                9,
                18,
                2,
                6
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 20,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 7,2로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                2
            ],
            "seq1": [
                7,
                2
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 35.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 35.1
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 3.9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 53.1만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 53.1
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 5.9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,6,3로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                6,
                3
            ],
            "seq1": [
                5,
                6,
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 30,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,6로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                6
            ],
            "seq1": [
                5,
                6
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 0.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "0.23에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.23,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 0.21,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "seq1": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 0 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 164,136,115,127,133,95가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                164,
                136,
                115,
                127,
                133,
                95
            ],
            "seq1": [
                164,
                136,
                115,
                127,
                133,
                95
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 164,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 19.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 19.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 2.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 60.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 2, 9, 50, 6, 8 ,7,20가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 마지막 있는 수를 뺀 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "seq1": [
                2,
                9,
                50,
                6,
                8,
                7,
                20
            ],
            "num0": 7
        },
        "Equation": "func_minus(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 48,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_minus func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  마지막  있는  수 를 뺀  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 9,4로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                4
            ],
            "seq1": [
                9,
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "0.5에 소수점을 왼쪽으로 2 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 0.49,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "seq1": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "Answer": 207,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 35, 71, 63가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 1 번째에 있는 수와 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "seq1": [
                35,
                71,
                63
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 134,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 3 , 9로 나누어 떨어질 수 있는 두 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                9
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3, 11, 6, 9 ,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째에 있는 수와 1 번째 있는 수를 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수를 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "seq1": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 6.63,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "seq1": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "Answer": 33,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 150,26,82,107,125가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                150,
                26,
                82,
                107,
                125
            ],
            "seq1": [
                150,
                26,
                82,
                107,
                125
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 26,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 25, 16, 36, 57, 63가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 2번째 큰 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 num1 번째 큰 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "seq1": [
                25,
                16,
                36,
                57,
                63
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 num1  번 째 큰  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 num2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 63,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "0.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.3,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 2.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 8,10,5로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                8,
                10,
                5
            ],
            "seq1": [
                8,
                10,
                5
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 22,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,10,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                10,
                11
            ],
            "seq1": [
                7,
                10,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 105,62,116,89,43가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                105,
                62,
                116,
                89,
                43
            ],
            "seq1": [
                105,
                62,
                116,
                89,
                43
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 43,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 170,71,102,137,65가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                170,
                71,
                102,
                137,
                65
            ],
            "seq1": [
                170,
                71,
                102,
                137,
                65
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 65,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.2,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 1.8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 내림차순으로 나열했을때 num1 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "seq1": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_bigorder(seq0, num1))",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 0 func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num1  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 28.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 28.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 3.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,3,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                3,
                11
            ],
            "seq1": [
                5,
                3,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 9, 5, 11, 23, 6, 8가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 가운데 있는 수와 마지막에 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6,
                8
            ],
            "seq1": [
                9,
                5,
                11,
                23,
                6,
                8
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "Answer": 31,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   가운데  있는  수 와  마지막 에 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 2, 11, 9 ,5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 3 번째에 있는 수와 4 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째에 있는 수와 num2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                9,
                5
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "Answer": 99,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째에 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 5,7,8로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                7,
                8
            ],
            "seq1": [
                5,
                7,
                8
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 9 ,5 ,17가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                9,
                5,
                17
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 34,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                5,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "9, 105, 36, 72인 4개의 수를 높은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 처음에 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수를 높은 숫자 순으로 나열했을 때 제일 처음에 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "seq1": [
                9,
                105,
                36,
                72
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 105,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 를 높은  숫자   순 으로  나열 했을  때   제일   처음 에 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            12,
            14,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 126,35,69,23,97가 있습니다. 그 중에서 두 번째로 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "seq1": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(seq0, num1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 num1  번 째로 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 7, 8, 1, 5, 9가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 맨 앞에 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째 있는 수와 맨 앞에 있는 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                8,
                1,
                5,
                9
            ],
            "seq1": [
                7,
                8,
                1,
                5,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 4,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 맨  앞 에 있는  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.69,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 365.31,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 83,26,76,127가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                83,
                26,
                76,
                127
            ],
            "seq1": [
                83,
                26,
                76,
                127
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1)",
        "Answer": 76,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 130,134,37,85,170가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                130,
                134,
                37,
                85,
                170
            ],
            "seq1": [
                130,
                134,
                37,
                85,
                170
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 53, 98, 69, 84, 2가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84,
                2
            ],
            "seq1": [
                53,
                98,
                69,
                84,
                2
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 196,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 58,68,143,51,131가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                58,
                68,
                143,
                51,
                131
            ],
            "seq1": [
                58,
                68,
                143,
                51,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 143,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "1.9에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.9,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 17.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 num1 번째 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "seq1": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, num1))",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때  num1  번 째 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 152,109,66,69,47가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                152,
                109,
                66,
                69,
                47
            ],
            "seq1": [
                152,
                109,
                66,
                69,
                47
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "Answer": 47,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 오름차순 나열했을때 2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수와 오름차순 나열했을때 num2 번째 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_smallorder(seq0, num2))",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_bigorder seq0 num1 func_find_smallorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와  오름 차순  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 6,9, 3,1, 5가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 마지막에 있는 수와 처음에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "seq1": [
                6,
                9,
                3,
                1,
                5
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_smallorder(seq0, 0), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_smallorder seq0 0 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   마지막 에 있는  수 와  처음 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 7,5,6로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                7,
                5,
                6
            ],
            "seq1": [
                7,
                5,
                6
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 4,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "36, 48, 72, 11, 106, 2인 6개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 2 번째 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 num1 번째 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "seq1": [
                36,
                48,
                72,
                11,
                106,
                2
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "내림차순으로 5개 수 59,121,136,62,131 를 나열하려고 할 때 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "내림차순으로 num0 개 수 seq0 를 나열하려고 할 때 처음에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "seq1": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 136,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "내림 차  순 으로 num0  개   수  seq0 를  나열 하려고 할  때   처음 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 9, 3, 5가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음 수와 가운데에 있는 수의 나눈값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 처음 수와 가운데에 있는 수의 나눈값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "seq1": [
                9,
                3,
                5
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "Answer": 1.8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때   처음   수 와  가운데 에 있는  수 의 나눈 값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 36.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 36.9
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 4.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 마지막으로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "seq1": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 0)",
        "Answer": 25,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수 가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때   마지막 으로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 62, 12, 25가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                62,
                12,
                25
            ],
            "seq1": [
                62,
                12,
                25
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 50,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수12, 3, 6가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눌때 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눌때 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                12,
                3,
                6
            ],
            "seq1": [
                12,
                3,
                6
            ],
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 4.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눌 때   값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 2, 11, 6, 8 ,7 , 15가 있습니다.  내림차순으로 나열했을 때 1번째  있는 수와 3번째 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 있는 수와 num2 번째 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7,
                15
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 11, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7
            ],
            "seq1": [
                2,
                11,
                6,
                8,
                7
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 13,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다. 앞의 num0 개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 중간에 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "seq1": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서  중간 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수5, 1, 6, 2, 9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 마지막에 있는 수의 차은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "seq1": [
                5,
                1,
                6,
                2,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "Answer": 0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   마지막 에 있는  수 의  차 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5.3,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 47.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5.5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 49.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.9,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 6.89,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 165,92,153,109,64가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                165,
                92,
                153,
                109,
                64
            ],
            "seq1": [
                165,
                92,
                153,
                109,
                64
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "Answer": 8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "4.7에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4.7,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 4.23,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5.3에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5.3,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 47.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "3.75에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.75,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 3.38,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 165,57,108,118가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                165,
                57,
                108,
                118
            ],
            "seq1": [
                165,
                57,
                108,
                118
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "0.25에 소수점을 오른쪽으로 네 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.25,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 2499.75,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "seq1": [
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 45,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                5,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 46.8만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 46.8
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 5.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2.3에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.3,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 2.07,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 작아집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, num0),num1)",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 4 번째에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "QuestionConv": "오름차순으로 나열했을 때 num0 번째에 있는 수는 얼마입니까? num1 개의 수 seq0 가 있습니다.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "seq1": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num0)",
        "Answer": 136,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num0",
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때  num0  번 째에 있는  수 는  얼마 입니까 num1  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 111,121,163,169,26,86가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수와 가장 큰 수의 곱은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                111,
                121,
                163,
                169,
                26,
                86
            ],
            "seq1": [
                111,
                121,
                163,
                169,
                26,
                86
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 14534,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 와 가장 큰  수 의 곱은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "seq1": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 105,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 2, 7로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                7
            ],
            "seq1": [
                2,
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 64,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 30,39,96,42가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 작은 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                30,
                39,
                96,
                42
            ],
            "seq1": [
                30,
                39,
                96,
                42
            ],
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1)",
        "Answer": 30,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 작은  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "3.69에 소수점을 오른쪽으로 세 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.69,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 3686.31,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 126,35,69,23,97가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "seq1": [
                126,
                35,
                69,
                23,
                97
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(seq0, 1),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 3,1,8,7,9가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수와 오름차순으로 나열했을때 가운데 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                1,
                8,
                7,
                9
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none)))",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 와  오름 차순으로  나열 했을 때   가운데  있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "1.52에 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.52,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 1.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 31, 53, 98, 69, 84가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                31,
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "seq1": [
                31,
                53,
                98,
                69,
                84
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 129,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "1.51에 소수점을 왼쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.51,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 1.49,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "6.7에 소수점을 오른쪽으로 두 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 663.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,5,2,9,7가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 5 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 num1 번째 수와 내림차순으로 나열했을때 num2 번째 있는 수의 합은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "seq1": [
                1,
                5,
                2,
                9,
                7
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_find_smallorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_smallorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 와 내림 차  순 으로  나열 했을 때  num2  번 째 있는  수 의  합 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            18,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 두 번째로 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "seq1": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),num1),func_find_smallorder(func_remove_largest(seq0, none),1))",
        "Answer": 31,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none num1 func_find_smallorder func_remove_largest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 num1  번 째로 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "6개의 수 52,135,88,137,58,139가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수를 가장 작은 수로 나눈 나머지를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "seq1": [
                52,
                135,
                88,
                137,
                58,
                139
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_mod(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 23,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_mod func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 를 가장 작은  수 로 나눈  나머지 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "0.2에 소수점을 오른쪽으로 2자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 커집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 19.8,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "4개의 수 88,83,29,160가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 1의 자리 수와 10의 자리 수의 합은?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 큰 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수의 num1 의 자리 수와 num2 의 자리 수의 합은?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                88,
                83,
                29,
                160
            ],
            "seq1": [
                88,
                83,
                29,
                160
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num1,none)),func_FinddigitNumber(func_SplitNumber(func_find_bigorder(func_remove_largest(seq0, none),1), none),func_SplitNumber(num2,none)))",
        "Answer": 16,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num1 none func_FinddigitNumber func_SplitNumber func_find_bigorder func_remove_largest seq0 none 1 none func_SplitNumber num2 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 큰  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 의 num1  의   자리   수 와 num2  의   자리   수 의  합 은",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            23,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 88,115,90,168,32가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                88,
                115,
                90,
                168,
                32
            ],
            "seq1": [
                88,
                115,
                90,
                168,
                32
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 168,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 두 자리 옮기면 원래보다 2.5만큼 작아집니다.. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 왼쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 작아집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2.5
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(left, num0),num1)",
        "Answer": 2.53,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint left num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  왼쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  작아집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2,8,11로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                8,
                11
            ],
            "seq1": [
                2,
                8,
                11
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 2, 3, 9로 나누어 떨어질 수 있는 세 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                3,
                9
            ],
            "seq1": [
                2,
                3,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 50,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "25, 85, 39, 46, 78인 5개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 3번째로 오는 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "seq0 인 num0 개의 수 가 있습니다. 높은 숫자부터 낮은 숫자 순으로 나열했을 때 num1 번째로 오는 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "seq1": [
                25,
                85,
                39,
                46,
                78
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 46,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "seq0  인  num0  개 의  수  가 있습니다 높은  숫자 부터 낮은  숫자   순 으로  나열 했을  때  num1  번 째로 오는  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            7,
            8,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 6.3만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6.3
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 0.7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 1,9, 6, 22, 15가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 처음에 있는 수와 마지막에 있는 수의 곱은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                9,
                6,
                22,
                15
            ],
            "seq1": [
                1,
                9,
                6,
                22,
                15
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_smallorder(seq0, 1), func_find_smallorder(seq0, 0))",
        "Answer": 22,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_multiply func_find_smallorder seq0 1 func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때   처음 에 있는  수 와  마지막 에 있는  수 의 곱은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "1, 2, 5, 8로 만들 수 있는 네 자리수 중에서 2000보다 작은 수의 개수를 구하시오",
        "QuestionConv": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하세요. seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "seq1": [
                1,
                2,
                5,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 2000
        },
        "Equation": "func_len(func_smallnum(func_permutation_list(seq0, num0),num1),none)",
        "Answer": 6,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_smallnum func_permutation_list seq0 num0 num1 none",
        "src": "seq0  로  만들  수  있는 num0  자리  수   중 에서 num1 보다 작은  수 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "다음 수 중에서 첫 번째로 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요. 1 , 8, 3, 5 , 7, 9",
        "QuestionConv": "다음 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 합을 구하세요. seq0",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                1,
                8,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                1,
                8,
                3,
                5,
                7,
                9
            ],
            "num0": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_find_bigorder(seq0, num0),func_find_smallorder(seq0, 1))",
        "Answer": 10,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_add func_find_bigorder seq0 num0 func_find_smallorder seq0 1",
        "src": " 다음   수   중 에서 num0  번 째로 큰  수 와 가장 작은  수 의  합 을 구하세요 seq0",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "3.8에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.8,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 34.2,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "151,130,26,156,37가 있습니다. 앞의 5개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 2 번째에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "seq0 가 있습니다. 앞의 num0 개의 수를 작은 순으로 나열했을 때 그 중에서 num1 번째에 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "seq1": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, num1)",
        "Answer": 37,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 num1",
        "src": "seq0 가 있습니다  앞 의 num0  개 의  수 를 작은  순 으로  나열 했을  때  그  중 에서 num1  번 째에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 47.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 47.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 5.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "6.9에 소수점을 왼쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 작아집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 왼쪽으로 num1 자리 옮기면 unk0 만큼 작아집니다. unk0 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 6.9,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(left, num1),num0)",
        "Answer": 6.21,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint left num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  왼쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  작아집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 11, 6, 9 ,7 ,4, 8가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 2 번째 있는 수와 7 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 있는 수와 num2 번째 있는 수를 나눈 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7,
                4,
                8
            ],
            "seq1": [
                3,
                11,
                6,
                9,
                7,
                4,
                8
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 2,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_divide(func_find_bigorder(seq0, num1), func_find_bigorder(seq0, num2))",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_divide func_find_bigorder seq0 num1 func_find_bigorder seq0 num2",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째 있는  수 와 num2  번 째 있는  수 를 나눈  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 순으로  5개의 수 32,92,91,124,36 나열하려고 할 때 꼴등으로 오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "작은 순으로 num0 개의 수 seq0 나열하려고 할 때 꼴등으로 오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "seq1": [
                32,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 0)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 0",
        "src": "작은  순 으로 num0  개 의  수  seq0  나열 하려고 할  때   꼴  등 으로 오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 6,11로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                6,
                11
            ],
            "seq1": [
                6,
                11
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 1,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 5,10로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                5,
                10
            ],
            "seq1": [
                5,
                10
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1,none),seq0),none)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 79,75,76,71,112가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                79,
                75,
                76,
                71,
                112
            ],
            "seq1": [
                79,
                75,
                76,
                71,
                112
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 76,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 39,156,159,48,153가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                39,
                156,
                159,
                48,
                153
            ],
            "seq1": [
                39,
                156,
                159,
                48,
                153
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "Answer": 153,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 84,104,165,42,52가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 가장 작은 수를 뺀 뒤 남은 수 중에서 가장 큰 수와 가장 작은 수의 차를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                84,
                104,
                165,
                42,
                52
            ],
            "seq1": [
                84,
                104,
                165,
                42,
                52
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(func_remove_smallest(seq0, none),1),func_find_smallorder(func_remove_smallest(seq0, none),1))",
        "Answer": 113,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder func_remove_smallest seq0 none 1 func_find_smallorder func_remove_smallest seq0 none 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 가장 작은  수 를 뺀  뒤   남은   수   중 에서 가장 큰  수 와 가장 작은  수 의  차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            21,
            22,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 27.9만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 27.9
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 3.1,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 원래보다 2.7만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수의 소수점을 오른쪽으로 num0 자리 옮기면 원래보다 num1 만큼 커집니다. 원래의 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 2.7
        },
        "Equation": "func_OriginNumber(func_movepoint(right, num0),num1)",
        "Answer": 0.3,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_OriginNumber func_movepoint right num0 num1",
        "src": "어떤  소수 의  소수점 을  오른쪽 으로 num0  자리  옮기면  원래 보다 num1  만큼  커집니다  원래 의  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 81,38,127,98,53가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 맨 앞에 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                81,
                38,
                127,
                98,
                53
            ],
            "seq1": [
                81,
                38,
                127,
                98,
                53
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, 1)",
        "Answer": 127,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  맨  앞 에 있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "오름차순으로 나열했을 때 제일 앞에 있는 수는 얼마입니까? 5개의 수 136,105,26,147,87가 있습니다.",
        "QuestionConv": "오름차순으로 나열했을 때 제일 앞에 있는 수는 얼마입니까? num0 개의 수 seq0 가 있습니다.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "seq1": [
                136,
                105,
                26,
                147,
                87
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, 1)",
        "Answer": 26,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 1",
        "src": " 오름 차순으로  나열 했을  때   제일   앞 에 있는  수 는  얼마 입니까 num0  개 의  수  seq0 가 있습니다",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "3개의 수 3,11,9로 나누어 떨어질 수 있는 3자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                11,
                9
            ],
            "seq1": [
                3,
                11,
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 9,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 2, 9, 6, 8 ,7가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 그 중에서 가장 큰 수 와 가장 작은 수의 차는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                2,
                9,
                6,
                8,
                7
            ],
            "seq1": [
                2,
                9,
                6,
                8,
                7
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_bigorder(seq0, 1), func_find_bigorder(seq0, 0))",
        "Answer": 7,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_difference func_find_bigorder seq0 1 func_find_bigorder seq0 0",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 그  중 에서 가장 큰  수  와 가장 작은  수 의 차는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            10,
            11,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "5 개 수를 내림차순으로 59,121,136,62,131 나열하려고 할 때 중간에 나오는 수를 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 개 수를 내림차순으로 seq0 나열하려고 할 때 중간에 나오는 수를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "seq1": [
                59,
                121,
                136,
                62,
                131
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "Answer": 121,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개   수 를 내림 차  순 으로 seq0  나열 하려고 할  때   중간 에 나오는  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 120,124,87,119,92가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 오름차순으로 나열했을 때 그 중에서 가운데 있는 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                120,
                124,
                87,
                119,
                92
            ],
            "seq1": [
                120,
                124,
                87,
                119,
                92
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_find_smallorder(seq0, func_middle_idx(seq0, none))",
        "Answer": 119,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_smallorder seq0 func_middle_idx seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다  오름 차순으로  나열 했을  때  그  중 에서  가운데  있는  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "5개의 수 151,130,26,156,37가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 3번째 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. 내림차순으로 나열했을 때 num1 번째 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "seq1": [
                151,
                130,
                26,
                156,
                37
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 130,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 내림 차  순 으로  나열 했을  때  num1  번 째  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "7개의 수 3, 5, 132,92,91,124,36 가 있습니다. 2 번째로 큰 수는?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 가 있습니다. num1 번째로 큰 수는?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                3,
                5,
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "seq1": [
                3,
                5,
                132,
                92,
                91,
                124,
                36
            ],
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_find_bigorder(seq0, num1)",
        "Answer": 124,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_find_bigorder seq0 num1",
        "src": "num0  개 의  수  seq0 가 있습니다 num1  번 째로 큰  수 는",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10
        ]
    },
    {
        "Question": "4.5에 소수점을 오른쪽으로 한 자리 옮기면 A만큼 커집니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 소수점을 오른쪽으로 num1 자리 옮기면 A 만큼 커집니다. A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4.5,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_diff_Numbers(func_movepoint(right, num1),num0)",
        "Answer": 40.5,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_diff_Numbers func_movepoint right num1 num0",
        "src": "num0 에  소수점 을  오른쪽 으로 num1  자리  옮기면 A  만큼  커집니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "2개의 수 4,8로 나누어 떨어질 수 있는 2자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "QuestionConv": "num0 개의 수 seq0 로 나누어 떨어질 수 있는 num1 자리 수는 모두 몇 개 있습니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                4,
                8
            ],
            "seq1": [
                4,
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_len(func_FindDivisor(func_MakeSeq(num1  , none),seq0),none)",
        "Answer": 11,
        "Type": "NumFind_1",
        "trg": "func_len func_FindDivisor func_MakeSeq num1 none seq0 none",
        "src": "num0  개 의  수  seq0  로  나누어 떨어질  수  있는 num1  자리   수 는 모두 몇  개  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A가 있습니다. 4/A + 1/5 = 1일 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 A가 있습니다. num0 /A + num1 = num2 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 0.2,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_minus(num2,num1))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide num0 func_minus num2 num1",
        "src": " 자연수  A 가 있습니다 num0 / A + num1 = num2  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            10,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 16과 24와 36으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 A는 num0 과 num1 와 num2 으로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 24,
            "num2": 36
        },
        "Equation": "func_lcm(func_lcm(num0,num1),num2)",
        "Answer": 144,
        "trg": "func_lcm func_lcm num0 num1 num2",
        "src": " 자연수  A 는 num0  과  num1 와 num2 으로 나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 5, 7, 9 중 두 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 B8입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 seq0 중 num0 수를 뽑아 만든 수 중 가장 큰수는 unk0 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                5,
                7,
                9
            ],
            "seq1": [
                5,
                7,
                9
            ],
            "unk0": [
                "B",
                8
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
        "Answer": 17,
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_largenum func_list_samenum func_permutation_list2list func_make_unknown_list seq0 none num0 func_make_unknown unk0 none none none none",
        "src": " 자연수  seq0  중  num0  수 를 뽑아 만든  수   중  가장 큰 수 는unk0입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            6,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자리 수입니다. A는 3의 2배보다 1 작은 수 이고, B는 10을 2로 나눈 몫보다 1 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 의 num2 배보다 num3 작은 수 이고, B는 num4 을 num5 로 나눈 몫보다 num6 큰 수입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 10,
            "num5": 2,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3), func_add(func_divide(num4,num5),num6))",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_minus func_multiply num1 num2 num3 func_add func_divide num4 num5 num6",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  의  num2  배 보다 num3 작은  수   이고  B 는 num4  을  num5  로  나눈  몫 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 6A72를 백의 자리에서 반올림하면 6000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자의 개수는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                72
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 6000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 의  개수 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 1이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 8이고 D는 C보다 5가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 이고, B는 A보다 num2 큰 수입니다. C는 num3 이고 D는 C보다 num4 가 작은 수입니다. C와 D의 합에서 A와 B의 합을 뺀 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 1,
            "num2": 5,
            "num3": 8,
            "num4": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num3,func_minus(num3,num4)), func_add(num1,func_add(num1,num2)))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_minus func_add num3 func_minus num3 num4 func_add num1 func_add num1 num2",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  이고  B 는 A 보다 num2 큰  수 입니다 C 는 num3  이고  D 는 C 보다 num4 가 작은  수 입니다 C 와 D  의   합 에서 A 와 B  의   합 을 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            39,
            41,
            43,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 9A9를 십의 자리에서 반올림하면 1000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                9,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 1000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A에 2를 곱한 수와 A에 2를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "A에 num0 를 곱한 수와 A에 num1 를 더한 수가 같을 때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_divide(num1,func_minus(num0,1))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_divide num1 func_minus num0 1",
        "src": "A 에 num0 를 곱한  수 와 A 에 num1 를 더한  수 가 같을  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            11,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리수 4A80를 백의 자리에서 반올림하면 5000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                4,
                "A",
                80
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 5000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자  리수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 8A1-B42=63C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                8,
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                "B",
                42
            ],
            "unk2": [
                63,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A35 + 1B4 = 39C에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                35
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                4
            ],
            "unk2": [
                39,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A53-46B=3C2에서 세 수의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A+B+C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                53
            ],
            "unk1": [
                46,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                3,
                "C",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 num2  수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A5를 십의 자리에서 반올림하면 900이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                5
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 900,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A보다 7 작은 수는 1입니다. B는 7보다 2 작은 수입니다. C는 2보다 4 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A보다 num1 작은 수는 num2 입니다. B는 num3 보다 num4 작은 수입니다. C는 num5 보다 num6  큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 7,
            "num4": 2,
            "num5": 2,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus num3 num4 func_add num5 num6",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 보다 num1 작은  수 는 num2 입니다 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 C 는 num5 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 6A7 + B18 = 72C에서 C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                6,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                "B",
                18
            ],
            "unk2": [
                72,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A1은 3으로 나누어 떨어집니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 은 num1 으로 나누어 떨어집니다. num2 부터 num3 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 9
        },
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),none)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_listcheckint func_listdivide func_make_unknown unk0 none num1 none",
        "src": "num0  자리   수 unk0은 num1 으로 나누어 떨어집니다 num2 부터 num3 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 24이고, 최소공배수는 96입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 seq0 가 있습니다. A와 B의 최대공약수는 num0 이고, 최소공배수는 num1 입니다. A가 B보다 큰 수라고 하면 A에서 B를 뺀 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 24,
            "num1": 96
        },
        "Equation": "func_minus(func_largenum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none),func_smallnum(func_gcdlcm2num(num0,num1),none))",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_minus func_largenum func_gcdlcm2num num0 num1 none func_smallnum func_gcdlcm2num num0 num1 none",
        "src": " 자연수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   최대공약수 는 num0  이고   최소공배수 는 num1 입니다 A 가 B 보다 큰  수 라고 하면 A 에서 B 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            10,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 4 작은 수이고, B보다 3큰 수는 9입니다. C는 2보다 1 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, B보다 num3 큰 수는 num4 입니다. C는 num5 보다 num6 큰 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 9,
            "num5": 2,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(num4,num3), func_add(num5,num6)))",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_minus num4 num3 func_add num5 num6",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 보다 num3 큰  수 는 num4 입니다 C 는 num5 보다 num6 큰  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 3보다 1큰 수이고, B는 5보다 3 작은 수입니다. C보다 4작은 수는 5입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 num3 보다 num4 작은 수입니다. C보다 num5 작은 수는 num6 입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 1,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(num3,num4), func_add(num5,num6)))",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus num3 num4 func_add num5 num6",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 는 num3 보다 num4 작은  수 입니다 C 보다 num5 작은  수 는 num6 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 53A-1B3=C29에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                53,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                "C",
                29
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 5 작은 수이고, B는 A보다 3 큰 수입니다. B보다 3 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, B는 A보다 num3 큰 수입니다. B보다 num4 큰 수는 C입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 5,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_add(func_minus(num1,num2),num3),num4)))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_add func_minus num1 num2 num3 func_add func_add func_minus num1 num2 num3 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 B 는 A 보다 num3 큰  수 입니다 B 보다 num4 큰  수 는 C 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. A는 C보다 2 큰 수이고, B는 4보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 C보다 num1 큰 수이고, B는 num2 보다 C만큼 작은 수입니다. A와 B의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 2,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_add(num1,num2)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add num1 num2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 C 보다 num1 큰  수 이고 B 는 num2 보다 C  만큼  작은  수 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7+36B=C48에서 C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                4,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                36,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                "C",
                48
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A86+2B3=48C에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                86
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                48,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A6-B29=31C에서 C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식  unk0 - unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                5,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                31,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 2A를 일의 자리에서 올림하면 30이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                2,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 1,
            "num2": 30,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "27과 6의 최소공배수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 과 num1 의 최소공배수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_lcm(num0, num1)",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_lcm num0 num1",
        "src": "num0  과  num1  의   최소공배수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 9A를 7로 나눈 몫은 13입니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 로 나눈 몫은 num2 입니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                9,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 13,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_listdivide(func_make_unknown(unk0,none),num1),0.1),num2)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_listdivide func_make_unknown unk0 none num1 0.1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  로  나눈  몫 은 num2 입니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A75 - 3B8 = 54C에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                75
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                8
            ],
            "unk2": [
                54,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "32와 24는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 와 num1 는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_gcd(num0,num1)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_gcd num0 num1",
        "src": "num0 와 num1 는  자연수  A  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 48A+B47=7C0에서 B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                48,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                47
            ],
            "unk2": [
                7,
                "C",
                0
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A는 8을 2로 나눈 몫이고, B는 10을 3으로 나눈 나머지입니다. A를 3으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 을 num2 로 나눈 몫이고, B는 num3 을 num4 으로 나눈 나머지입니다. A를 num5 으로 나눈 몫은 C이고, 나머지는 D입니다. A, B C, D의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B C",
                "D"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 2,
            "num3": 10,
            "num4": 3,
            "num5": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num2), func_add(func_mod(num3,num4), func_add(func_quotient(func_divide(num1,num2),num4), func_mod(func_divide(num1,num2),num4))))",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_add func_divide num1 num2 func_add func_mod num3 num4 func_add func_quotient func_divide num1 num2 num4 func_mod func_divide num1 num2 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  을  num2  로  나눈  몫 이고 B 는 num3  을  num4 으로 나눈  나머지 입니다 A 를 num5 으로 나눈  몫 은 C  이고   나머지 는 D 입니다 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            31,
            33,
            35,
            36,
            37,
            39,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 6A2을 일의 자리에서 올림하면 690이 됩니다. A에 들어갈 숫자를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 을 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. A와 B에 들어갈 숫자의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                6,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 690
        },
        "Equation": "func_findindex(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_findindex func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0 을  num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 A 에 들어갈  숫자 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 13이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 세 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 num3 번째 큰 수일 때, A와 B의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 12,
            "num2": 13,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(func_multiply(num1,num2), func_minus(num1,num3)), func_minus(num1,num3))",
        "Answer": 156,
        "trg": "func_minus func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3 func_minus num1 num3",
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 될  수  있는  수   중  num3  번 째 큰  수 일  때  A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            31,
            32,
            36,
            38,
            40,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리수 29A0를 올림하여 백의 자리까지 나타낼 때 3000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 올림하여 num1 의 자리까지 나타낼 때 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                29,
                "A",
                0
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 3000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),func_divide(num1,10)),num2)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none func_divide num1 10 num2",
        "src": "num0  자  리수 unk0를  올림 하여 num1  의   자리 까지 나타낼  때  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. 세 수의 평균은 5이고, A는 2보다 1큰 수이고, A와 B의 합이 8일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. num1 수의 평균은 num2 이고, A는 num3 보다 num4 큰 수이고, A와 B의 합이 num5 일때, C와 A의 곱을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num3,num4), func_minus(func_multiply(num1,num2),num5))",
        "Answer": 21,
        "trg": "func_multiply func_add num3 num4 func_minus func_multiply num1 num2 num5",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 num1  수 의  평균 은 num2  이고  A 는 num3 보다 num4 큰  수 이고 A 와 B  의   합 이 num5  일  때  C 와 A  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            21,
            23,
            25,
            27,
            30,
            32,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 5A1-B32=16C에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0  있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                5,
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                "B",
                32
            ],
            "unk2": [
                16,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 0,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 6A*B8=5632에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 곱셈식 unk0 * unk1 = num2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                6,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                8
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 5632
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식 unk0*unk1= num2 에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 한 자리 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 뺄셈식 A4 - 3B = 57일때 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자리 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = num2 일때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                4
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 57
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  자리   수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1= num2  일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A11 - 3B3 = 44C에서 A를 구하시오",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                11
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                3
            ],
            "unk2": [
                44,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A52 - 2B4 = 63C에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                52
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                4
            ],
            "unk2": [
                63,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 5의 2배보다 1 작은 수이고, B는 C보다 3큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 의 num2 배보다 num3 작은 수이고, B는 C보다 num4 큰 수 입니다. A와 B가 같을 때, C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num1,num2),num3),num4)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num1 num2 num3 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1  의  num2  배 보다 num3 작은  수 이고 B 는 C 보다 num4 큰  수  입니다 A 와 B 가 같을  때  C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 10보다 7작은 수의 2배인 수이고, B는 6을 3로 나눈 몫의 2배인 수입니다. C는 B보다 1 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수의 num3 배인 수이고, B는 num4 을 num5 로 나눈 몫의 num6 배인 수입니다. C는 B보다 num7 큰 수 일 때, A와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 7,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 3,
            "num6": 2,
            "num7": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num1,num2),num3), func_add(func_multiply(func_divide(num4,num5),num6),num7))",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num1 num2 num3 func_add func_multiply func_divide num4 num5 num6 num7",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 의 num3  배 인  수 이고 B 는 num4  을  num5  로  나눈  몫 의 num6  배 인  수 입니다 C 는 B 보다 num7 큰  수   일   때  A 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            42,
            44,
            46,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 C보다 3큰 수 이고, B는 D보다 5 작은 수입니다. C와 D의 합이 10일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 C보다 num1 큰 수 이고, B는 D보다 num2 작은 수입니다. C와 D의 합이 num3 일 때, A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 5,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num3,num2),num1)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_add func_minus num3 num2 num1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 C 보다 num1 큰  수   이고  B 는 D 보다 num2 작은  수 입니다 C 와 D  의   합 이 num3  일   때  A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 3A*B7=527에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. 곱셈식 unk0 * unk1 = num1 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                3,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                7
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 527
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다  곱셈  식 unk0*unk1= num1 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 20으로 나누면 몫은 20이고 나머지는 B가 되고, B를 11로 나누면 몫은 27이 되고 나머지는 10이 됩니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 으로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 되고, B를 num3 로 나누면 몫은 num4 이 되고 나머지는 num5 이 됩니다. A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 20,
            "num2": 20,
            "num3": 11,
            "num4": 27,
            "num5": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_add(func_multiply(num3,num4),num5))",
        "Answer": 707,
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_add func_multiply num3 num4 num5",
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1 으로 나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 되고 B 를 num3  로  나누면  몫 은 num4 이 되고  나머지 는 num5 이 됩니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 4A2를 십의 자리에서 올림하면 500이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 ~ num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                4,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 500,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A,B,C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A01-22B=1C3에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                22,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                1,
                "C",
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_difference func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 곱셈식 A1*2B=775에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 곱셈식 unk0 * unk1 = num2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                1
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 775
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num2),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_add func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  곱셈  식 unk0*unk1= num2 에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 96A2를 십의 자리에서 올림하면 9700이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. A에 들어갈 수 있는 수는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                96,
                "A",
                2
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 9700
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 A 에 들어갈  수  있는  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 19,31의 평균은 20입니다. 자연수 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 A 와 seq0 의 평균은 num0 입니다 자연수 A 를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                19,
                31
            ],
            "seq1": [
                19,
                31
            ],
            "num0": 20
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num0,3),func_sum(seq0,none))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_minus func_multiply num0 3 func_sum seq0 none",
        "src": " 자연수  A 와 seq0  의   평균 은 num0 입니다  자연수  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 9보다 2 작은 수이고, A보다 5 작은 수는 B입니다. C는 A보다 2 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 작은 수이고, A보다 num3 작은 수는 B입니다. C는 A보다 num4 작은 수입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(num1,num2), func_add(func_minus(func_minus(num1,num2),num3), func_minus(func_minus(num1,num2),num4)))",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_add func_minus num1 num2 func_add func_minus func_minus num1 num2 num3 func_minus func_minus num1 num2 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 작은  수 이고 A 보다 num3 작은  수 는 B 입니다 C 는 A 보다 num4 작은  수 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C, D는 한 자리 수입니다. A와 B의 합은 5이고, D는 C보다 3 작은 수입니다. D가 8을 4로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A와 B의 합은 num1 이고, D는 C보다 num2 작은 수입니다. D가 num3 을 num4 로 나눈 몫일 때, A, B, C, D의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3,
            "num3": 8,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_add(num1, func_add(func_add(func_divide(num3,num4),num2), func_divide(num3,num4)))",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_add num1 func_add func_add func_divide num3 num4 num2 func_divide num3 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 와 B  의   합 은 num1  이고  D 는 C 보다 num2 작은  수 입니다 D 가 num3  을  num4  로  나눈  몫 일  때  seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, B, C가 있습니다. A는 12의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 5 큰 수입니다. C는 B보다 5 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 seq0 가 있습니다. A는 num0 의 약수 중에 가장 큰 수이고, B는 A보다 num1 큰 수입니다. C는 B보다 num2 큰 수이다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 12,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1), func_add(func_add(func_largenum(func_divisorlist(num0,none),none),num1),num2)))",
        "Answer": 51,
        "trg": "func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none func_add func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none num1 func_add func_add func_largenum func_divisorlist num0 none none num1 num2",
        "src": " 자연수  seq0 가 있습니다 A 는 num0  의   약수   중 에 가장 큰  수 이고 B 는 A 보다 num1 큰  수 입니다 C 는 B 보다 num2 큰  수 이다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            4,
            6,
            11,
            12,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            35,
            37,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 A3을 4로 나눈 나머지는 1입니다. 1부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 을 num1 로 나눈 나머지는 num2 입니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                "A",
                3
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listcheckint(func_listdivide(func_listminus(func_make_unknown(unk0,none),num2),num1),none)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listcheckint func_listdivide func_listminus func_make_unknown unk0 none num2 num1 none",
        "src": "num0  자리   수 unk0 을  num1  로  나눈  나머지 는 num2 입니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            22,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A6+37B=C74에서 C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                2,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                37,
                "B"
            ],
            "unk2": [
                "C",
                74
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 40A를 일의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림, 버림, 반올림을 하였더니 모두 같은 수가 나왔습니다. A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "올림",
                "버림",
                "반올림을"
            ],
            "unk0": [
                40,
                "A"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1),func_raiselist(func_make_unknown(unk0, none),num1))",
        "Answer": 0,
        "trg": "func_listsamenumindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 func_raiselist func_make_unknown unk0 none num1",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서 seq0 하였더니 모두 같은  수 가 나왔습니다 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A00를 백의 자리에서 올림하면 7000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                7,
                "A",
                0
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 7000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_raiselist(func_make_unknown(func_putseq(unk0,0),none),num1),num2)",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_listsearch func_raiselist func_make_unknown func_putseq unk0 0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "54와 243과 135는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 와 num1 과 num2 는 자연수 A로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 54,
            "num1": 243,
            "num2": 135
        },
        "Equation": "func_gcd(func_gcd(num0,num1),num2)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_gcd func_gcd num0 num1 num2",
        "src": "num0 와 num1  과  num2 는  자연수  A  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 74AB를 일의 자리에서 버림하면 7450이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1의 자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 에서 num4 까지의 숫자 중 B에 쓸 수 있는 숫자는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                74,
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 1,
            "num2": 7450,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 에서 num4 까지의  숫자   중  B 에 쓸  수  있는  숫자 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "A와 B의 최소공배수는 18이고 B-A = 7 일 때, B의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "A와 B의 최소공배수는 num0 이고 B-A = num1 일 때, B의 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num0,none),num1),none),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_largenum func_largenum func_listdifference func_divisorset num0 none num1 none none",
        "src": "A 와 B  의   최소공배수 는 num0  이고  B - A = num1  일   때  B  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 7A67를 백의 자리에서 반올림하면 8000이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                7,
                "A",
                67
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 100,
            "num2": 8000,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 자연수입니다. A에 3을 곱하면 6이고, A에 4를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 자연수입니다. A에 num0 을 곱하면 num1 이고, A에 num2 를 더하면 B입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num1,num0),func_add(func_divide(num1,num0),num2))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_add func_divide num1 num0 func_add func_divide num1 num0 num2",
        "src": "seq0 는  자연수 입니다 A 에 num0  을  곱하면 num1  이고  A 에 num2 를 더하면 B 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A와 B의 합은 10이고, C와 D의 합은 13입니다. B는 A보다 4 큰 수이고, C는 D보다 5큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A와 B의 합은 num1 이고, C와 D의 합은 num2 입니다. B는 A보다 num3 큰 수이고, C는 D보다 num4 큰 수입니다. 이 때, C에서 A를 뺀 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 13,
            "num3": 4,
            "num4": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_add(num2,num4),2), func_divide(func_minus(num1,num3),2))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_divide func_add num2 num4 2 func_divide func_minus num1 num3 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 와 B  의   합 은 num1  이고  C 와 D  의   합 은 num2 입니다 B 는 A 보다 num3 큰  수 이고 C 는 D 보다 num4 큰  수 입니다 이  때  C 에서 A 를 뺀  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            34,
            35,
            36,
            38,
            41,
            43,
            45,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 4A7 + B63 = 72C에서 B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                4,
                "A",
                7
            ],
            "unk1": [
                "B",
                63
            ],
            "unk2": [
                72,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 30으로 나누면 몫은 10이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 두번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 으로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 될 수 있는 수 중 num3 번째 큰 수일 때, A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 30,
            "num2": 10,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),func_minus(num1,num3))",
        "Answer": 328,
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_minus num1 num3",
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1 으로 나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 될  수  있는  수   중  num3  번 째 큰  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            31,
            32,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B는 한 자릿수입니다. A에 2를 곱하면 14이고, B를 3으로 나눈 몫은 3입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자릿수입니다. A에 num1 를 곱하면 num2 이고, B를 num3 으로 나눈 몫은 num4 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 2,
            "num2": 14,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num2,num1), func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_add func_divide num2 num1 func_multiply num3 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자릿수 입니다 A 에 num1 를 곱하면 num2  이고  B 를 num3 으로 나눈  몫 은 num4 입니다 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 한 자리 수입니다. A는 6보다 2큰 수이고, B는 A보다 4작은 수입니다. C보다 3 작은 수가 2일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 num0 자리 수입니다. A는 num1 보다 num2 큰 수이고, B는 A보다 num3 작은 수입니다. C보다 num4 작은 수가 num5 일 때 A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 2,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num1,num2), func_add(func_minus(func_add(num1,num2),num3), func_add(num5,num4)))",
        "Answer": 17,
        "trg": "func_add func_add num1 num2 func_add func_minus func_add num1 num2 num3 func_add num5 num4",
        "src": "seq0 는 num0  자리   수 입니다 A 는 num1 보다 num2 큰  수 이고 B 는 A 보다 num3 작은  수 입니다 C 보다 num4 작은  수 가 num5  일   때  seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            33,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 2A8+B86=33C에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A,B,C,D의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                2,
                "A",
                8
            ],
            "unk1": [
                "B",
                86
            ],
            "unk2": [
                33,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 7A6 - B29 = 32C에서 C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                7,
                "A",
                6
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                32,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A와 B의 평균은 20이고 A - B = 4 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 A와 B의 평균은 num0 이고 A - B = num1 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_multiply(num0,2),num1),2)",
        "Answer": 22,
        "trg": "func_divide func_add func_multiply num0 2 num1 2",
        "src": " 자연수  A 와 B  의   평균 은 num0  이고  A - B = num1  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 A00-16C=1B3에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A,B,C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                0
            ],
            "unk1": [
                16,
                "C"
            ],
            "unk2": [
                1,
                "B",
                3
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)),func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 두 자리 수끼리의 덧셈식 3A + 49 = B4에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + num2 = unk2 에서 A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                3,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                4
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 2,
            "num2": 49
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_sub_digit2(func_merge(unk1,unk0),num2),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk1 unk0 num2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit2 func_merge unk1 unk0 num2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+ num2 =unk1에서 A 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C는 모두 6의 약수이면서 1보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 는 모두 num1 의 약수이면서 num2 보다 큰 수입니다. A, B, C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq2": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq3": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sum(func_remove_num(func_divisorlist(num1,none),num2),none)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_sum func_remove_num func_divisorlist num1 none num2 none",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 는 모두 num1  의   약수 이면서 num2 보다 큰  수 입니다 seq1  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "네 자리 수 24A2를 십의 자리에서 버림하였더니 240B가 되었습니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 버림하였더니 unk1 가 되었습니다. num2 부터 num3 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 수중 가장 큰 수와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                24,
                "A",
                2
            ],
            "unk1": [
                240,
                "B"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 0,
            "num3": 9
        },
        "Equation": "func_add(9 ,func_listsamenumindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0, none),num1), func_make_unknown(unk1, none)))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_add 9 func_listsamenumindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 func_make_unknown unk1 none",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  버림 하였더니unk1가 되었습니다 num2 부터 num3 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  수중  가장 큰  수 와 B  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            17,
            19,
            21,
            23,
            24,
            27,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 7, 5, 6로 만들 수 있는 두 자리 수 중에 가장 큰 수는 B3입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 seq0 로 만들 수 있는 num0 자리 수 중에 가장 큰 수는 unk0 입니다. A와 B의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                7,
                5,
                6
            ],
            "seq1": [
                7,
                5,
                6
            ],
            "unk0": [
                "B",
                3
            ],
            "num0": 2
        },
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_largenum(func_list_samenum(func_permutation_list2list(func_make_unknown_list(seq0, none),num0), func_make_unknown(unk0,none)), none),none),none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_largenum func_list_samenum func_permutation_list2list func_make_unknown_list seq0 none num0 func_make_unknown unk0 none none none none",
        "src": " 자연수  seq0  로  만들  수  있는 num0  자리   수   중 에 가장 큰  수 는unk0입니다 A 와 B  의   합 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수 5A를 일의 자리에서 반올림하면 50이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 반올림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                5,
                "A"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num1),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  반올림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, B, C, D가 있습니다. A는 B보다 10큰 수 이고, B는 C의 2배보다 3작은 수입니다. C는 10을 D로 나눈 몫이고,D가 3보다 2큰 수 일 때 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. A는 B보다 num1 큰 수 이고, B는 C의 num2 배보다 num3 작은 수입니다. C는 num4 을 D로 나눈 몫이고,D가 num5 보다 num6 큰 수 일 때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C",
                "D"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 10,
            "num5": 3,
            "num6": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_minus(func_multiply(func_divide(num4,func_add(num5,num6)),num2),num3),num1)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_minus func_multiply func_divide num4 func_add num5 num6 num2 num3 num1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 A 는 B 보다 num1 큰  수   이고  B 는 C  의  num2  배 보다 num3 작은  수 입니다 C 는 num4  을  D  로  나눈  몫 이고 D 가 num5 보다 num6 큰  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            35,
            37,
            38,
            39,
            40,
            44,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 8로 나누면 몫은 9이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 두번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num0 로 나누면 몫은 num1 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 num2 번째로 큰 수 일 때, A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 8,
            "num1": 9,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),func_minus(num0,num2))",
        "Answer": 78,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_minus num0 num2",
        "src": "서로 다른  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num0  로  나누면  몫 은 num1  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 num2  번 째로 큰  수   일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            32,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 17A+B96=5C7에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                17,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                96
            ],
            "unk2": [
                5,
                "C",
                7
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 37A+B29=7C4에서 B를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 B를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                37,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                "B",
                29
            ],
            "unk2": [
                7,
                "C",
                4
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 B 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A는 18과 24로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 A는 num0 과 num1 로 나누어 떨어집니다. A가 될 수 있는 수 중 가장 작은 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 24
        },
        "Equation": "func_lcm(num0,num1)",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_lcm num0 num1",
        "src": " 자연수  A 는 num0  과  num1  로  나누어 떨어집니다 A 가 될  수  있는  수   중  가장 작은  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 뺄셈식 92A - 2B5 = C89에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                92,
                "A"
            ],
            "unk1": [
                2,
                "B",
                5
            ],
            "unk2": [
                "C",
                89
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_add(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3))))",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_add func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 네 수 A, 3, 8, B 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 24입니다. A - B = 10일 때, A의 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 중 가장 큰 수와 가장 작은수의 곱은 num1 입니다. A - B = num2 일 때, A의 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                3,
                8,
                "B"
            ],
            "seq1": [
                3,
                8
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 24,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_largenum(func_largenum(func_listdifference(func_divisorset(num1,none),num2),none),none)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_largenum func_largenum func_listdifference func_divisorset num1 none num2 none none",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0  중  가장 큰  수 와 가장 작은 수의  곱은 num1 입니다 A - B = num2  일   때  A  의   값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 네 자리 수끼리의 뺄셈식 A45 - 1B6 = 16C에서 A와 C의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 뺄셈식 unk0 - unk1 = unk2 에서 A와 C의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                45
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B",
                6
            ],
            "unk2": [
                16,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_sub_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,3)))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_difference func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_sub_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 3",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  뺄셈  식 unk0-unk1=unk2에서 A 와 C  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 자연수 A,B,C가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 12이고 나머지는 0이 됩니다. A를 7로 나누면 몫은 6이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. C를 A로 나누면 몫이 num1 이고 나머지는 num2 이 됩니다. A를 num3 로 나누면 몫은 num4 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 큰 수일 때, C를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 12,
            "num2": 0,
            "num3": 7,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,func_add(func_multiply(num3,num4),func_minus(num4,1)))",
        "Answer": 564,
        "trg": "func_multiply num1 func_add func_multiply num3 num4 func_minus num4 1",
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 C 를 A  로  나누면  몫 이 num1  이고   나머지 는 num2 이 됩니다 A 를 num3  로  나누면  몫 은 num4  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 큰  수 일  때  C 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34,
            35,
            36,
            38,
            39,
            43,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 자연수 A, B가 있습니다. A를 12로 나누면 몫은 7이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num0 로 나누면 몫은 num1 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 12,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1),1)",
        "Answer": 85,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 1",
        "src": "서로 다른  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num0  로  나누면  몫 은 num1  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지 가 가장 작은  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A가 한 자리수이고 A와 15의 평균이 10일 때, A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "A가 num0 자리수이고 A와 num1 의 평균이 num2 일 때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(num2,2), num1)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus func_multiply num2 2 num1",
        "src": "A 가 num0  자리  수 이고 A 와 num1  의   평균 이 num2  일   때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            8,
            10,
            12,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 한 자리 자연수 A,B,C를 붙여 세 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 41의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "연속하는 num0 자리 자연수 seq0 를 붙여 num1 자리 수 ABC를 만들었습니다. ABC는 소수 num2 의 배수일 때, A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 41
        },
        "Equation": "func_sum(func_SplitNumber(func_list_index(func_continuenum3(num1, none),func_listint(func_listdivide(func_continuenum3(num1, none),num2),none)),none),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sum func_SplitNumber func_list_index func_continuenum3 num1 none func_listint func_listdivide func_continuenum3 num1 none num2 none none none",
        "src": " 연속 하는 num0  자리   자연수  seq0 를 붙여 num1  자리   수  A B C 를 만들었습니다 A B C 는  소수  num2  의   배수  일   때  A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26,
            28,
            30,
            32,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 8A1를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0에서 9까지의 숫자 중 A에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 를 num1 의 자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 에서 num4 까지의 숫자 중 B에 들어갈 수 있는 가장 큰 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                1
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 800,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_findlargeindex(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_findlargeindex func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자리   수 unk0를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 에서 num4 까지의  숫자   중  A 에 들어갈  수  있는 가장 큰  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. B는 A보다 5 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. B는 A보다 num1 작은 수 입니다. A와 B의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_same(num1,none)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_same num1 none",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 B 는 A 보다 num1 작은  수  입니다 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 수 A, B가 있습니다. 곱셈식 A8*1B=216에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. 곱셈식 unk0 * unk1 = num1 에서 A와 B의 곱을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                8
            ],
            "unk1": [
                1,
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 216
        },
        "Equation": "func_multiply(func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,1)), func_find_answ(func_mul_digit2(func_merge(unk0,unk1),num1),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_multiply func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_mul_digit2 func_merge unk0 unk1 num1 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다  곱셈  식 unk0*unk1= num1 에서 A 와 B  의  곱을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A14 + 5B7 = 92C 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 A, B, C가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A와 B의 차를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                14
            ],
            "unk1": [
                5,
                "B",
                7
            ],
            "unk2": [
                92,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1)),func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,2)))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_difference func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1 func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 2",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 A 와 B  의   차 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리 수 1A9가 있습니다. 이 세 자리 수에 십의 자리에서 반올림하면 100이 됩니다. 이 때, 0부터 9까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수 unk0 가 있습니다. 이 num1 자리 수에 num2 의 자리에서 반올림하면 num3 이 됩니다. 이 때, num4 부터 num5 까지 숫자 중 A가 될 수 있는 숫자의 개수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                1,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 100,
            "num4": 0,
            "num5": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_roundlist(func_make_unknown(unk0, none),num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_listsearch func_roundlist func_make_unknown unk0 none num2 num3",
        "src": "num0  자리   수 unk0가 있습니다 이 num1  자리   수 에 num2  의   자리 에서  반올림  하면  num3 이 됩니다 이  때  num4 부터 num5 까지  숫자   중  A 가 될  수  있는  숫자 의  개수 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            29,
            31,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "세 자리수 8A9를 십의 자리에서 버림하면 800이 됩니다. 0부터 9까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 자리수 unk0 를 num1 의 자리에서 버림하면 num2 이 됩니다. num3 부터 num4 까지의 숫자 중 A에 쓸 수 있는 숫자는 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "unk0": [
                8,
                "A",
                9
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 10,
            "num2": 800,
            "num3": 0,
            "num4": 9
        },
        "Equation": "func_listsearch(func_droplist(func_make_unknown(unk0,none),num1),num2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_listsearch func_droplist func_make_unknown unk0 none num1 num2",
        "src": "num0  자  리수 unk0를 num1  의   자리 에서  버림  하면  num2 이 됩니다 num3 부터 num4 까지의  숫자   중  A 에 쓸  수  있는  숫자 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "A, B, C는 자연수입니다. A보다 2작은 수는 7이고, A를 3으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 7입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "QuestionConv": "seq0 는 자연수입니다. A보다 num0 작은 수는 num1 이고, A를 num2 으로 나눈 몫은 B입니다. B와 C의 합은 num3 입니다. A와 B와 C의 합을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 3,
            "num3": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,num1), func_add(func_divide(func_add(num0,num1),num2), func_minus(num3,func_divide(func_add(num0,num1),num2))))",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_add func_add num0 num1 func_add func_divide func_add num0 num1 num2 func_minus num3 func_divide func_add num0 num1 num2",
        "src": "seq0 는  자연수 입니다 A 보다 num0 작은  수 는 num1  이고  A 를 num2 으로 나눈  몫 은 B 입니다 B 와 C  의   합 은 num3 입니다 A 와 B 와 C  의   합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            31,
            33,
            35,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "자연수 A, 8, 4, B의 평균은 5입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "QuestionConv": "자연수 seq0 의 평균은 num0 입니다. A와 B의 합를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                8,
                4,
                "B"
            ],
            "seq1": [
                8,
                4
            ],
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_minus(func_minus(func_multiply(num0,func_len(seq0,none)),func_list_index(seq0,1)),func_list_index(seq0,2))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_minus func_multiply num0 func_len seq0 none func_list_index seq0 1 func_list_index seq0 2",
        "src": " 자연수  seq0  의   평균 은 num0 입니다 A 와 B  의   합 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 세 수 A, B, C가 있습니다. 세 자리 수끼리의 덧셈식 A41 + 3B2 = 60C에서 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 수 seq0 가 있습니다. num1 자리 수끼리의 덧셈식 unk0 + unk1 = unk2 에서 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B",
                "C"
            ],
            "unk0": [
                "A",
                41
            ],
            "unk1": [
                3,
                "B",
                2
            ],
            "unk2": [
                60,
                "C"
            ],
            "num0": 3,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_find_answ(func_add_digit3(func_merge(unk0,unk1),unk2),func_listindex(seq0,1))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_find_answ func_add_digit3 func_merge unk0 unk1 unk2 func_listindex seq0 1",
        "src": "서로 다른 num0  수  seq0 가 있습니다 num1  자리   수 끼리의  덧셈  식 unk0+unk1=unk2에서 A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            13,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "서로 다른 두 자연수 A, B가 있습니다. A를 11로 나누면 몫은 47이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "QuestionConv": "서로 다른 num0 자연수 seq0 가 있습니다. A를 num1 로 나누면 몫은 num2 이고 나머지는 B가 됩니다. 나머지 B가 가장 작은 수일 때 A를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "A",
                "B"
            ],
            "seq1": [
                "A",
                "B"
            ],
            "num0": 2,
            "num1": 11,
            "num2": 47
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2),1)",
        "Answer": 518,
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 1",
        "src": "서로 다른 num0  자연수  seq0 가 있습니다 A 를 num1  로  나누면  몫 은 num2  이고   나머지 는 B 가 됩니다  나머지  B 가 가장 작은  수 일  때  A 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 5을 더해야 하는데 잘못하여 39을 나눠서 결과가 10이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 더해야 하는데 잘못하여 num1 을 나눠서 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 39,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 395,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 12을 곱해야 한다. 그런데 39을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 한다. 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 12,
            "num1": 39,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 468,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 49을 더했더니 149가 되었습니다. 어떤 수에서 100를 나누면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 나누면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 149,
            "num2": 100
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 13을 곱했더니 1157가 되었습니다. 임의의 수에서 53를 빼면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 1157,
            "num2": 53
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 36.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 78을 뺏더니 28가 되었습니다. 임의의 수에서 84를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 28,
            "num2": 84
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 8904,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 3을 더해야 하는데 잘못하여 빼버려서 결과가 37이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 하는데 잘못하여 빼버려서 결과가 num1 이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 3,
            "num1": 37
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 43,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 빼버려서  결과 가 num1 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 81을 나눠야 한다. 그러나 37을 빼버려서 결과가 1097이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 나눠야 한다. 그러나 num1 을 빼버려서 결과가 num2 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 81,
            "num1": 37,
            "num2": 1097
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "은지는 3을 빼야 했었다. 그런데 24을 더해버려서 결과가 72이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "은지는 num0 을 빼야 했었다. 그런데 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 3,
            "num1": 24,
            "num2": 72
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 45,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 70을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 172이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 num1 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 70,
            "num1": 172
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 32,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 86을 나눴더니 2가 되었습니다. 임의의 수에서 80를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 2,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 92,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 82을 곱해야 하는건데 잘못하여 17을 나눠서 8이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이는 num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 나눠서 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 82,
            "num1": 17,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 11152,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 52을 곱해야 했다. 그러나 3을 뺐더니 40이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 곱해야 했다. 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 3,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 2236,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 27을 곱해야 했는데 잘못하여 뺐더니 결과가 15이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 뺐더니 결과가 num1 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 1134,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 뺐더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 85을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 56를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 1,
            "num2": 56
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 29,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 14를 더한 후 14를 곱하고, 24를 뺀 값을 24로 나누면 13이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 를 더한 후 num1 를 곱하고, num2 를 뺀 값을 num3 로 나누면 num4 이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 14,
            "num2": 24,
            "num3": 24,
            "num4": 13
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div),num2),sub)),mul)),add)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div num2 sub mul add",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더한  후  num1 를 곱하고 num2 를 뺀  값 을 num3  로  나누면 num4 이 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 1.7을 더했더니 17이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱했더니 num1 이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.7,
            "num1": 17
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add)",
        "Answer": 15.3,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  더했더니 num1 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 42을 곱해야 한다. 그러나 81을 나눴더니 2이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다. 그러나 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 81,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 6804,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 27을 더해야 하는데 실수로 31을 뺐더니 결과가 1이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 더해야 하는데 실수로 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 31,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 59,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 88을 빼야 하는데 잘못하여 68을 나눠서 2이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 48,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 70을 곱해야 하는건데 잘못하여 22을 곱했더니 결과가 594이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 22,
            "num2": 594
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 1890,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "2에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 5에 어떤 수를 곱했더니 40이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 num1 에 어떤 수를 곱했더니 num2 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 5,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2),mul))",
        "Answer": 16.0,
        "Type": "FindNumberRule5",
        "trg": "func_multiply num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul",
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 할  것 을  잘못 하여 num1 에 어떤  수 를  곱 했더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 36을 빼야 하는데 잘못하여 63을 뺀 결과가 8이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 63,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 3/5을 더해야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 9/25가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.6,
            "num1": 0.36
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 1.2,
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 18을 뺐더니 64가 되었습니다. 임의의 수에서 58를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 64,
            "num2": 58
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 24,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 13을 나눠야 하는데 실수로 50을 더해버려서 89이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 더해버려서 num2 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 50,
            "num2": 89
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 3.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 13을 곱하고 3으로 나누어야 할 것을 잘못하여 3을 곱하고 13을 빼었더니 14가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱하고 num1 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 num2 을 곱하고 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 3,
            "num2": 3,
            "num3": 13,
            "num4": 14
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 39.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_divide func_multiply func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 68을 곱했더니 4148가 되었습니다. 임의의 수에서 23를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 68,
            "num1": 4148,
            "num2": 23
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 38,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이가 71을 빼야 했다. 그러나 45을 나눠버려서 결과가 3이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "석진이가 num0 을 빼야 했다. 그러나 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 71,
            "num1": 45,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 64,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했다 그러나 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이가 3을 곱해야 했었다. 그런데 78을 곱해버려서 결과가 3198이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이가 num0 을 곱해야 했었다. 그런데 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 3,
            "num1": 78,
            "num2": 3198
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 123.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이가 3을 빼야 하는데 잘못하여 8을 곱했더니 416이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "호석이가 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3,
            "num1": 8,
            "num2": 416
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 49.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 17을 곱해야 했는데 실수로 나눴더니 결과가 2이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 나눴더니 결과가 num1 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 17,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 578,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 16을 뺐더니 732가 되었습니다. 임의의 수에서 68를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 732,
            "num2": 68
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "정국이는 83을 곱해야 하는데 잘못하여 43을 곱해서 1591이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "정국이는 num0 을 곱해야 하는데 잘못하여 num1 을 곱해서 num2 이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 83,
            "num1": 43,
            "num2": 1591
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 3071.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 48을 더했더니 840가 되었습니다. 임의의 수에서 72를 나누면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 나누면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 840,
            "num2": 72
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 82을 빼야 한다. 그런데 43을 곱해서 4816이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 빼야 한다. 그런데 num1 을 곱해서 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 43,
            "num2": 4816
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 30,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을   곱 해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 3을 곱해야 하는건데 실수로 더한 결과가 38이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱해야 하는건데 실수로 더한 결과가 num1 이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 38
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 105,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 더한  결과 가 num1 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 76을 더해야 한다. 그러나 11을 나눠버려서 11이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 더해야 한다. 그러나 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 76,
            "num1": 11,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 197,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 9로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 27/15이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 소수로 나타내면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 분수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 기약분수로 나타내면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1.8
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 0.02,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  소수 로 나타내면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 96을 더했더니 1016가 되었습니다. 임의의 수에서 92를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1016,
            "num2": 92
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 10,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 12을 나눠야 했다. 그러나 곱해서 결과가 1584이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 나눠야 했다. 그러나 곱해서 결과가 num1 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1584
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 했다 그러나  곱 해서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 14를 곱하고, 24를 곱한 값을 24로 나누면 196가 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수에 num0 를 곱했더니 num1 이 되었습니다. 어떤 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 24,
            "num2": 24,
            "num3": 196
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(num3,num2), div)),mul)),mul)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist num3 num2 div mul mul",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 곱하고 num1 를 곱한  값 을 num2  로  나누면 num3 가 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            11,
            13,
            14,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6를 더해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 8이고 나머지가 3이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 num1 이고 나머지가 num2 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div),num2),num0)",
        "Answer": 57,
        "trg": "func_add func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 20을 빼야 했는데 실수로 나눠서 결과가 3이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 했는데 실수로 나눠서 결과가 num1 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 20,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 40,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 49을 곱해야 한다. 그러나 25을 더한 결과가 60이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 한다. 그러나 num1 을 더한 결과가 num2 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 49,
            "num1": 25,
            "num2": 60
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 1715,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이 98을 곱해야 했는데 잘못하여 68을 나눠버려서 2이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "남준이 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 98,
            "num1": 68,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 13328,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 59을 더해야 했는데 잘못하여 34을 더한 결과가 69이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 69
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 94,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 99을 뺏더니 138가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 빼면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 138,
            "num2": 95
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 142,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 36을 빼야 하는데 잘못하여 68을 더해서 결과가 151이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 36,
            "num1": 68,
            "num2": 151
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 47,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 43을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 뺐더니 32이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "유정이는 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 num2 이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 43,
            "num1": 4,
            "num2": 32
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 1548,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "17에 어떤 수를 빼야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 5이고 나머지가 2가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 num1 이고 나머지가 num2 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_difference func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 빼야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 5로 나눈 후 12를 더해야 할 것을 잘못하여 5를 곱한 후 12를 빼었더니 113이 되었습니다. 처음 구하려고 한 답을 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 후 num1 를 더해야 할 것을 잘못하여 num2 를 곱한 후 num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다. 처음 구하려고 한 답을 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 5,
            "num3": 12,
            "num4": 113
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 17.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 num2 를 곱한  후  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  처음  구하려고 한  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이가 43을 더해야 한다. 그러나 85을 빼서 48이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이가 num0 을 더해야 한다. 그러나 num1 을 빼서 num2 이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 43,
            "num1": 85,
            "num2": 48
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 176,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  빼서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 49/10가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "QuestionConv": "어떤 분수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 4.9
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 0.1,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  분수 로 나타내시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 80을 곱해야 했는데 잘못하여 60을 뺐더니 결과가 11이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 80,
            "num1": 60,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 5680,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 91을 곱했더니 7917가 되었습니다. 임의의 수에서 62를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 7917,
            "num2": 62
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 25,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 62을 빼야 한다. 그러나 1을 더한 결과가 98이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 빼야 한다. 그러나 num1 을 더한 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 62,
            "num1": 1,
            "num2": 98
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 12을 곱했더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 90를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 90
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 91,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 9를 더하고 3으로 나누었더니 7이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 를 더하고 num1 으로 나누었더니 num2 이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 7
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), div)),add)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div add",
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 더하고 num1 으로 나누었더니 num2 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 30을 나눴더니 2가 되었습니다. 어떤 수에서 91를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데, num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 2,
            "num2": 91
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 151,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 30을 곱해야 했는데 잘못하여 100을 뺐더니 결과가 34이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 100,
            "num2": 34
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 4020,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 선생님 이 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이 반의 영어 점수의 평균을 구하려 하는데 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 50이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 6명이고 진성이의 영어 점수가 80점 일 때, 옳은 평균값은?",
        "QuestionConv": "진성이 분단의 수학 점수의 평균을 구하려 합니다. 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 num0 이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 num1 명이고 진성이의 수학 점수가 num2 점 일 때, 바르게 계산한 평균값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 6,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_minus(num1,1)), div),num2),num1)",
        "Answer": 55,
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist num0 func_minus num1 1 div num2 num1",
        "src": " 진성 이  반 의  영어   점수 의  평균 을 구하려 하는데  잘못 하여  진성  이 를 빼고  계산 한  평균값 이 num0 이었습니다  진성 이  분단 의  학생   수 가 num1  명 이고  진성  이 의  영어   점수 가 num2  점   일   때  옳은  평균값 은",
        "group_num": [
            7,
            39,
            9,
            10,
            11,
            12,
            43,
            44,
            16,
            19,
            21,
            22,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 92을 빼야 하는데 실수로 55을 곱했더니 결과가 5170이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 빼야 하는데 실수로 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 92,
            "num1": 55,
            "num2": 5170
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 2.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 43을 곱해야 했는데 잘못하여 31을 더해서 결과가 36이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 31,
            "num2": 36
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 215,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "80에서 어떤 수를 빼고 2를 곱했어야 하는데, 잘못하여 80에 어떤 수를 더하고 2로 나누었더니 550이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에서 어떤 수를 빼고 num1 를 곱했어야 하는데, 잘못하여 num2 에 어떤 수를 더하고 num3 로 나누었더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 2,
            "num2": 80,
            "num3": 2,
            "num4": 550
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num0, func_inverseoperator(func_makelist(num2, func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4),div)),add)), num1)",
        "Answer": -1880,
        "Type": "FindNumberRule6",
        "trg": "func_multiply func_minus num0 func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div add num1",
        "src": "num0 에서 어떤  수 를 빼고 num1 를  곱 했어야 하는데  잘못 하여 num2 에 어떤  수 를 더하고 num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "재은이는 13살이고, 진수와 재은이의 나이의 차를 구하려 하는데 잘못하여 합을 구했더니 27이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "재은이는 num0 살이고, 진수와 재은이의 나이의 차를 구하려 하는데 잘못하여 합을 구했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "진수",
            "num0": 13,
            "num1": 27
        },
        "Equation": "func_difference(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_difference func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": " 재 은이는 num0  살 이고 nae0 와 재은 이 의  나이 의  차 를 구하려 하는데  잘못 하여  합 을 구했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 6으로 나눈 다음 36을 빼어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 6을 곱한 다음 36을 더하였더니 2556이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 으로 나눈 다음 num1 을 빼어야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 을 곱한 다음 num3 을 더하였더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 36,
            "num2": 6,
            "num3": 36,
            "num4": 2556
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 34.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_minus func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나눈  다음  num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더하였더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수에 15를 곱했더니 18.6이 되었습니다. 어떤 소수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수에 num0 를 곱했더니 num1 이 되었습니다. 어떤 소수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 18.6
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "Answer": 1.24,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "src": "어떤  소수 에 num0 를  곱 했더니 num1 이 되었습니다 어떤  소수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 20을 빼야 한다. 그러나 92을 곱해버려서 2668이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 한다. 그러나 num1 을 곱해버려서 num2 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 92,
            "num2": 2668
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 9.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 4을 더해야 하는데 실수로 75을 더해서 96이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 더해야 하는데 실수로 num1 을 더해서 num2 이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 4,
            "num1": 75,
            "num2": 96
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 25,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 하는데  실수 로 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 8이고 나머지가 3이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 num1 이고 나머지가 num2 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "Answer": 306,
        "trg": "func_multiply func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 9을 곱해야 하는데 실수로 96을 곱했더니 2016이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 곱해야 하는데 실수로 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 96,
            "num2": 2016
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 189,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을   곱 해야 하는데  실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 74을 곱해야 했었다. 그런데 나눠서 2이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했었다. 그런데 나눠서 num1 이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 74,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 10952,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눠서 num1 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 10을 나눴더니 760가 되었습니다. 임의의 수에서 95를 나누면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 760,
            "num2": 95
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 80.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수의 num1 배를 더한 다음 num2 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 num3 배를 num4 으로 나눈 다음 num5 을 더하였더니 num6 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0, func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1)),num2)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "trg": "func_divide func_add num0 func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num5 num6 add num4 div mul num1 num2",
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1  배 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3  배 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 25를 더해야 할 것을 잘못해서 8을 곱한 다음 25를 빼었더니 2471이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 를 더해야 할 것을 잘못해서 num2 을 곱한 다음 num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 25,
            "num2": 8,
            "num3": 25,
            "num4": 2471
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 64.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 해서 num2  을  곱한  다음  num3 를 빼었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 8로 나눈 다음 20을 더해야 할 것을 잘못해서 어떤 수에 8을 곱한 다음 20을 더했더니 980이 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구해 보세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못해서 어떤 수에 num2 을 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구해 보세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 20,
            "num2": 8,
            "num3": 20,
            "num4": 980
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 35.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 해서 어떤  수 에 num2  을  곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구해 보세요",
        "group_num": [
            3,
            35,
            5,
            36,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 4을 곱했더니 188가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 곱하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 곱하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 188,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 517,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 6을 곱하고 8을 빼어야 할 것을 잘못하여 8을 곱하고 6을 빼었더니 42가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱하고 num1 을 빼어야 할 것을 잘못하여 num2 을 곱하고 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 42
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 28.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_minus func_multiply func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 에 num0  을  곱하고 num1  을  빼어야 할  것 을  잘못 하여 num2  을  곱하고 num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 35을 나눠야 한다. 그러나 곱했더니 결과가 13475이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 한다. 그러나 곱했더니 결과가 num1 이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 35,
            "num1": 13475
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나  곱 했더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 15을 나눠야 했는데 실수로 빼버려서 180이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 했는데 실수로 빼버려서 num1 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 15,
            "num1": 180
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 13,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 빼버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 41을 더해야 했는데 실수로 45을 곱한 결과가 450이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 했는데 실수로 num1 을 곱한 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 41,
            "num1": 45,
            "num2": 450
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 51,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  곱한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 94을 곱해야 했다. 그러나 47을 더해버려서 결과가 81이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 곱해야 했다. 그러나 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 94,
            "num1": 47,
            "num2": 81
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 3196,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 4를 나눈 다음 15를 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 4를 곱한 다음 15를 더했더니 95가 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 를 나눈 다음 num1 를 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 를 더했더니 num4 가 되었습니다. 바르게 계산했을 때의 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 15,
            "num4": 95
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 20.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0 를 나눈  다음  num1 를 더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3 를 더했더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 했을  때 의  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            35,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 65을 더해야 한다. 그런데 빼서 9이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 더해야 한다. 그런데 빼서 num1 이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 65,
            "num1": 9
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 139,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  더해야 한다 그런데 빼서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 84을 빼야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 5376이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 42,
            "num2": 5376
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 44,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 47을 곱해야 했었다. 그런데 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 곱해야 했었다. 그런데 나눴더니 num1 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 47,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 4418,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 나눴더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 정사각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 12cm가 되었습니다. 이 정사각형의 한 변의 길이는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 정 num0 각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 num1 cm가 되었습니다. 이 정사각형의 넓이는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "src": "어떤  정  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 하는데  잘못 하여  둘레 를 구했더니 num1 cm 가 되었습니다 이  정  num2 각 형 의 num3  변 의  길 이는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 18을 더해야 한다. 그러나 빼버려서 결과가 46이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 한다. 그러나 빼버려서 결과가 num1 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 18,
            "num1": 46
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 82,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그러나 빼버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "연속하는 두 자연수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 19이 되었습니다. 원래 계산을 하면?",
        "QuestionConv": "연속하는 두 자연수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 18이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 19
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(func_raise(func_divide(num1,num0), none),num1), add),func_raise(func_divide(num1,num0), none))",
        "Answer": 90,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist func_raise func_divide num1 num0 none num1 add func_raise func_divide num1 num0 none",
        "src": " 연속 하는 num0  자연수 의 곱을 구해야 할  것 을  잘못 하여  합 을 구하였더니 num1 이 되었습니다  원래   계산 을 하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 61을 더했더니 88가 되었습니다. 임의의 수에서 13를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 88,
            "num2": 13
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 31을 곱해야 했다. 그런데 55을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 곱해야 했다. 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 55,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 1705,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을   곱 해야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "12에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수를 12로 나누었더니 8이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수를 num1 로 나누었더니 num2 이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), div),num0)",
        "Answer": 1152,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 하는데  잘못 하여 어떤  수 를 num1  로  나누었더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 7을 나눴더니 12가 되었습니다. 어떤 수에서 45를 곱하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 12,
            "num2": 45
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 3780,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "유정이는 38을 더해야 했다. 그러나 53을 더해서 97이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "유정이는 num0 을 더해야 했다. 그러나 num1 을 더해서 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유정",
            "num0": 38,
            "num1": 53,
            "num2": 97
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 82,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  더해서 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 85을 빼야 하는데 실수로 나눠서 결과가 2이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 빼야 하는데 실수로 나눠서 결과가 num1 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 85,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 하는데  실수 로 나눠서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 84을 더해야 했었다. 그러나 67을 나눴더니 결과가 12이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했었다. 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 84,
            "num1": 67,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 888,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 직사각형의 세로 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_divide(num1,2)), add),num3)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_divide num1 2 add num3",
        "src": "모든  변 의  길이 가  자연수 인 어떤  직  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 할  것 을  잘못 하여  둘레 를 구하였더니 num1 이 되었습니다  직  num2 각 형 의  세로   길이 가 num3  일   때   바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            32,
            33,
            35,
            38,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 41을 더해야 했었다. 그런데 13을 더해서 39이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "민영이는 num0 을 더해야 했었다. 그런데 num1 을 더해서 num2 이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 41,
            "num1": 13,
            "num2": 39
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 67,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 75을 더해야 했는데 실수로 81을 빼서 결과가 34이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했는데 실수로 num1 을 빼서 결과가 num2 이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 81,
            "num2": 34
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 190,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 10으로 나누어야 할 것을 더했더니 175가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 으로 나누어야 할 것을 곱하였더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 175
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "Answer": 16.5,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나누어야 할  것 을 더했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 49을 빼야 한다. 그런데 43을 빼버려서 96이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 빼야 한다. 그런데 num1 을 빼버려서 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 49,
            "num1": 43,
            "num2": 96
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 90,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 5을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 45이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 더해서 num1 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 45
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": " 선생님 이 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 96을 뺏더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 15를 더하면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 더하면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 7,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 118,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 12를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수에 12를 뺏더니 8이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 하는데 잘못하여 어떤 수를 num1 로 나누었더니 num2 이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 12,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2),sub),num0)",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  수 에 num0 를  곱 해야 하는데  잘못 하여 어떤  수 에 num1 를 뺏더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 84을 빼야 하는데 실수로 곱했더니 9996이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 하는데 실수로 곱했더니 num1 이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 84,
            "num1": 9996
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 하는데  실수 로  곱 했더니 num1 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 63을 나눠야 하는건데 실수로 11을 곱했더니 8316이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 나눠야 하는건데 실수로 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 63,
            "num1": 11,
            "num2": 8316
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 12.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 38을 곱했더니 722가 되었습니다. 어떤 수에서 2를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데, num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 722,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 38,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 91을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 64를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 91,
            "num1": 1,
            "num2": 64
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 5824,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이 64을 빼야 하는데 실수로 14을 더했더니 106이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "민영이 num0 을 빼야 하는데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 64,
            "num1": 14,
            "num2": 106
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 28,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이 num0  을  빼야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 16을 더해야 하는건데 실수로 30을 나눴더니 5이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 하는건데 실수로 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 30,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 166,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 52을 곱해야 했다. 그러나 100을 나눠서 1이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 했다. 그러나 num1 을 나눠서 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 100,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 5200,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을  나눠서 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 84을 더해야 한다. 그런데 19을 더해서 46이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 더해야 한다. 그런데 num1 을 더해서 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 84,
            "num1": 19,
            "num2": 46
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 111,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  더해서 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 10으로 나누어야 할 것을 곱하였더니 175가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 으로 나누어야 할 것을 곱하였더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 175
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 1.75,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  수 를 num0 으로 나누어야 할  것 을 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 16을 나눠야 한다. 그러나 71을 곱해버려서 결과가 10224이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 한다. 그러나 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 16,
            "num1": 71,
            "num2": 10224
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 2.5로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 125가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 125
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 70을 빼야 한다. 그런데 77을 뺀 결과가 78이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 빼야 한다. 그런데 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 70,
            "num1": 77,
            "num2": 78
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 85,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 한다 그런데 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 43을 더해야 했는데 잘못하여 42을 곱했더니 결과가 2016이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 43,
            "num1": 42,
            "num2": 2016
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 91.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 4을 더해야 하는데 잘못하여 99을 더한 결과가 145이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 더해야 하는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 99,
            "num2": 145
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 50,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이가 9을 나눠야 했었다. 그러나 26을 뺐더니 343이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했었다. 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 9,
            "num1": 26,
            "num2": 343
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 41,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "선생님이 67을 나눠야 한다. 그러나 더했더니 603이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "선생님이 num0 을 나눠야 한다. 그러나 더했더니 num1 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 67,
            "num1": 603
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": " 선생님 이 num0  을  나눠야 한다 그러나 더했더니 num1 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 34를 뺀 후 2로 나누어야 하는데 잘못하여 34를 더한 후 2로 나누었더니 50이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 를 뺀 후 num1 로 나누어야 하는데 잘못하여 num2 를 더한 후 num3 로 나누었더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2,
            "num2": 34,
            "num3": 2,
            "num4": 50
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div)),add),num0),num1)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_divide func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div add num0 num1",
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 뺀  후  num1  로  나누어야 하는데  잘못 하여 num2 를 더한  후  num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "12/5를 어떤 수로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 24/5가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 를 어떤 수로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 4.8
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul))",
        "Answer": 1.2,
        "trg": "func_divide num0 func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "src": "num0 를 어떤  수 로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 된다고 했을 때 어떤 수는 무엇인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 는 무엇인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 15을 나눠야 하는건데 잘못하여 35을 더해서 결과가 260이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 나눠야 하는건데 잘못하여 num1 을 더해서 결과가 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 35,
            "num2": 260
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 15.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 42을 나눠야 하는데 실수로 곱해버려서 5292이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 나눠야 하는데 실수로 곱해버려서 num1 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 5292
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  나눠야 하는데  실수 로  곱 해버려서 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 뺐더니 15가 되었습니다. 어떤 수에서 29를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 15,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 32,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 2.5를 빼야 할 것을 잘못하여 곱했더니 125가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.5,
            "num1": 125
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 47.5,
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 빼야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 86을 나눠야 하는데 잘못하여 4을 곱했더니 344이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 나눠야 하는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 86,
            "num1": 4,
            "num2": 344
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 1.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 73을 나눠야 한다. 그러나 뺐더니 결과가 146이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 한다. 그러나 뺐더니 결과가 num1 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 73,
            "num1": 146
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 3,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 한다 그러나 뺐더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수를 14로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 595.84가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 소수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 595.84
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 3.04,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  소수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 빼야 하는데 잘못하여 59를 뺐더니 43이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 59,
            "num2": 43
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0)",
        "Answer": 56,
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 97을 더해야 했는데 잘못하여 92을 곱해버려서 결과가 1472이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 더해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 92,
            "num2": 1472
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 113.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 12을 더했더니 86가 되었습니다. 임의의 수에서 44를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 86,
            "num2": 44
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 30,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 18/5을 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 44/5가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 할 것을 잘못하여 더했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3.6,
            "num1": 8.8
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "Answer": 1.6,
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 더했더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 39을 빼야 했다. 그런데 75을 나눠서 1이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 빼야 했다. 그런데 num1 을 나눠서 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 39,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 36,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했다 그런데 num1  을  나눠서 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "18에 어떤 수의 2배를 더한 다음 6으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 2배를 6으로 나눈 다음 18을 더하였더니 21이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수의 num1 배를 더한 다음 num2 으로 나누어야 할 것을 잘못하여 어떤 수의 num3 배를 num4 으로 나눈 다음 num5 을 더하였더니 num6 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 2,
            "num4": 6,
            "num5": 18,
            "num6": 21
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(num0, func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num5, num6),add),num4),div)),mul),num1)),num2)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "trg": "func_divide func_add num0 func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num5 num6 add num4 div mul num1 num2",
        "src": "num0 에 어떤  수 의 num1  배 를 더한  다음  num2 으로 나누어야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 의 num3  배 를 num4 으로 나눈  다음  num5  을  더하였더니 num6 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            36,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산해서 2432가 되었다. 바르게 계산했을 때 정답이 912 라면 2개의 두 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 num1 의 자리 숫자 num2 를 num3 으로 잘못 보고 계산한 값이 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 num5 일 때, num6 개의 num7 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "Equation": "func_whichsmall(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_whichsmall func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "src": "num0  자리   수 끼리  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 해서 num4 가 되었다  바르게   계산 했을  때   정답 이 num5  라면  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 작은  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            35,
            36,
            39,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 3/5을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 25/9가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 0.6,
            "num1": 2.7777777777777777
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num0)",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "남준이는 71을 곱해야 했었다. 그런데 56을 빼서 44이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "남준이는 num0 을 곱해야 했었다. 그런데 num1 을 빼서 num2 이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "남준",
            "num0": 71,
            "num1": 56,
            "num2": 44
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 7100,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 num1  을  빼서 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 5을 나눠야 했는데 실수로 92을 곱해서 결과가 5060이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 했는데 실수로 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 92,
            "num2": 5060
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수를 9로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 27/15이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 기약분수로 나타내면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 분수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 기약분수로 나타내면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 1.8
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 0.02,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  분수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  기약분수 로 나타내면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 6을 곱해야 하는건데 실수로 85을 곱해버려서 4250이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 곱해야 하는건데 실수로 num1 을 곱해버려서 num2 이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 6,
            "num1": 85,
            "num2": 4250
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 300,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는 건  데   실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 3을 더해야 하는건데 실수로 96을 나눠버려서 결과가 15이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 더해야 하는건데 실수로 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 96,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 1443,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더해야 하는 건  데   실수 로 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "문제지에서 31을 나눠야 했다. 그런데 90을 나눈 결과가 1333이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "문제지에서 num0 을 나눠야 했다. 그런데 num1 을 나눈 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 31,
            "num1": 90,
            "num2": 1333
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 3870,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을  나눈  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 7로 나눈 후 18을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 7을 곱한 후 18을 빼었더니 864가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 후 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 을 곱한 후 num3 을 빼었더니 num4 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 18,
            "num2": 7,
            "num3": 18,
            "num4": 864
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), sub)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 36.0,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 sub mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  후  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2  을  곱한  후  num3  을  빼었더니 num4 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 99을 곱해야 했는데 잘못하여 4을 나눠버려서 30이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 num2 이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 99,
            "num1": 4,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 11880,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 뺐더니 2가 된다고 했을 때 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), sub)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺐더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 나눠야 하는건데 잘못하여 84을 뺀 결과가 818이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 나눠야 하는건데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 84,
            "num2": 818
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 49을 빼야 하는데 잘못하여 나눈 결과가 2이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 나눈 결과가 num1 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 49,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  빼야 하는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "유미가 책을 펼쳐 두 쪽수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 31이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "유미가 책을 펼쳐 두 쪽수의 곱을 구해야 할 것을 잘못하여 합을 구하였더니 31이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 31
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(func_raise(func_divide(num1,num0), none),num1), add),func_raise(func_divide(num1,num0), none))",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist func_raise func_divide num1 num0 none num1 add func_raise func_divide num1 num0 none",
        "src": " 유미 가  책 을 펼쳐 num0  쪽  수의  곱을 구해야 할  것 을  잘못 하여  합 을 구하였더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 34를 더한 후 2로 나누어야 하는데 잘못하여 34를 뺀 후 2로 나누었더니 50이 되었습니다. 바르게 계산한 값은?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 를 뺀 후 num1 로 나누어야 하는데 잘못하여 num2 를 더한 후 num3 로 나누었더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2,
            "num2": 34,
            "num3": 2,
            "num4": 50
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), div),num2),sub),num0),num1)",
        "Answer": 84,
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 div num2 sub num0 num1",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 더한  후  num1  로  나누어야 하는데  잘못 하여 num2 를 뺀  후  num3  로  나누었더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 10을 곱했더니 190가 되었습니다. 어떤 수에서 55를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 190,
            "num2": 55
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 74.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 87을 나눠야 한다. 그러나 89을 나눠버려서 2523이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 한다. 그러나 num1 을 나눠버려서 num2 이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 87,
            "num1": 89,
            "num2": 2523
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 2581.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  나눠버려서 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 84을 나눠야 하는데 실수로 66을 뺐더니 결과가 858이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 뺐더니 결과가 num2 이 나왔습니다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 84,
            "num1": 66,
            "num2": 858
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 11,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  뺐더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 7을 더했더니 15가 된다고 했을 때 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺐더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 15
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 된다고 했을  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 83을 곱했더니 2158가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 2158,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 26.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 82을 곱해야 한다. 그러나 5을 빼서 결과가 16이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다. 그러나 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 5,
            "num2": 16
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 1722,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 44을 더했더니 94가 되었습니다. 임의의 수에서 30를 빼면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 44,
            "num1": 94,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 20,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            14,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 48을 나눠야 했었다. 그러나 41을 곱해서 결과가 27552이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 나눠야 했었다. 그러나 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 48,
            "num1": 41,
            "num2": 27552
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 14,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 72을 더해야 했다. 그런데 43을 빼서 결과가 29이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "지민이는 num0 을 더해야 했다. 그런데 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 72,
            "num1": 43,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 144,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했다 그런데 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 7을 빼야 했는데 실수로 14을 빼서 40이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 빼서 num2 이 되었다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 14,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 47,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "풀이에서 26을 나눠야 한다. 그런데 53을 나눴더니 546이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "풀이에서 num0 을 나눠야 한다. 그런데 num1 을 나눴더니 num2 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 53,
            "num2": 546
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 1113.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 풀이 에서 num0  을  나눠야 한다 그런데 num1  을  나눴더니 num2 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 59을 빼야 하는건데 실수로 34을 더했더니 108이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "민영이가 num0 을 빼야 하는건데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 되었다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 59,
            "num1": 34,
            "num2": 108
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 15,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 분수에 10을 곱해야 할 것을 잘못하여 나눴더니 49/10가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "QuestionConv": "어떤 분수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산한 값을 분수로 나타내시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 4.9
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div),num0)",
        "Answer": 490,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "어떤  분수 에 num0  을   곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나눴더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 을  분수 로 나타내시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 26을 곱해야 했다. 그러나 90을 곱했더니 4050이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 곱해야 했다. 그러나 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 26,
            "num1": 90,
            "num2": 4050
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 1170.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했다 그러나 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "모든 변의 길이가 자연수인 어떤 직사각형의 넓이를 구해야 할 것을 잘못하여 둘레를 구하였더니 16이 되었습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 3일 때 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num3,func_divide(num1,2)), add),num3)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num3 func_divide num1 2 add num3",
        "src": "모든  변 의  길이 가  자연수 인 어떤  직  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 할  것 을  잘못 하여  둘레 를 구하였더니 num1 이 되었습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3  일   때   바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            37,
            40,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 83을 나눠야 하는데 실수로 5을 더했더니 결과가 503이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 더했더니 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 83,
            "num1": 5,
            "num2": 503
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 45을 더해야 했다. 그러나 나눴더니 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 더해야 했다. 그러나 나눴더니 결과가 num1 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 315,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 했다 그러나 나눴더니  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 46을 더해야 하는데 잘못하여 59를 뺐더니 43이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 잘못하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 46,
            "num1": 59,
            "num2": 43
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0)",
        "Answer": 148,
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더해야 하는데  잘못 하여 num1 를 뺐더니 num2 이 되었습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "지민이는 56을 곱해야 했었다. 그런데 뺀 결과가 29이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 곱해야 했었다. 그런데 뺀 결과가 num1 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "지민",
            "num0": 56,
            "num1": 29
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num0)",
        "Answer": 4760,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했었다 그런데 뺀  결과 가 num1 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이가 91을 곱해야 하는데 잘못하여 3을 곱해서 결과가 105이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "민영이가 num0 을 곱해야 하는데 잘못하여 num1 을 곱해서 결과가 num2 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 91,
            "num1": 3,
            "num2": 105
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 3185.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을   곱 해야 하는데  잘못 하여 num1  을   곱 해서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이는 89을 곱해야 했는데 실수로 42을 빼버려서 18이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "태형이는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 num1 을 빼버려서 num2 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 89,
            "num1": 42,
            "num2": 18
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 5340,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "재은이는 13살이고, 재은이와의 나이 차를 구하려 하는데 잘못하여 곱을 구했더니 65이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "재은이는 num0 살이고, 진수와 재은이의 나이의 차를 구하려 하는데 잘못하여 합을 구했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 13,
            "num1": 65
        },
        "Equation": "func_difference(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_difference func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": " 재 은이는 num0  살 이고 재은 이 와의  나이   차 를 구하려 하는데  잘못 하여 곱을 구했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 31을 나눠야 했다. 그런데 23을 곱했더니 2852이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했다. 그런데 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 31,
            "num1": 23,
            "num2": 2852
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 4,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했다 그런데 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 56을 뺏더니 48가 되었습니다. 어떤 수에서 13를 곱하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 56,
            "num1": 48,
            "num2": 13
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 1352,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            12,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 1.7을 곱했더니 17이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 을 곱했더니 num1 이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 1.7,
            "num1": 17
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul",
        "src": "어떤  수 에 num0  을   곱 했더니 num1 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 42을 더했더니 84가 되었습니다. 임의의 수에서 65를 더하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 더하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 42,
            "num1": 84,
            "num2": 65
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 107,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 95을 뺏더니 87가 되었습니다. 임의의 수에서 77를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 95,
            "num1": 87,
            "num2": 77
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 105,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 29을 더해야 한다. 그러나 50을 나눠서 결과가 6이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 더해야 한다. 그러나 num1 을 나눠서 결과가 num2 이 되었다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 29,
            "num1": 50,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 329,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  더해야 한다 그러나 num1  을  나눠서  결과 가 num2 이 되었다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 35을 곱해야 한다. 그러나 97을 나눴더니 결과가 1이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 곱해야 한다. 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 97,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 3395,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을   곱 해야 한다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 37을 나눠야 했었다. 그런데 더해서 결과가 333이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 나눠야 했었다. 그런데 더해서 결과가 num1 이 되었다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 37,
            "num1": 333
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 8,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  나눠야 했었다 그런데 더해서  결과 가 num1 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 27을 나눠야 했다. 그러나 39을 더해서 결과가 390이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 나눠야 했다. 그러나 num1 을 더해서 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 27,
            "num1": 39,
            "num2": 390
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 13.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을  나눠야 했다 그러나 num1  을  더해서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 8을 나눠야 했었다. 그런데 63을 더했더니 결과가 111이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 나눠야 했었다. 그런데 num1 을 더했더니 결과가 num2 이 나왔습니다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 63,
            "num2": 111
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 6.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  더했더니  결과 가 num2 이 나왔습니다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산해서 2432가 되었다. 바르게 계산했을 때 정답이 912 라면 2개의 두 자리 수 중 더 큰 수를 쓰시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 num1 의 자리 숫자 num2 를 num3 으로 잘못 보고 계산한 값이 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 num5 일 때, num6 개의 num7 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "Equation": "func_whichbig(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "Answer": 38,
        "trg": "func_whichbig func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 해서 num4 가 되었다  바르게   계산 했을  때   정답 이 num5  라면  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            32,
            35,
            36,
            39,
            40,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "진성이 분단의 수학 점수의 평균을 구하려 합니다. 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 50이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 6명이고 진성이의 수학 점수가 80점 일 때, 바르게 계산한 평균값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "진성이 분단의 수학 점수의 평균을 구하려 합니다. 잘못하여 진성이를 빼고 계산한 평균값이 num0 이었습니다. 진성이 분단의 학생 수가 num1 명이고 진성이의 수학 점수가 num2 점 일 때, 바르게 계산한 평균값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 6,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_divide(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_minus(num1,1)), div),num2),num1)",
        "Answer": 55,
        "trg": "func_divide func_add func_inverseoperator func_makelist num0 func_minus num1 1 div num2 num1",
        "src": " 진성 이  분단 의  수학   점수 의  평균 을 구하려 합니다  잘못 하여  진성  이 를 빼고  계산 한  평균값 이 num0 이었습니다  진성 이  분단 의  학생   수 가 num1  명 이고  진성  이 의  수학   점수 가 num2  점   일   때   바르게   계산 한  평균값 을 구하시오",
        "group_num": [
            7,
            39,
            9,
            10,
            11,
            12,
            43,
            46,
            16,
            48,
            19,
            21,
            22,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 민영이는 90을 빼야 하는건데 실수로 56을 더했더니 181이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어느날 민영이는 num0 을 빼야 하는건데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 90,
            "num1": 56,
            "num2": 181
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 35,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 하는 건  데   실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "12/5에 어떤 수를 더하려고 했는데 잘못하여 나누었더니 24/5가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 를 어떤 수로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱하였더니 num1 가 되었습니다. 바르게 계산하면 값은 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2.4,
            "num1": 4.8
        },
        "Equation": "func_add(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1),div))",
        "Answer": 13.92,
        "trg": "func_add num0 func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하려고 했는데  잘못 하여 나누었더니 num1 가 되었습니다  바르게   계산 하면  값 은  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 34을 빼야 한다. 그런데 나눴더니 결과가 2이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 빼야 한다. 그런데 나눴더니 결과가 num1 이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 34,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 34,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  빼야 한다 그런데 나눴더니  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 82을 뺏더니 32가 되었습니다. 임의의 수에서 1를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 뺏더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 82,
            "num1": 32,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), sub),num2)",
        "Answer": 113,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 sub num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  뺏더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4),add)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            32,
            3,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수를 12로 나눈 다음 8을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 12를 곱한 다음 8을 더했더니 296이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 풀이 과정을 쓰고, 답을 구하세요.",
        "QuestionConv": "어떤 수를 num0 로 나눈 다음 num1 을 더해야 할 것을 잘못하여 어떤 수에 num2 를 곱한 다음 num3 을 더했더니 num4 이 되었습니다. 바르게 계산한 값은 얼마인지 풀이 과정을 쓰고, 답을 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 8,
            "num2": 12,
            "num3": 8,
            "num4": 296
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num2,func_inverseoperator(func_makelist(num3, num4), add)), mul),num0),num1)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule3",
        "trg": "func_add func_divide func_inverseoperator func_makelist num2 func_inverseoperator func_makelist num3 num4 add mul num0 num1",
        "src": "어떤  수 를 num0  로  나눈  다음  num1  을  더해야 할  것 을  잘못 하여 어떤  수 에 num2 를 곱한  다음  num3  을  더했더니 num4 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 은  얼마 인지  풀이   과정 을 쓰고  답 을 구하세요",
        "group_num": [
            3,
            36,
            5,
            38,
            7,
            9,
            10,
            41,
            13,
            14,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 88을 더해야 했었다. 그러나 73을 뺐더니 23이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 더해야 했었다. 그러나 num1 을 뺐더니 num2 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 88,
            "num1": 73,
            "num2": 23
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 184,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  뺐더니 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산한 값이 2432가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 912일 때, 2개의 두 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 num1 의 자리 숫자 num2 를 num3 으로 잘못 보고 계산한 값이 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 num5 일 때, num6 개의 num7 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "Equation": "func_whichsmall(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_whichsmall func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 한  값 이 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 이 num5  일   때  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 작은  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            34,
            37,
            38,
            41,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "시험답안에서 35을 곱해야 했는데 잘못하여 62을 곱했더니 2170이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "시험답안에서 num0 을 곱해야 했는데 잘못하여 num1 을 곱했더니 num2 이 나왔다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 35,
            "num1": 62,
            "num2": 2170
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 1225.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": " 시험  답안 에서 num0  을   곱 해야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "유나는 59을 곱해야 했는데 실수로 90을 빼버려서 41이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "유나는 num0 을 곱해야 했는데 실수로 num1 을 빼버려서 num2 이 나왔다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 59,
            "num1": 90,
            "num2": 41
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 7729,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 는 num0  을   곱 해야 했는데  실수 로 num1  을  빼버려서 num2 이 나왔다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "은지가 78을 빼야 했는데 실수로 71을 더했더니 158이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "은지가 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "은지",
            "num0": 78,
            "num1": 71,
            "num2": 158
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 9,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 11을 빼야 했는데 잘못하여 75을 나눠버려서 결과가 1이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 11,
            "num1": 75,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 64,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            20,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 72을 나눴더니 1가 되었습니다. 어떤 수에서 15를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데, num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 1,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 1080,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 33을 곱했더니 1089가 되었습니다. 임의의 수에서 11를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 33,
            "num1": 1089,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 22,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 94을 더해야 했었다. 그러나 61을 나눴더니 2이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이는 num0 을 더해야 했었다. 그러나 num1 을 나눴더니 num2 이 돼버렸다. 원래대로 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 94,
            "num1": 61,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 216,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  더해야 했었다 그러나 num1  을  나눴더니 num2 이 돼버렸다  원래 대로  계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 60을 빼야 하는데 실수로 더해서 126이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 빼야 하는데 실수로 더해서 num1 이 나왔습니다. 바르게 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 126
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num0)",
        "Answer": 6,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  빼야 하는데  실수 로 더해서 num1 이 나왔습니다  바르게   계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있다. 37을 곱해야 하는건데 잘못하여 74을 뺀 결과가 27이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있다. num0 을 곱해야 하는건데 잘못하여 num1 을 뺀 결과가 num2 이 돼버렸다. 원래 계산했어야 하는 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 37,
            "num1": 74,
            "num2": 27
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 3737,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  수 가 있다 num0  을   곱 해야 하는 건  데   잘못 하여 num1  을  뺀  결과 가 num2 이 돼버렸다  원래   계산 했어야 하는  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 16을 나눠야 했는데 실수로 80을 곱해버려서 1280이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 나눠야 했는데 실수로 num1 을 곱해버려서 num2 이 되었다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 80,
            "num2": 1280
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  나눠야 했는데  실수 로 num1  을   곱 해버려서 num2 이 되었다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 자연수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 더했더니 343이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 자연수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 343
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), add),num0)",
        "Answer": 48,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num0",
        "src": "어떤  자연수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여 더했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 19을 더했더니 33가 되었습니다. 어떤 수에서 93를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다. num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 33,
            "num2": 93
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 1302,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수에서 97을 더해야 했다. 그러나 57을 나눴더니 결과가 9이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수에서 num0 을 더해야 했다. 그러나 num1 을 나눴더니 결과가 num2 이 나왔습니다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 97,
            "num1": 57,
            "num2": 9
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 610,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": " 임의 의  수 에서 num0  을  더해야 했다 그러나 num1  을  나눴더니  결과 가 num2 이 나왔습니다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            21,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "두 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 십의 자리 숫자 2를 6으로 잘못 보고 계산한 값이 2432가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 912일 때, 2개의 두 자리 수 중 더 큰 수를 쓰시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 num1 의 자리 숫자 num2 를 num3 으로 잘못 보고 계산한 값이 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 num5 일 때, num6 개의 num7 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 10,
            "num2": 2,
            "num3": 6,
            "num4": 2432,
            "num5": 912,
            "num6": 2,
            "num7": 2
        },
        "Equation": "func_whichbig(func_divide(num5, func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1))), func_divide(func_minus(num4,num5), func_multiply(func_minus(num3,num2),num1)))",
        "Answer": 38,
        "trg": "func_whichbig func_divide num5 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1 func_divide func_minus num4 num5 func_multiply func_minus num3 num2 num1",
        "src": "num0  자리   수 끼리의  곱셈 에서 곱하는  수 의 num1  의   자리   숫자  num2 를 num3 으로 잘못 보고  계산 한  값 이 num4 가 되었습니다  바르게   계산 한  값 이 num5  일   때  num6  개 의 num7  자리   수   중  더 큰  수 를 쓰시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            23,
            25,
            26,
            31,
            34,
            37,
            38,
            41,
            42,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 1을 더해야 했는데 잘못하여 나눈 결과가 6이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 더해야 했는데 잘못하여 나눈 결과가 num1 이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 1,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 7,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  더해야 했는데  잘못 하여 나눈  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 더하고 num1 을 빼야 할 것을 잘못하여 num2 에서 어떤 수를 빼었더니 num3 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, func_minus(num2, num3)),num1)",
        "Answer": 58,
        "Type": "FindNumberRule7",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_minus num2 num3 num1",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "태형이가 74을 빼야 했는데 실수로 40을 빼서 결과가 87이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 빼야 했는데 실수로 num1 을 빼서 결과가 num2 이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "태형",
            "num0": 74,
            "num1": 40,
            "num2": 87
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 53,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했는데  실수 로 num1  을  빼서  결과 가 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "민영이는 45을 빼야 했는데 잘못하여 24을 곱해버려서 결과가 2088이 되었다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "민영이는 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 곱해버려서 결과가 num2 이 되었다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "민영",
            "num0": 45,
            "num1": 24,
            "num2": 2088
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), mul),num0)",
        "Answer": 42.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을   곱 해버려서  결과 가 num2 이 되었다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 문제에서 24을 더해야 한다. 그런데 36을 빼버려서 결과가 21이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 문제에서 num0 을 더해야 한다. 그런데 num1 을 빼버려서 결과가 num2 이 돼버렸다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 36,
            "num2": 21
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 81,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "어떤  문제 에서 num0  을  더해야 한다 그런데 num1  을  빼버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "59에 어떤 수를 더하고 16을 빼야 할 것을 잘못하여 59에서 어떤 수를 빼었더니 44가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 더하고 num1 을 빼야 할 것을 잘못하여 num2 에서 어떤 수를 빼었더니 num3 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마일까요",
        "Numbers": {
            "num0": 59,
            "num1": 16,
            "num2": 59,
            "num3": 44
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num0, func_minus(num2, num3)),num1)",
        "Answer": 58,
        "Type": "FindNumberRule4",
        "trg": "func_minus func_add num0 func_minus num2 num3 num1",
        "src": "num0 에 어떤  수 를 더하고 num1  을  빼야 할  것 을  잘못 하여 num2 에서 어떤  수 를 빼었더니 num3 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 일까요",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에 24를 빼고 24를 빼면 13이 된다고 할 때 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "num0 자리 수끼리의 곱셈에서 곱하는 수의 num1 의 자리 숫자 num2 를 num3 으로 잘못 보고 계산한 값이 num4 가 되었습니다. 바르게 계산한 값이 num5 일 때, num6 개의 num7 자리 수 중 더 작은 수를 쓰시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 24,
            "num2": 13
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), sub),num0),sub)",
        "Answer": 61,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0 sub",
        "src": "어떤  수 에 num0 를 빼고 num1 를 빼면 num2 이 된다고 할  때  어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            11,
            12,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있습니다. 52을 나눴더니 7가 되었습니다. 임의의 수에서 8를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있습니다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 더하면 얼마가 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 52,
            "num1": 7,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 372,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있습니다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 가 되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있습니다. 49을 더했더니 96가 되었습니다. 어떤 수에서 4를 더하면 몇인가?",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있습니다. num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 더하면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 96,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 51,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": "어떤  수 가 있습니다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 더하면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "17에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 5이고 나머지가 2가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "num0 에 어떤 수를 곱해야 할 것을 잘못하여 나누었더니 몫이 num1 이고 나머지가 num2 가 되었습니다. 바르게 계산하면 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 17,
            "num1": 5,
            "num2": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), div),num2),num0)",
        "Answer": 1479,
        "trg": "func_multiply func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2 num0",
        "src": "num0 에 어떤  수 를  곱 해야 할  것 을  잘못 하여 나누었더니  몫 이 num1  이고   나머지 가 num2 가 되었습니다  바르게   계산 하면  얼마 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 71을 나눠야 했었다. 그런데 95을 나눠버려서 결과가 2911이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 나눠야 했었다. 그런데 num1 을 나눠버려서 결과가 num2 이 되었다. 제대로 계산한 결과를 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 71,
            "num1": 95,
            "num2": 2911
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 3895,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  나눠야 했었다 그런데 num1  을  나눠버려서  결과 가 num2 이 되었다 제대로  계산 한  결과 를  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 15을 나눠야 한다. 그러나 1을 더했더니 151이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "윤기는 num0 을 나눠야 한다. 그러나 num1 을 더했더니 num2 이 나왔다. 바르게 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 15,
            "num1": 1,
            "num2": 151
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 10.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 는 num0  을  나눠야 한다 그러나 num1  을  더했더니 num2 이 나왔다  바르게   계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있는데, 100을 나눴더니 684가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 나누면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있는데, num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 나누면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 684,
            "num2": 57
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 1200,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있는데 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 나누면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 15을 나눠야 했었다. 그러나 19을 더해버려서 184이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오",
        "QuestionConv": "호석이는 num0 을 나눠야 했었다. 그러나 num1 을 더해버려서 num2 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 15,
            "num1": 19,
            "num2": 184
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 11.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 했었다 그러나 num1  을  더해버려서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            17,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 100을 곱했더니 5300가 되었습니다. 임의의 수에서 35를 빼면 몇인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 곱했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 5300,
            "num2": 35
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num2)",
        "Answer": 18.0,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을   곱 했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 인가 ",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 자연수를 7로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 343이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 자연수를 num0 로 나누어야 할 것을 잘못하여 곱했더니 num1 이 되었습니다. 바르게 계산한 값을 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 343
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),num0)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  자연수 를 num0  로  나누어야 할  것 을  잘못 하여  곱 했더니 num1 이 되었습니다  바르게   계산 한  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 정사각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 12cm가 되었습니다. 이 정사각형의 넓이는 얼마입니까?",
        "QuestionConv": "어떤 정 num0 각형의 넓이를 구해야 하는데 잘못하여 둘레를 구했더니 num1 cm가 되었습니다. 이 정사각형의 넓이는 얼마입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 12,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_inverseoperator(func_makelist(num0,num1), mul),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_square func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul none",
        "src": "어떤  정  num0 각 형 의  넓이 를 구해야 하는데  잘못 하여  둘레 를 구했더니 num1 cm 가 되었습니다 이  정  num2 각 형 의  넓이 는  얼마 입니까",
        "group_num": [
            1,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수가 있는데, 85을 더했더니 131가 되었습니다. 어떤 수에서 53를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수가 있는데, num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 어떤 수에서 num2 를 곱하면 몇인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 85,
            "num1": 131,
            "num2": 53
        },
        "Equation": "func_multiply(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 2438,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_multiply func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": "어떤  수 가 있는데 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다 어떤  수 에서 num2 를 곱하면 몇 인지  구하시오",
        "group_num": [
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            13,
            15,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "유나 이가 24을 빼야 했었다. 그러나 나눠버려서 결과가 2이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "nae0 이가 num0 을 빼야 했었다. 그러나 나눠버려서 결과가 num1 이 돼버렸다. 바르게 계산한 결과는 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "nae0": "유나",
            "num0": 24,
            "num1": 2
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num0)",
        "Answer": 24,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num0",
        "src": "nae0 이가 num0  을  빼야 했었다 그러나 나눠버려서  결과 가 num1 이 돼버렸다  바르게   계산 한  결과 는  얼마 인가요",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "호석이는 3을 나눠야 하는데 실수로 25을 나눠버려서 75이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "호석이는 num0 을 나눠야 하는데 실수로 num1 을 나눠버려서 num2 이 되었다. 원래 계산했어야 하는 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "호석",
            "num0": 3,
            "num1": 25,
            "num2": 75
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), div),num0)",
        "Answer": 625,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 div num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  실수 로 num1  을  나눠버려서 num2 이 되었다  원래   계산 했어야 하는  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 96을 나눴더니 1가 되었습니다. 임의의 수에서 57를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 얼마인지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 96,
            "num1": 1,
            "num2": 57
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 39,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "석진이는 33을 나눠야 하는데 잘못하여 98을 빼서 397이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "석진이는 num0 을 나눠야 하는데 잘못하여 num1 을 빼서 num2 이 되었다. 원래대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "nae0": "석진",
            "num0": 33,
            "num1": 98,
            "num2": 397
        },
        "Equation": "func_divide(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), sub),num0)",
        "Answer": 15.0,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_divide func_inverseoperator func_makelist num1 num2 sub num0",
        "src": "nae0 이는 num0  을  나눠야 하는데  잘못 하여 num1  을  빼서 num2 이 되었다  원래 대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 19을 더했더니 49가 되었습니다. 임의의 수에서 29를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 더했더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 빼면 몇이 되는지 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 19,
            "num1": 49,
            "num2": 29
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), add),num2)",
        "Answer": 1,
        "Type": "FindNumberRule2",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num0 num1 add num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  더했더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 빼면 몇 이  되는지 구하시오",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어느날 정국이는 49을 빼야 했었다. 그런데 92을 더해버려서 결과가 177이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "QuestionConv": "어느날 nae0 이는 num0 을 빼야 했었다. 그런데 num1 을 더해버려서 결과가 num2 이 돼버렸다. 바르게 계산하면 얼마인지 구하시오",
        "Numbers": {
            "nae0": "정국",
            "num0": 49,
            "num1": 92,
            "num2": 177
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 36,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 어느날  nae0 이는 num0  을  빼야 했었다 그런데 num1  을  더해버려서  결과 가 num2 이 돼버렸다  바르게   계산 하면  얼마 인지 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 76을 더해야 한다. 그런데 곱해버려서 결과가 1748이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 을 더해야 한다. 그런데 곱해버려서 결과가 num1 이 나왔다. 제대로 계산한 결과를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 76,
            "num1": 1748
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), mul),num0)",
        "Answer": 99,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 mul num0",
        "src": "어떤  수 에서 num0  을  더해야 한다 그런데  곱 해버려서  결과 가 num1 이 나왔다 제대로  계산 한  결과 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 수에서 9를 빼고 3을 곱했더니 6이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에서 num0 를 더하고 num1 으로 나누었더니 num2 이 되었습니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,num2), mul)),sub)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 num2 mul sub",
        "src": "어떤  수 에서 num0 를 빼고 num1  을   곱 했더니 num2 이 되었습니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "임의의 수가 있다. 61을 나눴더니 5가 되었습니다. 임의의 수에서 93를 더하면 얼마인가?",
        "QuestionConv": "임의의 수가 있다. num0 을 나눴더니 num1 가 되었습니다. 임의의 수에서 num2 를 더하면 얼마인가?",
        "Numbers": {
            "num0": 61,
            "num1": 5,
            "num2": 93
        },
        "Equation": "func_add(func_inverseoperator(func_makelist(num0, num1), div),num2)",
        "Answer": 398,
        "Type": "FindNumberRule 3",
        "trg": "func_add func_inverseoperator func_makelist num0 num1 div num2",
        "src": " 임의 의  수 가 있다 num0  을  나눴더니 num1 가 되었습니다  임의 의  수 에서 num2 를 더하면  얼마 인가",
        "group_num": [
            4,
            5,
            7,
            8,
            10,
            15,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "어떤 소수에 14를 뺸 후 14로 나누고, 10를 더한 값에 10를 곱하면 30이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "QuestionConv": "어떤 수에 num0 를 더한 후 num1 를 곱하고, num2 를 뺀 값을 num3 로 나누면 num4 이 됩니다. 어떤 수를 구하시오.",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 14,
            "num2": 10,
            "num3": 10,
            "num4": 30
        },
        "Equation": "func_inverseoperator(func_makelist(num0,func_inverseoperator(func_makelist(num1,func_inverseoperator(func_makelist(func_inverseoperator(func_makelist(num3,num4), mul),num2),add)),div)),sub)",
        "Answer": 112,
        "trg": "func_inverseoperator func_makelist num0 func_inverseoperator func_makelist num1 func_inverseoperator func_makelist func_inverseoperator func_makelist num3 num4 mul num2 add div sub",
        "src": "어떤  소수 에 num0 를 뺸  후  num1  로  나누고 num2 를 더한  값 에 num3 를 곱하면 num4 이 됩니다 어떤  수 를 구하시오",
        "group_num": [
            1,
            3,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "문제지에서 70을 빼야 했는데 잘못하여 18을 더한 결과가 125이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "QuestionConv": "문제지에서 num0 을 빼야 했는데 잘못하여 num1 을 더한 결과가 num2 이 나왔다. 원래대로 계산하면 얼마인가요?",
        "Numbers": {
            "num0": 70,
            "num1": 18,
            "num2": 125
        },
        "Equation": "func_minus(func_inverseoperator(func_makelist(num1, num2), add),num0)",
        "Answer": 37,
        "Type": "FindNumberRule1",
        "trg": "func_minus func_inverseoperator func_makelist num1 num2 add num0",
        "src": " 문제  지 에서 num0  을  빼야 했는데  잘못 하여 num1  을  더한  결과 가 num2 이 나왔다  원래 대로  계산 하면  얼마 인가요",
        "group_num": [
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수와 칠각기둥의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 num1 각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_add func_add num0 2 func_add num1 1",
        "src": " 밑  면 의  모양 이 num0 각 형 인  각뿔 의  면 의  수 와 num1  각기둥 의  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            5,
            6,
            7,
            9,
            15,
            16,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있다면 이  도형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "면",
                "모서리",
                "꼭짓점의"
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
        "Answer": 26,
        "trg": "func_add func_add func_plane num0 none func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "src": " 직  num0  면  체 의 seq0  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔의 짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "옆면이 num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 num3 개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply num1 func_minus num3 1",
        "src": " 옆면 이 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 이루어진  각뿔 의  짓  점 의  수 가 num3  개   일   때   밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            33,
            2,
            3,
            34,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            23,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "num0 밑면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 40,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
        "Answer": 1000,
        "trg": "func_cube func_divide num1 4 none",
        "src": "num0  밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 28
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_divide func_minus num0 1 3",
        "src": " 꼭짓점 의  수 와  모서리 의  수 의  합 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide num0 2",
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  박스 의  겉면 을  페인트 로  색칠 하려고 합니다 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 하려면 몇  가지   색 의  페인트 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            32,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 45,
            "num1": 3,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num1)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_divide num0 num1",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 의 num2  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 한 개 만들었습니다. 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 num1 개 만들었습니다. 마름모의 num2 변은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 64,
            "num1": 1,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,4),num1)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 4 num1",
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여  마름모  num1  개  만들었습니다  마름모 의 num2  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "칠각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 육각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥의 면의 수와 밑면의 모양이 num1 각형인 각뿔의 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(num0,2),func_add(num1,1))",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_add func_add num0 2 func_add num1 1",
        "src": "num0  각기둥 의  면 의  수 와  밑  면 의  모양 이 num1 각 형 인  각뿔 의  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            12,
            13,
            14,
            16,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형의 둘레의 길이와 둘레가 같은 정팔각형이 있다면 이 도형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길이 와  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있다면 이  도형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            29,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이로 각 면을 구성해서 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_multiply func_square num0 none num1",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 로 각  면 을  구성 해서  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            10,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑면의 둘레가 num3 cm일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 200,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
        "Answer": 160,
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 num3 2",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑  면 의  둘레 가 num3 cm  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            35,
            7,
            11,
            15,
            16,
            19,
            21,
            22,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": "num0  각뿔 에서  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄이면, 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 num2 변의 길이를 각각 num3 로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 0.3333333333333333
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply func_minus num1 func_multiply num1 num3 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 를 각각 num3  로  줄이면  둘레 는 몇 cm  만큼  줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 20cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체를 위에서 본 모양의 넓이가 20㎠일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체를 위에서 본 모양의 넓이가 num3 ㎠일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num3)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_multiply num0 num3",
        "src": " 높이 가 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 를  위 에서 본  모양 의  넓이 가 num3 ㎠  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            37,
            6,
            38,
            10,
            13,
            19,
            22,
            24,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_divide num0 2 1",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 num2 등변 num3 각형이 있습니다. 나머지 num4 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 110,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
        "Answer": 35,
        "trg": "func_divide func_triangle_angle_minus num1 none num2",
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인  num2  등  변  num3 각 형 에서  나머지  num4  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 모든 면의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
        "Answer": 150,
        "trg": "func_multiply func_square num1 none num2",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 모든  면 의  넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            16,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형의 둘레와 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 77,
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 와 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20㎝인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사가 남지도 모자라지도 않았습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 길이 가 num0 ㎝  인   철사 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  철사 가  남지 도 모자라지도 않았습니다  직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            35,
            36,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num2,1))",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 func_edge num1 none func_edge num2 1",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 를  위 에서 본  도형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            17,
            18,
            24,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 각 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 각 모서리의 길이를 num3 배로 늘인다면 정 num4 면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 13,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_cube(num3,none)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_cube num3 none",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 각  모서리 의  길이 를 num3  배로  늘인다면  정  num4  면  체 의  부피 는  처음   부피 의 몇  배 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            29,
            32,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 모두 합친 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 모두 합친  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            17,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_add func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "src": " 정  num0  면  체 의  모서리 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정육각형과 한 변의 길이가 5cm인 정칠각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형의 둘레의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 77,
        "trg": "func_add func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "대각선의 길이가 각각 10cm, 12cm인 마름모의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "대각선의 길이가 각각 num0 센티미터, num1 센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 대각선 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   마름모 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들면 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 센티미터인 철사를 가지고 가로가 num1 센티미터인 직 num2 각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직 num3 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 10,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
        "Answer": 90,
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num1 num1",
        "src": " 길이 가 num0  센티미터 인  철사 를 가지고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 을 겹치는  부분  없이 만들면  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 꼭짓점의 수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체의 꼭짓점의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_divide func_vertex num0 none func_edge num1 num2",
        "src": " 정  num0  면  체 의  꼭짓점 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  모서리 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모가 있습니다. 두 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 마름모가 있습니다. num4 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_difference func_multiply num1 4 func_multiply num3 4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   마름모 가 있습니다 num4  마름모 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 한 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 num1 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 1,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_circlearea (func_divide(func_divide(func_divide(num0,num1),num2),2),num2)",
        "Answer": 507,
        "trg": "func_circlearea func_divide func_divide func_divide num0 num1 num2 2 num2",
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 남기거나 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여  원 을 num1  개  만들었습니다 이  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            16,
            18,
            22,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12센티미터, 세로가 18센티미터인 직사각형 (가)와 가로의 길이가 6센티미터인 직사각형 (나)가 있습니다. 직사각형 (가)의 넓이는 직사각형 (나)의 넓이의 3배 일 때, 직사각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 (가)와 가로의 길이가 num3 센티미터인 직 num4 각형 (나)가 있습니다. 직 num5 각형 (가)의 넓이는 직 num6 각형 (나)의 넓이의 num7 배 일 때, 직 num8 각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 18,
            "num2": 4,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 3,
            "num8": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0, num1),num7),num3)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num7 num3",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형  ( 가) 와  가로 의  길이 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형  ( 나) 가 있습니다  직  num5 각 형  ( 가)  의   넓이 는  직  num6 각 형  ( 나)  의   넓이 의 num7  배   일   때   직  num8 각 형  ( 나)  의   세로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42,
            43,
            47,
            49,
            50,
            54,
            55,
            56,
            60,
            65,
            66
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 25,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply func_add num1 num3 2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 2km, 세로가 3km인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100㎡는 몇 번 들어갑니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 킬로미터, 세로가 num1 킬로미터인 직 num2 각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 num3 제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 100
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
        "Answer": 60000,
        "trg": "func_divide func_multiply func_km2m num0 none func_km2m num1 none num3",
        "src": " 가로 가 num0 km  세로 가 num1 km  인   직  num2 각 형   모양 의  땅 이 있습니다 이  땅 에 num3 ㎡ 는 몇  번  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            21,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_square num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   액자 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            10,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이는 직육면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형 모양이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "QuestionConv": "정훈이는 직 num0 면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 모양이고 높이는 num4 cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 4,
            "num4": 120
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
        "Answer": 0.3,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_cm2m num2 none func_cm2m num2 none func_cm2m num4 none",
        "src": "nae0 이는  직  num0  면  체   모양 의  상자 를 가지고 있습니다 이  상자 의  바닥 은 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   모양 이고 높이는 num4 cm  일   때  이  상자 의  부피 는 몇 m³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            10,
            11,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33,
            39,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그릴 때, 긴 변의 길이가 18cm이면 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 직 num2 각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 num3 cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 50,
            "num2": 4,
            "num3": 18
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_minus func_divide num1 2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   직  num2 각 형 을  그릴   때  긴  변 의  길이 가 num3 cm  이면  짧은  변 의  길 이는 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            33,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 작은 정 num1 면체 num2 개를 정 num3 면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정 num4 면체의 num5 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 125,
            "num1": 6,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_cuberoot func_multiply num0 num2 none",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인  작은  정  num1  면  체  num2  개 를  정  num3  면  체   모양 으로 쌓았습니다 쌓은  정  num4  면  체 의 num5  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            14,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 대각선의 길이가 10cm이고, 다른 대각선의 길이가 12cm인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8cm일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 num3 배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 num4 대각선의 길이가 num5 센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num1 num2 num3 num5",
        "src": "num0  대각선 의  길이 가 num1 cm  이고  다른  대각선 의  길이 가 num2 cm  인   마름모  ( 가) 와  마름모  ( 가)  의   넓이 의 num3  배 인  마름모  ( 나)  의  num4  대각선 의  길이 가 num5 cm  일   때  다른  대각선 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            29,
            33,
            34,
            36,
            38,
            39,
            43,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 78cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 만든 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 남기거나 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 원을 num1 개 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 78,
            "num1": 3
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_divide(num0,num1),2),num1)",
        "Answer": 507,
        "trg": "func_circlearea func_divide func_divide num0 num1 2 num1",
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 남기거나 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 만든  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸을 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 도형의 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 num1 각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 num3 바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 이 num5 각기둥의 num6 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 400
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_divide func_divide num3 num0 func_multiply num1 num2",
        "src": " 높이 가 num0 cm  인  num1  각기둥 의  옆면 에 모 num2  페인트 를  칠 한  후   바닥 에 놓고 같은  방향 으로 두 바퀴  굴렸을  때   바닥 에  색칠 된  부분 의  넓이 가 num3 ㎠ 이었습니다 이  도형 의  밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            35,
            5,
            6,
            37,
            39,
            41,
            11,
            44,
            14,
            47,
            48,
            20,
            25,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 가로와 세로의 길이가 각각 num3 cm, num4 cm일 때, 이 직 num5 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 10,
            "num4": 2,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 func_divide func_multiply func_multiply func_add num3 num4 2 2 4",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  가로 와  세로 의  길이 가 각각 num3 cm num4 cm  일   때  이  직  num5  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            37,
            41,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "세로의 길이가 가로의 길이보다 num0 cm 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num2),num2),2)",
        "Answer": 56,
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num2 num2 2",
        "src": " 세로 의  길이 가  가로 의  길이 보다 num0 cm 더 긴  직  num1 각 형 의  가로 의  길이 가 num2 cm  일   때   둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정 num3 각형일 때, 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 210,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
        "Answer": 200,
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 2 func_multiply func_sqrt num0 none num3",
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓이  면 이  정  num3 각 형 일  때   직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            35,
            5,
            38,
            39,
            8,
            10,
            14,
            18,
            19,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 정사각형 (가)와 정사각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 (가)와 둘레가 num3 센티미터인 정 num4 각형 (나)가 있습니다. 정 num5 각형 (가)와 정 num6 각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 32,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
        "Answer": 164,
        "trg": "func_add func_square num1 none func_square func_divide num3 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형  ( 가) 와  둘레 가 num3  센티미터 인  정  num4 각 형  ( 나) 가 있습니다  정  num5 각 형  ( 가) 와  정  num6 각 형  ( 나)  의   넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            42,
            44,
            47,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 둘레의 길이가 같은 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레이 길이가 같은 정 num0 각형과 정 num1 각형이 있습니다. 정 num2 각형의 num3 변의 길이가 num4 cm일 때, 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 12,
            "num3": 9,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num3)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num2 num3",
        "src": " 정  num0 각 형 의 num1  변 의  길이 가 num2 cm  일   때   둘레 의  길이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "인숙이의 책상은 가로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 120,
            "num1": 9600,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": " 인숙이 의  책상 은  가로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 입니다  인숙이 의  책상 의  세로 는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남김 없이 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "원철이는 가로와 세로가 각각 num0 cm인 정 num1 각형 num2 개와 가로가 num3 cm 세로가 num4 cm인 직 num5 각형 num6 개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직 num7 면체를 만들었습니다. 이 직 num8 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
        "Answer": 78,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num3 num4",
        "src": " 원  철이 는  가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   정  num1 각 형  num2  개 와  가로 가 num3 cm  세로 가 num4 cm  인   직  num5 각 형  num6  개 를  남  김  없이  사용 하여  직  num7  면  체 를 만들었습니다 이  직  num8  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            31,
            36,
            38,
            40,
            44,
            47,
            51,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1cm³인 정육면체로 한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 만드려면 몇 개의 작은 정육면체가 필요합니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_cube(num3,none),num0)",
        "Answer": 1000,
        "trg": "func_divide func_cube num3 none num0",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 로 num2  모서리 의  길이 가 num3 cm  인   정  num4  면  체 를 만드려면 몇  개 의 작은  정  num5  면  체 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            34,
            5,
            6,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            23,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 두 직육면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직육면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로, 세로가 각각 num4 cm, num5 cm인 직 num6 면체 (나)가 있습니다. 두 직 num7 면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직 num8 면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 2,
            "num8": 6,
            "num9": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체  ( 가) 와  가로   세로 가 각각 num4 cm num5 cm  인   직  num6  면  체  ( 나) 가 있습니다 num7  직  num8  면  체  ( 가) 와 ( 나)  의   부피 가 같을  때   직  num9  면  체  ( 나)  의  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            32,
            33,
            35,
            39,
            44,
            46,
            49,
            55,
            57,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고 밑면의 넓이가 30㎠인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고 높이가 num1 cm인 직 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 30,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 300,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 면이 정 num0 각형인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num1 ㎠였습니다. 이 num2 각기둥의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 150,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_sqrt func_divide num1 num0 none",
        "src": " 정  num0  면  체 의  전개도 의  넓이 를 구했더니 num1 ㎠ 였습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            9,
            10,
            13,
            14,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 두부를 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정 num4 면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 10,
            "num1": 13,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
        "Answer": 384,
        "trg": "func_multiply func_square func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none num3",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 를 잘라서 만들  수  있는 가장 큰  정  num4  면  체   모양 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            33,
            10,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "두 변의 길이가 14cm, 11cm인 평행사변형와 둘레의 길이가 같은 평행사변형의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행 num5 변형 (나)가 있습니다. 평행 num6 변형 (나)의 num7 변의 길이가 num8 cm일 때, 다른 num9 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 14,
            "num2": 11,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1,
            "num6": 10,
            "num7": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num2),num6)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_minus func_add num1 num2 num6",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm num2 cm  인   평행  num3  변형 와  둘레 의  길이 가 같은  평행  num4  변형 의 num5  변 의  길이 가 num6 cm  일   때  다른 num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 num0 cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 num1 cm, num2 cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 45
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "Answer": 8100,
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 num2 num0",
        "src": " 돌멩이 가 들어 있는  수조 에서  돌멩이 를 빼었더니  물 의  높이 가 num0 cm 줄어들었습니다 이  수조 의  가로 와  세로 가 각각 num1 cm num2 cm  일   때   돌멩이 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            2,
            3,
            35,
            36,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 80센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "준호",
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
        "Answer": 4000,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 2",
        "src": "nae0 는  마름모   모양 의  팻말 을 만들었습니다  팻말 은 num0  대각선 의  길이 가 num1  센티미터 이고 다른  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 입니다  팻말 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 214,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 num2 개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "Answer": 2000,
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num0 num1 none num2",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  타일  num2  개 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "원주가 num0 cm인 원의 지름과 원주가 num1 cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 54,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,2), func_divide(num1,num2))",
        "Answer": 78,
        "trg": "func_difference func_multiply num0 2 func_divide num1 num2",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 의  지름 과  원주 가 num1 cm  인   원 의  지름 의 차는 몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            11,
            12,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_cuberoot func_divide num4 num1 none",
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 num1 센티미터인 num2 다리꼴이 있습니다. 이 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 46,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "Answer": 2070,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 높이 가 num0  센티미터  윗 변 과 아랫 변 의  길이 의  합 이 num1  센티미터 인 num2  다리 꼴이 있습니다 이 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 모두 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 num0 cm이고, 나머지 num1 변이 각각 num2 cm인 num3 등변 num4 각형이 있습니다. 옆면이 이 num5 등변 num6 각형 num7 개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 13,
            "num3": 2,
            "num4": 3,
            "num5": 2,
            "num6": 3,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
        "Answer": 138,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num7 func_multiply num2 num7",
        "src": " 밑  면 이 num0 cm  이고   나머지  num1  변이  각각 num2 cm  인  num3  등  변  num4 각 형 이 있습니다  옆면 이 모두 이 num5  등  변  num6 각 형  num7  개 로 이루어진  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            34,
            35,
            38,
            40,
            42,
            45,
            46
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변이 20cm 인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,4)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply num1 4",
        "src": "num0  변이  num1 cm  인   마름모 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 81,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
        "Answer": 729,
        "trg": "func_cube func_sqrt num0 none none",
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 num2 cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "num0": 70,
            "num1": 50,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "Answer": 14000,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   수조 에  물 이 담겨져 있습니다 nae0 이가 이  수조 에  장난감   기차 를 넣었더니  물 의  높이 가 num2 cm 늘어났습니다  장난감   기차 의  부피 는 몇 cm³ 입니까 ( 단  수조 의  두께 는  생각 하지 않습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            14,
            15,
            16,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같도록 직사각형 3개로 나누었을 때 사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 cm인 정 num1 각형을 크기가 같은 직 num2 각형 num3 개로 나누었습니다. 직 num4 각형 num5 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 144,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply func_add func_divide func_sqrt num0 none num3 func_sqrt num0 none 2",
        "src": " 넓이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 을  크기 가 같도록  직  num2 각 형  num3  개 로 나누었을  때  num4 각 형  num5  개 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이는 모두 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": " 색종이 로 num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 를 만들려고 합니다  필요 한  색종이 의  넓이 는 모두 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            11,
            15,
            16,
            21,
            23,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "면이 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_minus(num0,2)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus num0 2",
        "src": " 면 이 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20㎝인 철사로 직사각형을 만들었더니 철사를 남김없이 사용했습니다. 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 길이 가 num0 ㎝  인   철사 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  철사 를 남김없이  사용 했습니다  직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            34,
            35,
            8,
            9,
            10,
            12,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_cube(num0,none)",
        "Answer": 125,
        "trg": "func_cube num0 none",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "작은 정 num0 면체 num1 개를 쌓아 큰 정 num2 면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정 num3 면체의 부피가 num4 cm³일 때, 작은 정 num5 면체 num6 개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num4,num1)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide num4 num1",
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 를 쌓아 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 쌓은 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체  num6  개 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,4)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply num1 4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            13,
            14
        ]
    },
    {
        "Question": "밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm인 평행사변형의 넓이는 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "밑변의 길이가 num0 cm, 높이가 num1 cm인 평행 num2 변형의 넓이는 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 12,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 밑  변 의  길이 가 num0 cm  높이 가 num1 cm  인   평행  num2  변형 의  넓이 는 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정 num4 면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정 num5 면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 12,
            "num2": 18,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 1728,
        "trg": "func_cube func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 가 있습니다 이  두부 를 잘라서  정  num4  면  체   모양 을 만들려고 할  때  가장 큰  정  num5  면  체   모양 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체의 면, 모서리, 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "면",
                "모서리",
                "꼭짓점의"
            ],
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_add(func_plane(num0,none),func_edge(num0,none)),func_vertex(num0,none))",
        "Answer": 26,
        "trg": "func_add func_add func_plane num0 none func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "src": " 직  num0  면  체 의 seq0  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            8,
            10,
            13
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 num1 모서리의 길이가 num2 cm이고 밑면의 모양이 정 num3 각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 1,
            "num2": 7,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num3 num4",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의 num1  모서리 의  길이 가 num2 cm  이고   밑  면 의  모양 이  정  num3 각 형 일  때  이  각뿔 의  밑  면 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30,
            31,
            32,
            36,
            38,
            41,
            42,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 3cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들려고 합니다. 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(num0,none),num1)",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_multiply func_square num0 none num1",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들려고 합니다  정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            24,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 216,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_cuberoot num0 none",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "은솔이는 넓이가 num0 ㎠이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 num3 각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 8,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num1",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2  각자 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형의 넓이의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)는 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 는 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  넓이 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "QuestionConv": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 num2 cm 평행 num3 변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num2",
        "src": " 끈 을 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 를 만들었습니다 이  끈 으로 다시 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 긴  변이  num2 cm  평행  num3  변형 을 만들  때  짧은  변 은 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            39,
            40,
            43,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형이 있습니다. 이 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형이 있습니다. 이 정 num3 각형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 3,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num4)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_multiply num1 num4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 이 있습니다 이  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12센티미터인 직사각형과 변의 길이가 6센티미터인 정사각형이 있습니다. 직사각형의 넓이는 정사각형의 넓이의 3배 일 때, 직사각형의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 (가)와 가로의 길이가 num3 센티미터인 직 num4 각형 (나)가 있습니다. 직 num5 각형 (가)의 넓이는 직 num6 각형 (나)의 넓이의 num7 배 일 때, 직 num8 각형 (나)의 세로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 3,
            "num7": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_square(num2,none),num6),num0)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_divide func_multiply func_square num2 none num6 num0",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 과  변 의  길이 가 num2  센티미터 인  정  num3 각 형 이 있습니다  직  num4 각 형 의  넓이 는  정  num5 각 형 의  넓이 의 num6  배   일   때   직  num7 각 형 의  세로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            38,
            42,
            43,
            44,
            46,
            51,
            52
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm인 오각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 두바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 400㎠이었습니다. 이 오각기둥의 한 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 num1 각기둥의 옆면에 모두 페인트를 칠한 후 바닥에 놓고 같은 방향으로 num3 바퀴 굴렸습니다. 이 때, 바닥에 색칠된 부분의 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 이 num5 각기둥의 num6 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1,
            "num4": 400,
            "num5": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num3,num0), func_multiply(num1,num2)),num4)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num3 num0 func_multiply num1 num2 num4",
        "src": " 높이 가 num0 cm  인  num1  각기둥 의  옆면 에 모 num2  페인트 를 칠 num3  후   바닥 에 놓고 같은  방향 으로 두 바퀴  굴렸습니다 이  때   바닥 에  색칠 된  부분 의  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다 이 num5  각기둥 의 한  밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            11,
            14,
            15,
            20,
            25,
            31,
            34,
            36,
            38,
            40,
            41,
            44,
            47,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "원철이는 가로와 세로가 각각 3cm인 정사각형 2개와 가로가 5cm 세로가 3cm인 직사각형 4개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직육면체를 만들었습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "원철이는 가로와 세로가 각각 num0 cm인 정 num1 각형 num2 개와 가로가 num3 cm 세로가 num4 cm인 직 num5 각형 num6 개를 남는 부분 없이 모두 사용하여 직 num7 면체를 만들었습니다. 이 직 num8 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 2,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num3),num4)",
        "Answer": 78,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num3 num4",
        "src": " 원  철이 는  가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   정  num1 각 형  num2  개 와  가로 가 num3 cm  세로 가 num4 cm  인   직  num5 각 형  num6  개 를 남는  부분  없이 모두  사용 하여  직  num7  면  체 를 만들었습니다 이  직  num8  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            30,
            31,
            34,
            36,
            37,
            39,
            41,
            45,
            48,
            52,
            56
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 11개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 11
        },
        "Equation": "func_minus(num0,1)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_minus num0 1",
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 9cm인 정삼각형의 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형이 있습니다. 이 정 num3 각형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num3)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_multiply num1 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. num2 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide num0 func_edge num1 none",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥의 모서리의 수와 num1 각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_difference func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 둘레가 같은 마름모의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 2 4",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  둘레 가 같은  마름모 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": " 한 변의 길이가 같은 정삼각형과 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 각형과 num1 변의 길이가 같은 정 num2 각형, 정 num3 각형이 있습니다. num4 도형의 둘레의 합이 num5 cm일 때, 정 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 60,
            "num6": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num1,num2),num3)),num6)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_multiply func_divide num5 func_add func_add num1 num2 num3 num6",
        "src": "num0  변 의  길이 가 같은  정  num1 각 형 과  정  num2 각 형   정  num3 각 형 이 있습니다 num4  도형 의  둘레 의  합 이 num5 cm  일   때   정  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 5센티미터, 아랫변의 길이가 8센티미터, 높이가 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, 높이가 num2 센티미터인 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "Answer": 26,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num2 2",
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터   높이 가 num2  센티미터 인 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 정육면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체를 위에서 본 도형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,func_edge(num1,none)),func_edge(num1,1))",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 func_edge num1 none func_edge num1 1",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 를  위 에서 본  도형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            17,
            18,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "세로의 길이가 가로의 길이보다 8cm 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "세로의 길이가 가로의 길이보다 num0 cm 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 cm일 때, 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_add(num0,num3),num3),2)",
        "Answer": 56,
        "trg": "func_multiply func_add func_add num0 num3 num3 2",
        "src": " 세로 의  길이 가  가로 의  길이 보다 num0 cm 더 긴  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3 cm  일   때   둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "색종이로 한 면의 넓이가 10㎠인 정육면체를 만들려고 합니다. 필요한 색종이의 넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": " 색종이 로 num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 를 만들려고 합니다  필요 한  색종이 의  넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            2,
            5,
            7,
            10,
            11,
            15,
            16,
            21,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 66제곱센티미터이고, 한 대각선의 길이가 11센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터이고, num1 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 66,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num2",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 이고 num1  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 인  마름모 의 다른  대각선 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 모니터의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 20,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
        "Answer": 120,
        "trg": "func_multiply func_add num0 num1 2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  모니터 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 m인 정 num2 각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 num3 등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "무",
                "배추",
                "고추",
                "감자를"
            ],
            "num0": 1,
            "num1": 80,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
        "Answer": 1600,
        "trg": "func_divide func_square num1 none num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 m  인   정  num2 각 형   모양 의  밭 이 있습니다 이  밭 을 num3  등분  하여 seq0 심었습니다  배추 를 심은  밭 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            34,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 높이의 1/2 배 높이만큼 물이 들어 있다면 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 40,
            "num2": 6,
            "num3": 0.5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 12500,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square num0 none num1 num3",
        "src": " 가로   세로 가 각각 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체   모양 의  통 의  높이 의 num3  배   높이 만큼  물 이 들어 있다면 이  통 에 들어 있는  물 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            29,
            31,
            33,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  색종이 가 있습니다 이  색종이 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            14,
            18,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형으로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형은 모두 몇 개 필요합니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)로 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형을 만들려고 합니다. 정 num6 각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_square func_divide num4 num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을 만들려고 합니다  정  num6 각 형 은 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "오각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각뿔에서 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": "num0  각뿔 에서  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            9
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 2킬로미터, 세로가 3킬로미터인 직사각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 100제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 킬로미터, 세로가 num1 킬로미터인 직 num2 각형 모양의 땅이 있습니다. 이 땅에 num3 제곱미터는 몇 번 들어갑니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 100
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_km2m(num0,none),func_km2m(num1,none)),num3)",
        "Answer": 60000,
        "trg": "func_divide func_multiply func_km2m num0 none func_km2m num1 none num3",
        "src": " 가로 가 num0  킬로미터   세로 가 num1  킬로미터 인  직  num2 각 형   모양 의  땅 이 있습니다 이  땅 에 num3  제곱미터 는 몇  번  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            10,
            11,
            12,
            17,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 가로가 4cm, 세로가 5cm, 높이가 10cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "QuestionConv": "현석이는 num0 밑면이 가로가 num1 cm, 세로가 num2 cm인 직 num3 각형으로 되어 있는 num4 각기둥 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num5 ㎠이었습니다. 이 num6 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 220,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "src": " 밑  면 이  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  전개도 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            23,
            26,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "마름모의 넓이가 66㎠이고, 한 대각선의 길이가 11cm이면 다른 대각선의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터이고, num1 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모의 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 66,
            "num1": 1,
            "num2": 11
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num2",
        "src": " 마름모 의  넓이 가 num0 ㎠  이고  num1  대각선 의  길이 가 num2 cm  이면  다른  대각선 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로가 num4 cm, 세로가 num5 cm, 높이가 num6 cm인 직 num7 면체 (나)가 있습니다. 이 num8 직 num9 면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 2,
            "num9": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
        "Answer": 182,
        "trg": "func_add func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 func_cubearea func_makelist num4 num5 num6",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체  ( 가) 와  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체  ( 나) 가 있습니다 이 num8  직  num9  면  체  ( 가) 와 ( 나)  의   겉넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            34,
            40,
            42,
            44,
            48,
            53,
            55,
            59
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 49제곱센티미터인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 49,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            12,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_vertex(num0,1)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "src": " 정  num0  면  체 를  앞 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 15cm, 세로가 12cm, 높이가 18cm인 직육면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정육면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정육면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 모양의 두부가 있습니다. 이 두부를 잘라서 정 num4 면체 모양을 만들려고 할 때, 가장 큰 정 num5 면체 모양의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 15,
            "num1": 12,
            "num2": 18,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none)",
        "Answer": 1728,
        "trg": "func_cube func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  두부 가 있습니다 이  두부 를 잘라서  정  num4  면  체   모양 을 만들려고 할  때  가장 큰  정  num5  면  체   모양 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            27,
            32,
            33,
            35,
            36,
            37,
            38,
            43,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 길이가 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 2 num2",
        "src": " 모서리 의  길이 가 num0 cm  인   각뿔 의  밑  면 이 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   일   때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            30,
            32,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 70cm, 50cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 4cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 수조에 물이 담겨져 있습니다. 희진이가 이 수조에 장난감 기차를 넣었더니 물의 높이가 num2 cm 늘어났습니다. 장난감 기차의 부피는 몇 cm³입니까? (단, 수조의 두께는 생각하지 않습니다.)",
        "Numbers": {
            "nae0": "희진",
            "num0": 70,
            "num1": 50,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "Answer": 14000,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   수조 에  물 이 담겨져 있습니다 nae0 이가 이  수조 에  장난감   기차 를 넣었더니  물 의  높이 가 num2 cm 늘어났습니다  장난감   기차 의  부피 는 몇 cm³ 입니까 ( 단  수조 의  두께 는  생각 하지 않습니다 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            14,
            15,
            16,
            22,
            24,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39,
            46,
            47
        ]
    },
    {
        "Question": "옆면이 한 변의 길이가 10cm인 정삼각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 8개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "옆면이 num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형으로 이루어진 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 꼭짓점의 수가 num3 개 일 때, 밑면의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 3,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,func_minus(num3,1))",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply num1 func_minus num3 1",
        "src": " 옆면 이 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 으로 이루어진  각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  꼭짓점 의  수 가 num3  개   일   때   밑  면 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            26,
            30,
            33,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 28개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수와 모서리의 수의 합이 num0 개인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 28
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num0,1),3)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_divide func_minus num0 1 3",
        "src": " 꼭짓점 의  수 와  모서리 의  수 의  합 이 num0  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 72cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 가로와 세로의 길이가 각각 10cm, 2cm일 때, 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 가로와 세로의 길이가 각각 num3 cm, num4 cm일 때, 이 직 num5 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 72,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 10,
            "num4": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,num4), func_divide(func_multiply(func_multiply(func_add(num3,num4),2),2),4))",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 num4 func_divide func_multiply func_multiply func_add num3 num4 2 2 4",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  가로 와  세로 의  길이 가 각각 num3 cm num4 cm  일   때   부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            15,
            18,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide num0 2",
        "src": " 직  num0  면  체   모양 의  상자 의  겉면 을  물감 으로 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 할  때  몇  가지   색 의  물감 이  필요 합니까",
        "group_num": [
            1,
            12,
            13,
            17,
            20,
            21,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 모든 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num2,none))",
        "Answer": 132,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none func_edge num2 none",
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변, 아랫변, 높이의 길이가 각각 5센티미터, 8센티미터, 4센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, 높이가 num2 센티미터인 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "윗변",
                "아랫변",
                "높이의"
            ],
            "num0": 5,
            "num1": 8,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num2),2)",
        "Answer": 26,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num2 2",
        "src": "seq0  길이 가 각각 num0  센티미터  num1  센티미터  num2  센티미터 인 num3  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 각기둥의 밑면의 모양이 같을 때 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 2 3",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 과  각기둥 의  밑  면 의  모양 이 같을  때   각기둥 의  모서리 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            8,
            13,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "가로. 세로가 각각 25cm이고, 높이가 40cm인 직육면체 모양의 통의 1/2높이만큼 물이 들어 있습니다. 이 통에 들어 있는 물의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 40,
            "num2": 6,
            "num3": 0.5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(num0,none),num1),num3)",
        "Answer": 12500,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square num0 none num1 num3",
        "src": " 가로   세로 가 각각 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체   모양 의  통 의 num3  높이 만큼  물 이 들어 있습니다 이  통 에 들어 있는  물 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            13,
            18,
            20,
            21,
            22,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            34,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "사각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 2",
        "src": "num0  각기둥 에서  꼭짓점 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, num2 밑변 사이의 거리가 num3 센티미터인 num4 다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 20,
            "num2": 2,
            "num3": 12,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
        "Answer": 204,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num3 2",
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터  num2  변   사이 의  거리 가 num3  센티미터 인 num4  다리 꼴  모양 의  종이 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            30,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "반지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 넓이와 반지름이 num1 cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3.14
        },
        "Equation": "func_difference(func_circlearea(num0,num2),func_circlearea(num1,num2))",
        "Answer": 285.74,
        "trg": "func_difference func_circlearea num0 num2 func_circlearea num1 num2",
        "src": " 반지름 이 num0 cm  인   원 의  넓이 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            16,
            18,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 몇 개 들어갑니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체에는 부피가 num5 cm³인 직 num6 면체가 몇 개 들어갑니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
        "Answer": 480,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num5",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 에는  부피 가 num5 cm³  인   직  num6  면  체 가 몇  개  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            33,
            10,
            14,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 110°인 이등변삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 num2 등변 num3 각형이 있습니다. 나머지 num4 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 110,
            "num2": 2,
            "num3": 3,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_triangle_angle_minus(num1,none),num2)",
        "Answer": 35,
        "trg": "func_divide func_triangle_angle_minus num1 none num2",
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인  num2  등  변  num3 각 형 이 있습니다  나머지  num4  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정num2 면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_multiply func_edge num2 none func_divide num1 num0",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 의  모서리 의  길이 의  합 은 몇 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형을 만들려고 합니다. 만든 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형의 넓이의 num3 배인 정 num4 각형을 만들려고 합니다. 만든 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_multiply num0 num1 num3 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  넓이 의 num3  배 인  정  num4 각 형 을 만들려고 합니다 만든  정  num5 각 형 의 num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            32,
            33,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각기둥 (가)와 면이  num1 개인 각기둥 (나)가 있습니다. num2 각기둥 (가)와 (나)의 num3 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_difference func_divide num0 3 func_minus num1 2",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각기둥  ( 가) 와  면 이 num1  개인   각기둥  ( 나) 가 있습니다 num2  각기둥 의 num3  밑  면 의  변 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            10,
            12,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 6cm, 8cm, 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체에는 부피가 1cm³인 직육면체가 빠짐없이 몇 개 들어갑니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체에는 부피가 num5 cm³인 직 num6 면체가 몇 개 들어갑니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 6,
            "num1": 8,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1,
            "num6": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),num5)",
        "Answer": 480,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 num5",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 에는  부피 가 num5 cm³  인   직  num6  면  체 가 빠짐없이 몇  개  들어갑니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            34,
            10,
            14,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체를 만들려고합니다. 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_sqrt func_divide func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 num5 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 와  겉넓이 가 같은  정  num4  면  체 를 만들려고합니다  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27,
            28,
            32,
            33,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20㎝인 줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않았을 때 직사각형의 가로 길이가 4cm일 때, 세로 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 길이 가 num0 ㎝  인   줄 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  줄 이  남지 도 모자라지도 않았을  때   직  num2 각 형 의  가로   길이 가 num3 cm  일   때   세로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            36,
            37,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "평행사변형의 밑변의 길이가 20cm, 높이가 12cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "밑변의 길이가 num0 cm, 높이가 num1 cm인 평행 num2 변형의 넓이는 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 20,
            "num2": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": " 평행  num0  변형 의  밑  변 의  길이 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  일  때   넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "QuestionConv": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 num0 cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 num1 배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 43.4,
            "num1": 2,
            "num2": 3.1
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num2 2",
        "src": " 원  ( 가) 와  원  ( 나) 가 있습니다  원  ( 가)  의   원주 는 num0 cm  이고   원  ( 나)  의   원주 는  원  ( 가)  의   원주 의 num1  배 일  때   원  ( 나)  의   반지름  몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            8,
            40,
            41,
            11,
            45,
            15,
            16,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정오각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 26cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 세로의 길이가 num3 cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 8
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  세로 의  길이 가 num3 cm  일   때   가로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "면이 10개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수는 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "면이 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_minus(num0,2)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus num0 2",
        "src": " 면 이 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 는 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            6,
            7,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 책의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 num2 cm, num3 cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1040,
            "num1": 6,
            "num2": 13,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_divide num0 func_multiply num2 num3",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체   모양 의  책 의  가로 와  세로 가 각각 num2 cm num3 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 각형 num1 개를 겹치지 않게 이어 붙여 직 num2 각형을 num3 개 만들었습니다. 이어 붙인 직 num4 각형의 넓이가 num5 ㎠일 때, 이 직 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 243
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_multiply func_add func_sqrt func_divide num5 num1 none func_multiply func_sqrt func_divide num5 num1 none num1 2",
        "src": " 정  num0 각 형  num1  개 를 겹치지 않게 이어 붙여  직  num2 각 형 을 num3  개  만들었습니다 이어 붙인  직  num4 각 형 의  넓이 가 num5 ㎠  일   때   둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            32,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 num4 cm 일 때, 다른 num5 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 15
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 의 num2  변 의  길이 가 num3 cm  일   때  다른  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            19,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 num1 면의 눈의 수의 합은 num2 입니다. 눈의 수가 num3 인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 7,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num2,num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus num2 num3",
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  주사위 에서  평행  한  num1  면 의  눈 의  수 의  합 은 num2 입니다  눈 의  수 가 num3  인   면 과  마주 보고 있는  면 의  눈 의  수 는 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            6,
            8,
            10,
            17,
            19,
            20,
            25,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 두 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형과 둘레가 num3 센티미터 가로가 num4 센티미터인 직 num5 각형이 있습니다. 이 num6 직 num7 각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 16,
            "num4": 5,
            "num5": 4,
            "num6": 2,
            "num7": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
        "Answer": 75,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus func_divide num3 2 num4 num4",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  둘레 가 num3  센티미터   가로 가 num4  센티미터 인  직  num5 각 형 이 있습니다 이 num6  직  num7 각 형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때,높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 평행 num1 변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 num2 cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   평행  num1  변형   모양 의  색종이 의  밑  변 의  길이 가 num2 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            21,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 num1 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 400,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "Answer": 100,
        "trg": "func_divide num0 4",
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   마름모   모양 의  공원 이 있습니다 이  공원 의 num1  변 의  길 이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            14,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정 num1 각형 모양인 직 num2 면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 num3 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: num4 )",
        "Numbers": {
            "num0": 432,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num4 none 2",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   원   모양 의  피자 를  밑  면 이  정  num1 각 형   모양 인  직  num2  면  체   모양 의  상자 에  포장 하려고 합니다  상자 의  밑  면 의 num3  변 의  길 이는 적어도 몇 cm 이어야 합니까 (  원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            35,
            36,
            40,
            10,
            42,
            43,
            13,
            14,
            15,
            16,
            44,
            48,
            20,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "현석이가 가지고 있는 밑면이 세로가 5cm,  높이가 10cm, 가로가 4cm인 직육면체의 전개도의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "QuestionConv": "현석이는 num0 밑면이 가로가 num1 cm, 세로가 num2 cm인 직 num3 각형으로 되어 있는 num4 각기둥 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num5 ㎠이었습니다. 이 num6 각기둥의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 220,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "src": " 현석  이 가 가지고 있는  밑  면 이  세로 가 num0 cm  높이 가 num1 cm  가로 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  전개도 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            32,
            33,
            3,
            4,
            5,
            8,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            22,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 5cm,가로가 10cm,  높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "src": " 세로 가 num0 cm  가로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있을 때 각 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레의 길이가 num0 cm인 정 num1 각형과 정 num2 각형이 있습니다. num3 도형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 12,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add func_divide num0 num1 func_divide num0 num2",
        "src": " 둘레 의  길이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 과  정  num2 각 형 이 있을  때  각  도형 의 num3  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈에 펜을 달아 중심을 고정한 뒤 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "QuestionConv": "진주는 길이가 num0 cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: num1 )",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 3.1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
        "Answer": 49.6,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 2 num1",
        "src": "nae0 는  길이 가 num0 cm  인   끈 에  펜 을 달아  중심 을  고정 한  뒤   그릴   수  있는 가장 큰  원 을 그렸습니다 nae0 가 그린  원 의  원주 는 몇 cm 입니까 (  원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            34,
            4,
            5,
            38,
            7,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 다른 num4 변의 길이보다 num5 cm 더 길 때, num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 1,
            "num5": 4,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num5),2),num6)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_divide num0 2 num5 2 num6",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 이 있습니다 이  평행  num2  변형 의 num3  변 의  길이 가 다른 num4  변 의  길이 보다 num5 cm 더  길   때  num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 10cm, 13cm, 8cm인 직육면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정육면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 모양의 도토리묵이 있습니다. 이 도토리묵을 잘라서 만들 수 있는 가장 큰 정 num4 면체 모양의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 10,
            "num1": 13,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_whichsmall(func_whichsmall(num0,num1),num2),none),num3)",
        "Answer": 384,
        "trg": "func_multiply func_square func_whichsmall func_whichsmall num0 num1 num2 none num3",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체   모양 의  도토리묵 이 있습니다 이  도토리묵 을 잘라서 만들  수  있는 가장 큰  정  num4  면  체   모양 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            17,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            33,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 8cm인 원의 원주와 반지름이 5cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 원주와 반지름이 num1 cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num2 func_multiply func_multiply num1 2 num2",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  원주 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  원주 의  합 은 몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            11,
            12,
            18,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "정훈이가 가지고 있는 직육면체 모양의 상자의 밑면은 한 변의 길이가 50cm인 정사각형이고 높이는 120cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "QuestionConv": "정훈이는 직 num0 면체 모양의 상자를 가지고 있습니다. 이 상자의 바닥은 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 모양이고 높이는 num4 cm일 때, 이 상자의 부피는 몇 m³입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "정훈",
            "num0": 6,
            "num1": 1,
            "num2": 50,
            "num3": 4,
            "num4": 120
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_cm2m(num2,none),func_cm2m(num2,none)),func_cm2m(num4,none))",
        "Answer": 0.3,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_cm2m num2 none func_cm2m num2 none func_cm2m num4 none",
        "src": "nae0 이가 가지고 있는  직  num0  면  체   모양 의  상자 의  밑 면은 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형 이고 높이는 num4 cm  일   때  이  상자 의  부피 는 몇 m³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            28,
            29,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체 모양의 상자의 겉면을 물감으로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠할 때, 몇 가지 색의 물감이 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide num0 2",
        "src": " 직  num0  면  체   모양 의  상자 의  겉면 을  물감 으로  색칠 하려고 합니다 서로  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 할  때  몇  가지   색 의  물감 이  필요 합니까",
        "group_num": [
            1,
            33,
            13,
            14,
            15,
            16,
            20,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 num2 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 90센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 46센티미터인 사다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 센티미터, 윗변과 아랫변의 길이의 합이 num1 센티미터인 num2 다리꼴이 있습니다. 이 num3 다리꼴의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 90,
            "num1": 46,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "Answer": 2070,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 높이 가 num0  센티미터  윗 변 과 아랫 변 의  길이 의  합 이 num1  센티미터 인 num2  다리 꼴의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            23,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 두 면의 눈의 수의 합은 7입니다. 눈의 수가 2인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위에서 평행한 num1 면의 눈의 수의 합은 num2 입니다. 눈의 수가 num3 인 면과 서로 마주보고 있는 면의 눈의 수는 몇입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 2,
            "num2": 7,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_minus(num2,num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus num2 num3",
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  주사위 가 있습니다 이  주사위 에서  평행  한  num1  면 의  눈 의  수 의  합 은 num2 입니다  눈 의  수 가 num3  인   면 과 서로  마주 보고 있는  면 의  눈 의  수 는 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            33,
            34,
            35,
            36,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 만든 가장 큰 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정 num3 각형 모양을 num4 개 만들었습니다. 만든 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 24,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
        "Answer": 576,
        "trg": "func_square func_whichsmall num0 num1 none",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 를 잘라 만든 가장 큰  정  num3 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 5cm인 종이를 이용하여 정육면체를 만들 때 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_cube(num0,none)",
        "Answer": 125,
        "trg": "func_cube num0 none",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm  인   종이 를  이용 하여  정  num1  면  체 를 만들  때   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            11,
            12,
            13,
            17,
            19,
            20,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 18개인 각기둥 (가)와 면이  5개인 각기둥 (나)가 있습니다. 두 각기둥 (가)와 (나)의 한 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각기둥 (가)와 면이  num1 개인 각기둥 (나)가 있습니다. num2 각기둥 (가)와 (나)의 num3 밑면의 변의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 5,
            "num2": 2,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,3), func_minus(num1,2))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_difference func_divide num0 3 func_minus num1 2",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각기둥  ( 가) 와  면 이 num1  개인   각기둥  ( 나) 가 있습니다 num2  각기둥  ( 가) 와 ( 나)  의  num3  밑  면 의  변 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            4,
            36,
            6,
            10,
            12,
            16,
            17,
            18,
            20,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 모든 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),func_edge(num1,none))",
        "Answer": 132,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none func_edge num1 none",
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            11,
            13,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 한 대각선의 길이가 100cm이고, 다른 대각선의 길이가 80cm입니다. 팻말의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "준호는 마름모 모양의 팻말을 만들었습니다. 팻말은 num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터입니다. 팻말의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "준호",
            "num0": 1,
            "num1": 100,
            "num2": 80
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),2)",
        "Answer": 4000,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 2",
        "src": "nae0 는  마름모   모양 의  팻말 을 만들었습니다  팻말 은 num0  대각선 의  길이 가 num1 cm  이고  다른  대각선 의  길이 가 num2 cm 입니다  팻말 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            7,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 160
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_divide func_minus func_divide num3 2 func_multiply num0 num1 func_add num0 num1",
        "src": " 가로 와  세로 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2  면  체 의  겉넓이 가 num3 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            17,
            19,
            23,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 400m인 마름모 모양의 공원의 한 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 m인 마름모 모양의 공원이 있습니다. 이 공원의 num1 변의 길이는 몇 m입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 400,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "Answer": 100,
        "trg": "func_divide num0 4",
        "src": " 둘레 가 num0 m  인   마름모   모양 의  공원 의 num1  변 의  길 이는 몇 m 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            10,
            11,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm일때 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 24,
            "num2": 30
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num1),2)",
        "Answer": 360,
        "trg": "func_divide func_multiply num2 num1 2",
        "src": "num0 각 형 의  높이 가 num1 cm  이고   밑  변 의  길이 가 num2 cm  일  때   넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num4 )",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3.14
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
        "Answer": 1962.5,
        "trg": "func_circlearea func_divide func_whichsmall num0 num1 2 num4",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 을 잘라 가장 큰  원 으로 만들었습니다 이  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            27,
            31,
            35,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체의 모서리의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide func_edge num0 none func_vertex num1 num2",
        "src": " 직  num0  면  체 의  모서리 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  꼭짓점 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 num0 각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 1",
        "src": " 밑  면 이 num0 각 형 인  각뿔 에서  모서리 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60센티미터라면 다른 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 num0 제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 num1 대각선의 길이가 num2 센티미터라면 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2400,
            "num1": 1,
            "num2": 60
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 40,
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 진 이는  동아리   활동 에서  사용 할  넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  안내   표지판 을 만들었습니다  안내   표지판 의 num1  변 의  길이 가 num2  센티미터  라면  다른  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            34,
            35,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 10cm, 세로가 5cm, 높이가 8cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 5,
            "num2": 8,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 num1 num2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_multiply num0 num1 none",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  넓이 가 같은  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            35,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 윗변의 길이가 3센티미터이고 높이가 4센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 num1 다리꼴이 있습니다. 이 num2 다리꼴의 윗변의 길이가 num3 센티미터이고 높이가 num4 센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num0 2 num4 num3",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인 num1  다리 꼴이 있습니다 이 num2  다리 꼴의 윗 변 의  길이 가 num3  센티미터 이고  높이 가 num4  센티미터  일   때  아랫 변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 처음 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정 num2 각형 모양을 num3 개 만들었더니, 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 처음 직 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 144,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_sqrt num4 none num0",
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 내어 가장 큰  정  num2 각 형   모양 을 num3  개  만들었더니  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다  처음   직  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            27,
            29,
            30,
            32,
            34,
            35,
            37,
            38,
            39,
            41,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 80센티미터인 정사각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 5개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형 모양의 타일이 있습니다. 이 타일 num2 개의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 80,
            "num1": 4,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "Answer": 2000,
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num0 num1 none num2",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  타일 이 있습니다 이  타일  num2  개 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            16,
            19,
            21,
            24,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 8cm이고, 겉넓이가 200㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓인 면의 둘레가 20cm일 때, 이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓인 면의 둘레가 num3 cm일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 200,
            "num2": 6,
            "num3": 20,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,num3)),2))",
        "Answer": 160,
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 num3 2",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num3 cm  일   때  이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            36,
            5,
            37,
            7,
            11,
            15,
            16,
            18,
            21,
            23,
            24,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 밑면의 둘레가 40cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "num0 밑면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 40,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_divide(num1,4),none)",
        "Answer": 1000,
        "trg": "func_cube func_divide num1 4 none",
        "src": "num0  밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            4,
            6,
            7,
            9,
            10,
            14,
            17,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "면의 수가 num0 개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 num1 개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 2 3 func_multiply func_minus num1 1 2",
        "src": " 면 의  수 가 num0  개인   각기둥 과  꼭짓점 의  수 가 num1  개인   각뿔 이 있습니다 이  각기둥 과  각뿔 의 모든  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 수와 면의 수의 차가 num0 인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 모서리 의  수 와  면 의  수 의  차 가 num0  인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 정 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 num2 cm, num3 cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 169,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply func_minus func_sqrt num0 none num2 func_minus func_sqrt num0 none num3",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  가로 와  세로 를 각각 num2 cm num3 cm 잘라내었습니다 잘라 내고  남은   색종이 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            29,
            32,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 30센티미터인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 모양의 타일을 겹치지 않게 num3 개씩 num4 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
        "Answer": 7.2,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square func_cm2m num1 none none num3 num4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형   모양 의  타일 을 겹치지 않게 num3  개 씩 num4  줄 로 이어 붙였습니다 이어 붙인  타일   전체 의  넓이 는 몇  제곱미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고, 둘레가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_minus func_divide num1 2 num0 num0 none",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  둘레 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  넓이 가 같은  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "네 변의 길이의 합이 50cm인 직사각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 18cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 직 num2 각형을 그리려고 합니다. 긴 변의 길이가 num3 cm로 그리려고 할 때, 짧은 변의 길이는 몇 cm로 해야합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 50,
            "num2": 4,
            "num3": 18
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num1,2),num3)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_minus func_divide num1 2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   직  num2 각 형 을 그리려고 합니다 긴  변 의  길이 가 num3 cm  로  그리려고 할  때  짧은  변 의  길 이는 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 9미터, 아랫변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 미터, 아랫변의 길이가 num1 미터, 넓이가 num2 제곱미터인 num3 다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 10,
            "num2": 76,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide func_multiply num2 2 func_add num0 num1",
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  미터  아랫 변 의  길이 가 num1  미터   넓이 가 num2  제곱미터 인 num3  다리 꼴  모양 의  땅 의 높이는 몇  미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 14cm이고, 다른 한 변의 길이가 11cm인 평행사변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행사변형 (나)가 있습니다. 평행사변형 (나)의 한 변의 길이가 10cm일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형 (가)와 둘레의 길이가 같은 평행 num5 변형 (나)가 있습니다. 평행 num6 변형 (나)의 num7 변의 길이가 num8 cm일 때, 다른 num9 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 14,
            "num2": 1,
            "num3": 11,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1,
            "num8": 10,
            "num9": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_add(num1,num3),num8)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_minus func_add num1 num3 num8",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형  ( 가) 와  둘레 의  길이 가 같은  평행  num5  변형  ( 나) 가 있습니다  평행  num6  변형  ( 나)  의  num7  변 의  길이 가 num8 cm  일   때  다른 num9  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            28,
            29,
            30,
            34,
            35,
            36,
            37,
            41,
            42,
            44,
            46,
            47,
            51,
            52,
            57,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 125cm³인 작은 정육면체 8개를 정육면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 작은 정 num1 면체 num2 개를 정 num3 면체 모양으로 쌓았습니다. 쌓은 정 num4 면체의 num5 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 125,
            "num1": 6,
            "num2": 8,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(func_multiply(num0,num2),none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_cuberoot func_multiply num0 num2 none",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인  작은  정  num1  면  체  num2  개 를  정  num3  면  체   모양 으로 쌓았습니다 쌓은  정  num4  면  체 의 num5  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            33,
            5,
            6,
            7,
            10,
            13,
            14,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고 내부에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 모두 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 3,
            "num3": 6,
            "num4": 1,
            "num5": 20,
            "num6": 6,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
        "Answer": 3000,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_cube func_cm2m num5 none none",
        "src": " 가로 가 num0 m  세로 가 num1 m  높이 가 num2 m  인   직  num3  면  체   모양 의  창고   내부 에 num4  모서리 의  길이 가 num5 cm  인   정  num6  면  체   모양 의  상자 를 빈틈없이 쌓으려고 합니다  정  num7  면  체   모양 의  상자 를 모두 몇  개 까지 쌓을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            30,
            31,
            38,
            39,
            40,
            41,
            42,
            49,
            52,
            53,
            55
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형의 넓이가 49제곱센티미터 일 때 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 49,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(num1,none)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_sqrt num1 none",
        "src": " 정  num0 각 형 의  넓이 가 num1  제곱  센티미터   일   때  num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 만들면 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형을 길이가 num2 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 num3 개 만들었습니다. 이 직 num4 각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 40
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num2,2),num0)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_divide num2 2 num0",
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 을  길이 가 num2 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여 만들면  세로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 꼭짓점의 개수는 직육면체의 한 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체의 꼭짓점의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 모서리의 수의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_vertex(num0,none),func_edge(num1,num2))",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_divide func_vertex num0 none func_edge num1 num2",
        "src": " 정  num0  면  체 의  꼭짓점 의  개수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  모서리 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 세로의 길이가 가로의 길이의 2배일 때 세로는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num0 2 func_add num3 1 num3",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  세로 의  길이 가  가로 의  길이 의 num3  배 일  때   세로 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형이 있습니다. 두 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3  변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 1,
            "num4": 9,
            "num5": 9,
            "num6": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_difference func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 이 있습니다 num6  도형 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            32,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 마름모의 네 변의 길이를 각각 1/3로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모의 num2 변의 길이를 각각 num3 로 줄였을 때, 마름모의 둘레는 몇 cm만큼 줄어듭니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 0.3333333333333333
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(num1,func_multiply(num1, num3)),num2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply func_minus num1 func_multiply num1 num3 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 의 num2  변 의  길이 를 각각 num3  로  줄였을  때   마름모 의  둘레 는 몇 cm  만큼  줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 20㎝인 밧줄로 직사각형을 만들었더니 줄이 남지도 모자라지도 않는다고 한다. 직사각형의 세로 길이가 4cm일 때, 가로 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num3)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num3",
        "src": " 길이 가 num0 ㎝  인   밧줄 로  직  num1 각 형 을 만들었더니  줄 이  남지 도 모자라지도 않는다고 한다  직  num2 각 형 의  세로   길이 가 num3 cm  일   때   가로   길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            36,
            37,
            8,
            9,
            10,
            12,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "인숙이의 책상은 가로가 120센티미터이고, 넓이가 9600제곱센티미터인 직사각형입니다. 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "인숙이의 책상은 가로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형 모양입니다. 인숙이의 책상의 세로는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 120,
            "num1": 9600,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": " 인숙이 의  책상 은  가로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 입니다  책상 의  세로 는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            16,
            17,
            18,
            19,
            22,
            25,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 가장 적은 각기둥의 모서리의 수와 면의 수가 가장 적은 각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피는 호석이가 만든 상자의 부피보다 얼마나 더 큽니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 9,
            "num3": 6,
            "num4": 7,
            "num5": 2,
            "num6": 10,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
        "Answer": 85,
        "trg": "func_minus func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply func_multiply num4 num5 num6",
        "src": "nae0 는  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 를 만들었고 nae1 이는  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체 를 만들었습니다 nae0 가 만든  상자 의  부피 는 nae1 이가 만든  상자 의  부피 보다 얼마나 더 큽니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            37,
            41,
            42,
            44,
            47,
            49,
            51,
            54,
            55,
            56,
            57,
            58
        ]
    },
    {
        "Question": "가로, 세로, 높이가 각각 4cm, 5cm, 10cm인 직육면체 (가)와 가로, 세로가 각각 4cm, 2cm인 직육면체 (나)가 있습니다.(가)와 (나)의 부피가 같을 때, (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로, 세로, 높이가 각각 num0 cm, num1 cm, num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로, 세로가 각각 num4 cm, num5 cm인 직 num6 면체 (나)가 있습니다. 두 직 num7 면체 (가)와 (나)의 부피가 같을 때, 직 num8 면체 (나)의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "seq0": [
                "가로",
                "세로",
                "높이가"
            ],
            "num0": 4,
            "num1": 5,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "seq0 각각 num0 cm num1 cm num2 cm  인   직  num3  면  체  ( 가) 와  가로   세로 가 각각 num4 cm num5 cm  인   직  num6  면  체  ( 나) 가 있습니다 ( 가) 와 ( 나)  의   부피 가 같을  때  ( 나)  의  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            10,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            26,
            32,
            34,
            39,
            41,
            46,
            48,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5센티미터, 세로가 12센티미터인 직사각형과 둘레가 16센티미터 가로가 5센티미터인 직사각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형과 둘레가 num3 센티미터 가로가 num4 센티미터인 직 num5 각형이 있습니다. 이 num6 직 num7 각형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 16,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num1), func_multiply(func_minus(func_divide(num3,2),num4),num4))",
        "Answer": 75,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num1 func_multiply func_minus func_divide num3 2 num4 num4",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  둘레 가 num3  센티미터   가로 가 num4  센티미터 인  직  num5 각 형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            33,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형을 num3 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 num4 cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 2 func_multiply num4 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 을 num3  밑  면 으로 하는  각기둥 이 있습니다 이  각기둥 의  높이 가 num4 cm  일   때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            31,
            33,
            35,
            38,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 num0 변의 길이가 num1 cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 num2 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 num3 개 일 때, num4 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 108,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num2 func_multiply func_divide num3 2 num1 func_divide num3 2 num4",
        "src": " 밑  면 의 num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  모든  모서리 의  길이 의  합 이 num2 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  모서리 의  수 가 num3  개   일   때  num4  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            31,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고, 밑에 놓인 면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑에 놓인 면의 둘레가 num1 cm인 직 num2 면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 24,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
        "Answer": 360,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide func_divide num1 2 2 func_divide func_divide num1 2 2 num0",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 를 만들려고 합니다  밑 에 놓은  면 의  넓이 가 가장 넓은  직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            22,
            27,
            29,
            30,
            32,
            36,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 num0 개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add func_divide num0 2 2",
        "src": " 꼭짓점 의 num0  개인   각기둥 의  면 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            10,
            4
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같습니다. 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 num1 모서리의 길이는 num2 cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
        "Answer": 90,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num0 2 3 num2",
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각기둥 의 num1  모서리 의  길 이는 num2 cm  이고  모든  모서리 의  길이 가 같습니다 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            7,
            11,
            12,
            15,
            17,
            19,
            21,
            23,
            25,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 30cm, 24cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었습니다. 만든 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 가장 큰 정 num3 각형 모양을 num4 개 만들었습니다. 만든 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 24,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_whichsmall(num0,num1),none)",
        "Answer": 576,
        "trg": "func_square func_whichsmall num0 num1 none",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 가장 큰  정  num3 각 형   모양 을 num4  개  만들었습니다 만든  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            18,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            33,
            34,
            35,
            36,
            37,
            38,
            40,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num3)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none num3",
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 모든  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_cube(num1,none)",
        "Answer": 216,
        "trg": "func_cube num1 none",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10센티미터인 정사각형 (가)와 둘레가 32센티미터인 정사각형 (나)가 있습니다. 두 도형의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 (가)와 둘레가 num3 센티미터인 정 num4 각형 (나)가 있습니다. 정 num5 각형 (가)와 정 num6 각형 (나)의 넓이의 합은 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 32,
            "num4": 4,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_add(func_square(num1, none), func_square(func_divide(num3,num4),none))",
        "Answer": 164,
        "trg": "func_add func_square num1 none func_square func_divide num3 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1  센티미터 인  정  num2 각 형  ( 가) 와  둘레 가 num3  센티미터 인  정  num4 각 형  ( 나) 가 있습니다 num5  도형 의  넓이 의  합 은 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            27,
            28,
            29,
            31,
            33,
            36,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 43.4cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 2배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "QuestionConv": "원 (가)와 원 (나)가 있습니다. 원 (가)의 원주는 num0 cm이고 원 (나)의 원주는 원 (가)의 원주의 num1 배일 때 원 (나)의 반지름 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 43.4,
            "num1": 2,
            "num2": 3.1
        },
        "Equation": "func_divide(func_divide(func_multiply(num0,num1),num2),2)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_divide func_divide func_multiply num0 num1 num2 2",
        "src": " 원  ( 가) 와  원  ( 나) 가 있습니다  원  ( 가)  의   원주 는 num0 cm  이고   원  ( 나)  의   원주 는  원  ( 가)  의   원주 의 num1  배 일  때   원  ( 나)  의   반지름  몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            8,
            40,
            41,
            11,
            45,
            15,
            16,
            26,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4센티미터, 세로가 9센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 9,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(num0,num1),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_multiply num0 num1 none",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형이 있습니다. 이 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 각각 num1 °인 num2 각형이 있습니다. 이 num3 각형의 num4 변의 길이가 num5 cm일 때, num6 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 60,
            "num2": 3,
            "num3": 3,
            "num4": 1,
            "num5": 12,
            "num6": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num5,num6)",
        "Answer": 36,
        "trg": "func_multiply num5 num6",
        "src": "num0  각 의  크기 가 각각 num1 °  인  num2 각 형 이 있습니다 이 num3 각 형 의 num4  변 의  길이 가 num5 cm  일   때  num6  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28,
            29,
            31,
            33,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm, 높이가 5cm인 직육면체 (가)와 가로가 4cm, 세로가 2cm, 높이가 6cm인 직육면체 (나)가 있습니다. 이 두 직육면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체 (가)와 가로가 num4 cm, 세로가 num5 cm, 높이가 num6 cm인 직 num7 면체 (나)가 있습니다. 이 num8 직 num9 면체 (가)와 (나)의 겉넓이의 합은 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 6,
            "num4": 4,
            "num5": 2,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 2,
            "num9": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),func_cubearea(func_makelist(num4,num5),num6))",
        "Answer": 182,
        "trg": "func_add func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 func_cubearea func_makelist num4 num5 num6",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체  ( 가) 와  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체  ( 나) 가 있습니다 이 num8  직  num9  면  체  ( 가) 와 ( 나)  의   겉넓이 의  합 은 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            30,
            31,
            34,
            40,
            42,
            44,
            48,
            53,
            55,
            59
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형이 있습니다. 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 직각 num2 각형이 있습니다. 나머지 num3 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_righttriangle_angle_minus num1 none",
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인   직각  num2 각 형 이 있습니다  나머지  num3  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            16,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 3cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 60cm, 45cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "돌멩이가 들어 있는 수조에서 돌멩이를 빼었더니 물의 높이가 num0 cm 줄어들었습니다. 이 수조의 가로와 세로가 각각 num1 cm, num2 cm일 때, 돌멩이의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 45
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num1,num2),num0)",
        "Answer": 8100,
        "trg": "func_multiply func_multiply num1 num2 num0",
        "src": " 돌멩이 가 들어 있는  수조 에서  돌멩이 를 빼었더니  물 의  높이 가 num0 cm 줄어들었습니다 이  수조 의  가로 와  세로 가 각각 num1 cm num2 cm  일   때   돌멩이 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            2,
            3,
            35,
            36,
            8,
            11,
            13,
            14,
            15,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각기둥의 모서리의 개수와 오각뿔의 모서리의 개수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 가장 적은 각기둥의 모서리의 수와 면의 수가 가장 적은 각뿔의 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,3),func_multiply(num1,2))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  개수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  개수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 30cm인 정사각형 모양의 타일을 겹치지 않게 8개씩 10줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 센티미터인 정 num2 각형 모양의 타일을 겹치지 않게 num3 개씩 num4 줄로 이어 붙였습니다. 이어 붙인 타일 전체의 넓이는 몇 제곱미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_square(func_cm2m(num1,none),none),num3),num4)",
        "Answer": 7.2,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_square func_cm2m num1 none none num3 num4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형   모양 의  타일 을 겹치지 않게 num3  개 씩 num4  줄 로 이어 붙였습니다 이어 붙인  타일   전체 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: num3 )",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_divide func_multiply num0 num1 num3 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  원 의  반지름 은 몇 cm 입니까 (  원주율 : num3 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            22,
            23,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 3cm, 높이가 10cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체와 겉넓이가 같은 정육면체 (가)를 만들려고합니다. 정육면체 (가)의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 3,
            "num2": 10,
            "num3": 6,
            "num4": 6,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2),num5),none)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_sqrt func_divide func_cubearea func_makelist num0 num1 num2 num5 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 와  겉넓이 가 같은  정  num5  면  체  ( 가) 를 만들려고합니다  정  num6  면  체  ( 가)  의  num7  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            28,
            29,
            33,
            35,
            36,
            37,
            41,
            43,
            44,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 세로보다 num0 센티미터 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 둘레가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 240
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num2,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num2,2),num0),2))",
        "Answer": 3500,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_divide num2 2 num0 2 func_divide func_add func_divide num2 2 num0 2",
        "src": " 가로 가  세로 보다 num0  센티미터  더 긴  직  num1 각 형 의  둘레 가 num2  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            19,
            22,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "정삼각형과 한 변의 길이가 같은 정사각형, 정오각형이 있습니다. 세 도형의 둘레의 합이 60cm일 때, 정오각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 각형과 num1 변의 길이가 같은 정 num2 각형, 정 num3 각형이 있습니다. num4 도형의 둘레의 합이 num5 cm일 때, 정 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 1,
            "num2": 4,
            "num3": 5,
            "num4": 3,
            "num5": 60,
            "num6": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num5,func_add(func_add(num0,num2),num3)),num6)",
        "Answer": 25,
        "trg": "func_multiply func_divide num5 func_add func_add num0 num2 num3 num6",
        "src": " 정  num0 각 형 과 num1  변 의  길이 가 같은  정  num2 각 형   정  num3 각 형 이 있습니다 num4  도형 의  둘레 의  합 이 num5 cm  일   때   정  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            24,
            26,
            28,
            29,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            42,
            43
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 줄이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square func_minus num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 줄이면  넓이 는 몇 ㎠ 줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num3),num3)",
        "Answer": 40,
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num3 num3",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로 의  길이 가 num3  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            25,
            28,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 정 num0 각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,3)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_multiply num0 3",
        "src": " 밑  면 이  정  num0 각 형 인  각기둥 의  모서리 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            6,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 169㎠인 정사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 3cm, 5cm 잘라내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 정 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 가로와 세로를 각각 num2 cm, num3 cm 잘라내었습니다. 잘라 내고 남은 색종이의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 169,
            "num1": 4,
            "num2": 3,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_sqrt(num0,none),num2),func_minus(func_sqrt(num0,none),num3))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply func_minus func_sqrt num0 none num2 func_minus func_sqrt num0 none num3",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  가로 와  세로 를 각각 num2 cm num3 cm 잘라내고  남은   색종이 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            34,
            5,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            27,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "세로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 140,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num1, num0)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 의  가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑에 놓인 면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 밑에 놓인 면의 둘레가 num3 cm이고, 넓이가 num4 ㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 16,
            "num4": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
        "Answer": 222,
        "trg": "func_add func_multiply num3 func_divide num0 num4 func_multiply num4 2",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num3 cm  이고   넓이 가 num4 ㎠  일   때   겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            3,
            37,
            6,
            10,
            13,
            17,
            19,
            22,
            24,
            25,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 40cm, 세로가 20cm인 직사각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 40,
            "num1": 20,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num0,num1),2)",
        "Answer": 120,
        "trg": "func_multiply func_add num0 num1 2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            17,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 늘이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
        "Answer": 100,
        "trg": "func_square func_add num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 늘이면  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 이 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정팔각형과 한 변의 길이가 9cm인 정구각형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3  변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 도형의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 8,
            "num3": 1,
            "num4": 9,
            "num5": 9
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,num2), func_multiply(num4,num5))",
        "Answer": 1,
        "trg": "func_difference func_multiply num1 num2 func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체 모양의 박스의 겉면을 색연필로 색칠하는데 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체 모양의 박스의 겉면을 페인트로 색칠하려고 합니다. 서로 평행한 면에만 같은 색을 칠하려면 몇 가지 색의 페인트가 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num0,2)",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide num0 2",
        "src": " 정  num0  면  체   모양 의  박스 의  겉면 을  색연필 로  색칠 하는데  평행  한   면 에만 같은  색 을  칠 하려면 몇  가지   색 의  페인트 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            13,
            14,
            18,
            21,
            22,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 20개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),1)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_add func_divide num0 2 1",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            12
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수와 면의 수의 차가 9인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 수와 면의 수의 차가 num0 인 각뿔의 밑면의 변의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9
        },
        "Equation": "func_add(num0,1)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add num0 1",
        "src": " 모서리 의  수 와  면 의  수 의  차 가 num0  인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            8,
            10,
            12,
            14,
            17,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형 3개를 겹치지 않게 이어 붙여 직사각형을 한 개 만들었습니다. 이어 붙인 직사각형의 넓이가 243㎠일 때, 이 직사각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 각형 num1 개를 겹치지 않게 이어 붙여 직 num2 각형을 num3 개 만들었습니다. 이어 붙인 직 num4 각형의 넓이가 num5 ㎠일 때, 이 직 num6 각형의 둘레의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 3,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 243,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),func_multiply(func_sqrt(func_divide(num5,num1),none),num1)),2)",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_multiply func_add func_sqrt func_divide num5 num1 none func_multiply func_sqrt func_divide num5 num1 none num1 2",
        "src": " 정  num0 각 형  num1  개 를 겹치지 않게 이어 붙여  직  num2 각 형 을 num3  개  만들었습니다 이어 붙인  직  num4 각 형 의  넓이 가 num5 ㎠  일   때  이  직  num6 각 형 의  둘레 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            4,
            7,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            34,
            35,
            36,
            38,
            43,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 64cm인 끈을 겹치지 않게 사용하여 만든 마름모의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 마름모 num1 개 만들었습니다. 마름모의 num2 변은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 64,
            "num1": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,4)",
        "Answer": 16,
        "trg": "func_divide num0 4",
        "src": " 길이 가 num0 cm  인   끈 을 겹치지 않게  사용 하여 만든  마름모 의 num1  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            18,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같을 때, 평행사변형의 다른 한변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형이 있습니다. 마름모와 평행 num5 변형의 둘레가 같을 때, 평행 num6 변형의 다른 num7 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 이 있습니다  마름모 와  평행  num5  변형 의  둘레 가 같을  때   평행  num6  변형 의 다른 num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            33,
            34,
            35,
            38,
            39,
            44,
            45
        ]
    },
    {
        "Question": "은솔이는 넓이가 36㎠이고, 밑변의 길이가 8cm인 삼각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 삼각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "은솔이는 넓이가 num0 ㎠이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각자를 가지고 있습니다. 은솔이가 가지고 있는 num3 각자의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 8,
            "num2": 3,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,2),num1)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 2 num1",
        "src": " 은솔 이는  넓이 가 num0 ㎠  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2  각자 를 가지고 있습니다  은솔  이 가 가지고 있는 num3  각자 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            2,
            4,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 네 변의 길이를 4cm씩 줄이면 정사각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 줄이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠ 줄어듭니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 4,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(func_minus(num1,num4),none))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square func_minus num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 줄이면  정  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 줄어듭니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 넓이를 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "Answer": 49,
        "trg": "func_square num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 50cm, 60cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형을 잘라 만들 수 있는 가장 큰 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형을 잘라 가장 큰 원으로 만들었습니다. 이 원의 넓이는 몇 ㎠입니까? (원주율: num4 )",
        "Numbers": {
            "num0": 50,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3.14
        },
        "Equation": "func_circlearea(func_divide(func_whichsmall(num0,num1),2),num4)",
        "Answer": 1962.5,
        "trg": "func_circlearea func_divide func_whichsmall num0 num1 2 num4",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 을 잘라 만들  수  있는 가장 큰  원 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            30,
            34,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형을 최대 몇 개 만들 수 입습니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정 num6 각형은 최대 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 를 잘라 내어 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을  최대  몇  개  만들  수  입습니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "한 대각선의 길이가 10센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 12센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 2배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 한 대각선의 길이가 8센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "num0 대각선의 길이가 num1 센티미터이고, 다른 대각선의 길이가 num2 센티미터인 마름모 (가)와 마름모 (가)의 넓이의 num3 배인 마름모 (나)가 있습니다. 마름모 (나)의 num4 대각선의 길이가 num5 센티미터일 때, 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1,
            "num5": 8
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num1,num2),num3),num5)",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num1 num2 num3 num5",
        "src": "num0  대각선 의  길이 가 num1  센티미터 이고 다른  대각선 의  길이 가 num2  센티미터 인  마름모  ( 가) 와  마름모  ( 가)  의   넓이 의 num3  배 인  마름모  ( 나) 가 있습니다  마름모  ( 나)  의  num4  대각선 의  길이 가 num5  센티미터  일   때  다른  대각선 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            26,
            27,
            29,
            33,
            34,
            38,
            39,
            41,
            43,
            44,
            48,
            53,
            54
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 10cm인 정육면체를 쌓는데 부피가 1cm³인 정육면체 몇 개가 필요합니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),num3)",
        "Answer": 1000,
        "trg": "func_divide func_cube num1 none num3",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 를 쌓는데  부피 가 num3 cm³  인   정  num4  면  체  몇  개 가  필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm이고 부피가 num2 cm³ 직 num3 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12,
            "num2": 1800,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_divide num2 func_multiply num0 num1",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  이고   부피 가 num2 cm³  직  num3  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            19,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정사각형은 최대 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 직 num2 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 모양을 만들려고 합니다. 만들 수 있는 정 num6 각형은 최대 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   직  num2 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 를 잘라 내어 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형   모양 을 만들려고 합니다 만들  수  있는  정  num6 각 형 은  최대  몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            21,
            22,
            23,
            25,
            27,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            36,
            37,
            38,
            40,
            41,
            42,
            43,
            44,
            49
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 12cm이고 부피가 1800cm³ 인 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm이고 부피가 num2 cm³ 직 num3 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12,
            "num2": 1800,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_divide(num2,func_multiply(num0,num1))",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_divide num2 func_multiply num0 num1",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  이고   부피 가 num2 cm³  인   직  num3  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 10cm인 원의 넓이와 반지름이 3cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: 3.14)",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 넓이와 반지름이 num1 cm인 원의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 3,
            "num2": 3.14
        },
        "Equation": "func_difference(func_circlearea(func_divide(num0,2),num2),func_circlearea(num1,num2))",
        "Answer": 50.24,
        "trg": "func_difference func_circlearea func_divide num0 2 num2 func_circlearea num1 num2",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  넓이 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            16,
            18,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "두 각의 크기가 각각 60°인 삼각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 세 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 각각 num1 °인 num2 각형이 있습니다. 이 num3 각형의 num4 변의 길이가 num5 cm일 때, num6 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 60,
            "num2": 3,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num4,num5)",
        "Answer": 36,
        "trg": "func_multiply num4 num5",
        "src": "num0  각 의  크기 가 각각 num1 °  인  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때  num5  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            6,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            22,
            23,
            25,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 한 변의 길이가 10cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 108cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 12개 일 때, 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 num0 변의 길이가 num1 cm이고 모든 모서리의 길이의 합이 num2 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 모서리의 수가 num3 개 일 때, num4 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 108,
            "num3": 12,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num2,func_multiply(func_divide(num3,2),num1)),func_divide(num3,2)),num4)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num2 func_multiply func_divide num3 2 num1 func_divide num3 2 num4",
        "src": " 밑  면 의 num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  모든  모서리 의  길이 의  합 이 num2 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  모서리 의  수 가 num3  개   일   때  num4  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            23,
            25,
            27,
            31,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "오각기둥의 모서리의 수와 오각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥의 모서리의 수와 num1 각뿔의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 5
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num0,3), func_multiply(num1,2))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_difference func_multiply num0 3 func_multiply num1 2",
        "src": "num0  각기둥 의  모서리 의  수 와 num1  각뿔 의  모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            7,
            8,
            10,
            14,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 6cm인 정사각형 (가)로 한 변의 길이가 12cm인 정사각형을 만들려고 합니다. 정사각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)로 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형을 만들려고 합니다. 정 num6 각형 (가)는 모두 몇 개 필요합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num4,num1),none)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_square func_divide num4 num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형  ( 가)  로  num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 을 만들려고 합니다  정  num6 각 형  ( 가) 는 모두 몇  개   필요 합니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 15cm인 정사각형 (가)는 한 변의 길이가 5cm인 정사각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형 (가)는 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형 (나)의 넓이의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 15,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 5,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num4),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_square func_divide num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형  ( 가) 는 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형  ( 나)  의   넓이 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            30,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 20cm인 원에 4cm간격으로 점을 찍으려고 합니다. 점은 모두 몇 개 찍을 수 있습니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원에 num1 cm간격으로 점을 찍으려고 합니다. 점은 모두 몇 개 찍을 수 있습니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num2),num1)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num2 num1",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 에 num1 cm  간격 으로  점 을 찍으려고 합니다  점 은 모두 몇  개  찍을  수  있습니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            8,
            13,
            14,
            17,
            20,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 10센티미터이고 세로가 7센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 24cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로 길이가 세로 길이의 2배일 때 가로는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_divide(num0,2),func_add(num3,1)),num3)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_divide num0 2 func_add num3 1 num3",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  가로   길이 가  세로   길이 의 num3  배 일  때   가로 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            20,
            21,
            23,
            24,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 7센티미터이고 가로가 10센티미터인 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 7,
            "num1": 10,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 둘레가 num0 cm이고, 높이가 num1 cm인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때, 밑면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 200
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 밑  면 의  둘레 가 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때   밑  면 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            34,
            3,
            5,
            6,
            38,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정오각형을 한 밑면으로 하는 각기둥의 높이가 8cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형을 num3 밑면으로 하는 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 높이가 num4 cm일 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 5,
            "num3": 1,
            "num4": 8
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_multiply(num1,num2),2),func_multiply(num4,num2))",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_add func_multiply func_multiply num1 num2 2 func_multiply num4 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 을 num3  밑  면 으로 하는  각기둥 의  높이 가 num4 cm  일   때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            27,
            29,
            31,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 쌓았습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm인가요?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none)",
        "Answer": 2,
        "trg": "func_cuberoot func_divide num4 num1 none",
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 쌓았습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  모서리 의  길 이는 몇 cm  인가 요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            34,
            39
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 21,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_roundareatoedge num0 num1",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다  가로 가  세로 보다  길   때   가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 16개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 num0 개인 각기둥의 면은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,2),2)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add func_divide num0 2 2",
        "src": " 꼭짓점 의 num0  개인   각기둥 의  면 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            10,
            4
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 가로가 5cm, 세로가 5cm, 높이가 9cm인 직육면체를 만들었고, 호석이는 가로가 7cm, 세로가 2cm, 높이가 10cm인 직육면체를 만들었습니다. 윤기가 만든 상자의 부피가 얼마나 더 큽니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "nae1": "호석",
            "num0": 5,
            "num1": 5,
            "num2": 9,
            "num3": 6,
            "num4": 7,
            "num5": 2,
            "num6": 10,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_minus(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_multiply(func_multiply(num4,num5),num6))",
        "Answer": 85,
        "trg": "func_minus func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_multiply func_multiply num4 num5 num6",
        "src": "nae0 는  가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 를 만들었고 nae1 이는  가로 가 num4 cm  세로 가 num5 cm  높이 가 num6 cm  인   직  num7  면  체 를 만들었습니다 nae0 가 만든  상자 의  부피 가 얼마나 더 큽니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            30,
            31,
            33,
            34,
            37,
            41,
            42,
            44,
            47,
            49,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로가 각각 10cm, 16cm인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형과 둘레가 같은 마름모의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로와 세로가 각각 num0 cm, num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 둘레가 같은 마름모의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 16,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0, num1),2),4)",
        "Answer": 13,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 2 4",
        "src": " 가로 와  세로 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 과  둘레 가 같은  마름모 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            18,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            27,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 육각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 num0 각형인 각뿔에서 모서리의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,1))",
        "Answer": 19,
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 1",
        "src": " 밑  면 이 num0 각 형 인  각뿔 에서  모서리 의  수 와  면 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 432㎠인 원 모양의 파이를 밑면이 정사각형 모양인 직육면체 모양의 상자에 포장하려고 할 때 상자의 밑면의 한 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 할까요? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 원 모양의 피자를 밑면이 정 num1 각형 모양인 직 num2 면체 모양의 상자에 포장하려고 합니다. 상자의 밑면의 num3 변의 길이는 적어도 몇 cm이어야 합니까? (원주율: num4 )",
        "Numbers": {
            "num0": 432,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num4),none),2)",
        "Answer": 24,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num4 none 2",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   원   모양 의  파이 를  밑  면 이  정  num1 각 형   모양 인  직  num2  면  체   모양 의  상자 에  포장 하려고 할  때   상자 의  밑  면 의 num3  변 의  길 이는 적어도 몇 cm 이어야 할까요 (  원주율 : num4 )",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            36,
            37,
            41,
            10,
            43,
            44,
            13,
            14,
            15,
            16,
            45,
            49,
            20,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 2400㎠인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 한 변의 길이가 60cm라면 다른 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "진이는 동아리 활동에서 사용할 넓이가 num0 제곱센티미터인 안내 표지판을 만들었습니다. 안내 표지판의 num1 대각선의 길이가 num2 센티미터라면 다른 대각선의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2400,
            "num1": 1,
            "num2": 60
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 40,
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 진 이는  동아리   활동 에서  사용 할  넓이 가 num0 ㎠  인   안내   표지판 을 만들었습니다  안내   표지판 의 num1  변 의  길이 가 num2 cm  라면  다른  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            33,
            34,
            6,
            7,
            9,
            15,
            19,
            20,
            22,
            24,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 4m, 세로가 2m, 높이가 3m인 직육면체 모양의 창고가 있습니다. 이 창고에 한 모서리의 길이가 20cm인 정육면체 모양의 상자를 빈틈없이 쌓으려고 합니다. 정육면체 모양의 상자를 몇 개까지 쌓을 수 있습니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 2,
            "num2": 3,
            "num3": 6,
            "num4": 1,
            "num5": 20,
            "num6": 6,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num2),func_cube(func_cm2m(num5,none),none))",
        "Answer": 3000,
        "trg": "func_divide func_multiply func_multiply num0 num1 num2 func_cube func_cm2m num5 none none",
        "src": " 가로 가 num0 m  세로 가 num1 m  높이 가 num2 m  인   직  num3  면  체   모양 의  창고 가 있습니다 이  창고 에 num4  모서리 의  길이 가 num5 cm  인   정  num6  면  체   모양 의  상자 를 빈틈없이 쌓으려고 합니다  정  num7  면  체   모양 의  상자 를 몇  개 까지 쌓을  수  있습니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            21,
            25,
            26,
            28,
            30,
            31,
            33,
            34,
            41,
            42,
            43,
            44,
            45,
            54,
            55,
            57
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 5cm, 세로가 6cm, 높이가 7cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm, 높이가 num2 cm인 직 num3 면체가 있습니다. 이 직 num4 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 6,
            "num2": 7,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_cubearea(func_makelist(num0,num1),num2)",
        "Answer": 214,
        "trg": "func_cubearea func_makelist num0 num1 num2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 216cm³인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 216,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_cuberoot(num0,none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_cuberoot num0 none",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   정  num1  면  체 가 있습니다 이  정  num2  면  체 의 num3  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            10,
            12,
            13,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 24cm인 정육각형과 정십이각형이 있습니다. 두 도형의 한 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레의 길이가 num0 cm인 정 num1 각형과 정 num2 각형이 있습니다. num3 도형의 num4 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 6,
            "num2": 12,
            "num3": 2,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_add(func_divide(num0,num1),func_divide(num0,num2))",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_add func_divide num0 num1 func_divide num0 num2",
        "src": " 둘레 의  길이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 과  정  num2 각 형 이 있습니다 num3  도형 의 num4  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 면의 넓이가 num1 ㎠인 정 num2 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            9,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면의 옆면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "QuestionConv": "평행한 num0 면의 눈의 수의 합이 num1 인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 num2 인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,2)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_multiply num1 2",
        "src": " 평행  한  num0  면 의  눈 의  수 의  합 이 num1  인   주사위 가 있습니다  눈 의  수 가 num2  인   면 의  옆면 들의  눈 의  수 의  합 은 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            9,
            11,
            13,
            15,
            20,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 정사각형과 직사각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형과 둘레가 num2 센티미터, 세로가 num3 센티미터인 직 num4 각형이 있습니다. 정 num5 각형과 직 num6 각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 8,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
        "Answer": 129,
        "trg": "func_difference func_square func_divide num0 num1 none func_multiply func_minus func_divide num2 2 num3 num3",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 과  둘레 가 num2  센티미터   세로 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형 이 있습니다  정  num5 각 형 과  직  num6 각 형 의  넓이 의 차는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            28,
            31,
            32,
            33,
            35,
            37,
            39,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 80m인 정사각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 4등분 하여 각 각 다른 채소를 심으려고 할 때 한 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 m인 정 num2 각형 모양의 밭이 있습니다. 이 밭을 num3 등분 하여 무, 배추, 고추, 감자를 심었습니다. 배추를 심은 밭의 넓이는 몇 ㎡입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 80,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_square(num1, none),num3)",
        "Answer": 1600,
        "trg": "func_divide func_square num1 none num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 m  인   정  num2 각 형   모양 의  밭 이 있습니다 이  밭 을 num3  등분  하여 각 각 다른  채소 를 심으려고 할  때  num4  밭 의  넓이 는 몇 ㎡ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            16,
            20,
            22,
            23,
            24,
            28,
            29,
            31,
            34,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 길이가 8cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 한 변의 길이가 8cm인 정오각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 길이가 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 밑면이 num1 변의 길이가 num2 cm인 정 num3 각형 일 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 1,
            "num2": 8,
            "num3": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num3,2),num2)",
        "Answer": 80,
        "trg": "func_multiply func_multiply num3 2 num2",
        "src": " 모서리 의  길이 가 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의  밑  면 이 num1  변 의  길이 가 num2 cm  인   정  num3 각 형   일   때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            7,
            9,
            11,
            13,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            27,
            31,
            34,
            36,
            38,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "세로가 10센티미터이고, 넓이가 140제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "세로가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 140,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num1, num0)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": " 세로 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로와 세로의 길이가 각각 5cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 160㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 5,
            "num1": 2,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 160
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(func_divide(num4,2),func_multiply(num0,num1)),func_add(num0,num1))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_divide func_minus func_divide num4 2 func_multiply num0 num1 func_add num0 num1",
        "src": " 가로 와  세로 의  길이 가 각각 num0 cm num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            33,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            13,
            17,
            20,
            24,
            26,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체의 모서리와 꼭짓점의 수의 합은 모두 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_edge(num0,none),func_vertex(num0,none))",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_add func_edge num0 none func_vertex num0 none",
        "src": " 정  num0  면  체 의  모서리 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 모두 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            7,
            11,
            13,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 12cm인 직사각형을 길이가 40cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 한 개 만들었습니다. 이 직사각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형을 길이가 num2 cm인 끈을 겹치지 않게 모두 사용하여 num3 개 만들었습니다. 이 직 num4 각형의 세로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 1,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_divide(num2,num3),2),num0)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_divide func_divide num2 num3 2 num0",
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 을  길이 가 num2 cm  인   끈 을 겹치지 않게 모두  사용 하여 num3  개  만들었습니다 이  직  num4 각 형 의  세로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            15,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            27,
            28,
            29,
            31,
            36,
            37
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3cm, 세로가 4cm인 직사각형의 넓이의 3배인 정사각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형의 넓이의 num3 배인 정 num4 각형을 만들려고 합니다. 만든 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_multiply num0 num1 num3 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  넓이 의 num3  배 인  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 각의 크기가 30°인 직각삼각형에서 나머지 한 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각의 크기가 num1 °인 직각 num2 각형이 있습니다. 나머지 num3 각의 크기는 몇 °입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 30,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_righttriangle_angle_minus(num1, none)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_righttriangle_angle_minus num1 none",
        "src": "num0  각 의  크기 가 num1 °  인   직각  num2 각 형 에서  나머지  num3  각 의  크기 는 몇 ° 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체가 있습니다. 이 정 num3 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
        "Answer": 150,
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num1 4 none num2",
        "src": "num0  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면의 넓이가 25㎠이고, 겉넓이가 210㎠인 직육면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정사각형일 때, 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑에 놓인 면의 넓이가 num0 ㎠이고, 겉넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 밑에 놓이 면이 정 num3 각형일 때, 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 25,
            "num1": 210,
            "num2": 6,
            "num3": 4,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,func_divide(func_minus(num1,func_multiply(num0,2)), func_multiply(func_sqrt(num0,none),num3)))",
        "Answer": 200,
        "trg": "func_multiply num0 func_divide func_minus num1 func_multiply num0 2 func_multiply func_sqrt num0 none num3",
        "src": " 밑 에 놓인  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   겉넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다  밑 에 놓이  면 이  정  num3 각 형 일  때   직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            5,
            37,
            7,
            40,
            41,
            10,
            12,
            16,
            20,
            21,
            26,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "대각선의 길이가 각각 10센티미터, 12센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "대각선의 길이가 각각 num0 센티미터, num1 센티미터인 마름모의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 12
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "Answer": 60,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 대각선 의  길이 가 각각 num0  센티미터  num1  센티미터 인  마름모 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            15,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 32센티미터인 정사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 32,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num0,num1),none)",
        "Answer": 64,
        "trg": "func_square func_divide num0 num1 none",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            13,
            14,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합친 값을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 합친  값 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            19
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개를 쌓아 큰 정육면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때, 작은 정육면체 1개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "작은 정 num0 면체 num1 개를 쌓아 큰 정 num2 면체를 만들었습니다. 쌓은 큰 정 num3 면체의 부피가 num4 cm³일 때, 작은 정 num5 면체 num6 개의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num4,num1)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide num4 num1",
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 를 쌓아 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 쌓은 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체  num6  개 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            23,
            25,
            26,
            29,
            30,
            31,
            34,
            37,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "우진이는 가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "우진",
            "num0": 36,
            "num1": 25,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 900,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 이는  가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 의  도화지 에  그림 을 그렸습니다 nae0 이가 그린  도화지 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            21,
            22,
            24,
            27,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형이 있습니다. 마름모와 평행사변형의 둘레가 같다면 평행사변형의 나머지 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형이 있습니다. 마름모와 평행 num5 변형의 둘레가 같을 때, 평행 num6 변형의 다른 num7 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4,
            "num5": 4,
            "num6": 4,
            "num7": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2), num3)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 이 있습니다  마름모 와  평행  num5  변형 의  둘레 가 같다면  평행  num6  변형 의  나머지  num7  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            27,
            29,
            31,
            32,
            33,
            34,
            36,
            37,
            38,
            43,
            44
        ]
    },
    {
        "Question": "윗변의 길이가 14센티미터, 아랫변의 길이가 20센티미터, 두 밑변 사이의 거리가 12센티미터인 사다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 센티미터, 아랫변의 길이가 num1 센티미터, num2 밑변 사이의 거리가 num3 센티미터인 num4 다리꼴 모양의 종이가 있습니다. 이 종이의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 14,
            "num1": 20,
            "num2": 2,
            "num3": 12,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(func_add(num0,num1),num3),2)",
        "Answer": 204,
        "trg": "func_divide func_multiply func_add num0 num1 num3 2",
        "src": "윗 변 의  길이 가 num0  센티미터  아랫 변 의  길이 가 num1  센티미터  num2  밑  변   사이 의  거리 가 num3  센티미터 인 num4  다리 꼴  모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            22,
            24,
            26,
            31,
            35,
            38,
            39,
            40
        ]
    },
    {
        "Question": "사각기둥에서 면의 수와 꼭짓점의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "num0 각기둥에서 꼭짓점의 수와 면의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,2),func_add(num0,2))",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_add func_multiply num0 2 func_add num0 2",
        "src": "num0  각기둥 에서  면 의  수 와  꼭짓점 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            11,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "지름이 8cm인 원의 둘레와 반지름이 5cm인 원의 둘레의 합은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "지름이 num0 cm인 원의 원주와 반지름이 num1 cm인 원의 원주의 합은 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num2),func_multiply(func_multiply(num1,2),num2))",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num2 func_multiply func_multiply num1 2 num2",
        "src": " 지름 이 num0 cm  인   원 의  둘레 와  반지름 이 num1 cm  인   원 의  둘레 의  합 은 몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            7,
            11,
            12,
            16,
            18,
            21,
            22,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 20센티미터이고, 넓이가 21제곱센티미터인 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터이고, 넓이가 num1 제곱센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형의 가로가 세로보다 길 때, 가로의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 21,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_roundareatoedge(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_roundareatoedge num0 num1",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 이고  넓이 가 num1  제곱  센티미터 인  직  num2 각 형 이 있습니다 이  직  num3 각 형 의  가로 가  세로 보다  길   때   가로 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            16,
            19,
            20,
            21,
            23,
            25,
            26,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 60cm인 정육면체가 있습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 정 num1 면체가 있습니다. num2 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_edge(num1,none))",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide num0 func_edge num1 none",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   정  num1  면  체 가 있습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 48cm인 평행사변형이 있습니다. 이 평행사변형의 한 변의 길이가 15cm 일 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 num4 cm 일 때, 다른 num5 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 15,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num4)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num4",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 이 있습니다 이  평행  num2  변형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때  다른 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            25,
            26,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 num0 개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 num1 개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 10
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_difference func_multiply func_divide num0 2 3 func_add func_divide num1 2 1",
        "src": " 꼭짓점 의  수 가 num0  개인   각기둥  ( 가) 와  모서리 의  수 가 num1  개인   각뿔  ( 나) 가 있습니다  각기둥  ( 가)  의   모서리 의  수 와  각뿔  ( 나)  의   면 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            37,
            6,
            8,
            40,
            10,
            14,
            16,
            20,
            21,
            23,
            25,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "원주가 48cm인 원의 지름과 원주가 54cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "원주가 num0 cm인 원의 지름과 원주가 num1 cm인 원의 반지름의 차는 몇 cm입니까? (원주율: num2 )",
        "Numbers": {
            "num0": 48,
            "num1": 54,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_difference(func_divide(num0,num2), func_divide(func_divide(num1,num2),2))",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_difference func_divide num0 num2 func_divide func_divide num1 num2 2",
        "src": " 원주 가 num0 cm  인   원 의  지름 과  원주 가 num1 cm  인   원 의  반지름 의 차는 몇 cm 입니까 (  원주율 : num2 )",
        "group_num": [
            2,
            3,
            11,
            12,
            18,
            20,
            21,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 철사를 40cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "윤기는 철사를 num0 cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 num1 cm, 짧은 변이 num2 cm인 평행 num3 변형 num4 개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 7,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 2 num4",
        "src": "nae0 는  철사 를 num0 cm 가지고 있습니다 이  철사 를  사용 하여 긴  변이  num1 cm 짧은  변이  num2 cm  인   평행  num3  변형  num4  개 를 겹치는  부분  없이 만들었습니다 만들고  남은   철사 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            6,
            7,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            31,
            32,
            33,
            37,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 10cm이고, 나머지 두 변이 각각 13cm인 이등변삼각형이 있습니다. 옆면이 이 이등변삼각형 6개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 num0 cm이고, 나머지 num1 변이 각각 num2 cm인 num3 등변 num4 각형이 있습니다. 옆면이 이 num5 등변 num6 각형 num7 개로 이루어진 각뿔이 있을 때, 이 각뿔의 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 2,
            "num2": 13,
            "num3": 2,
            "num4": 3,
            "num5": 2,
            "num6": 3,
            "num7": 6
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num0,num7), func_multiply(num2,num7))",
        "Answer": 138,
        "trg": "func_add func_multiply num0 num7 func_multiply num2 num7",
        "src": " 밑  면 이 num0 cm  이고   나머지  num1  변이  각각 num2 cm  인  num3  등  변  num4 각 형 이 있습니다  옆면 이 이 num5  등  변  num6 각 형  num7  개 로 이루어진  각뿔 이 있을  때  이  각뿔 의 모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            20,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            33,
            34,
            36,
            39,
            42,
            44,
            46,
            49,
            50
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 둘레가 20cm인 정육면체가 있습니다. 이 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 면의 둘레가 num1 cm인 정 num2 면체가 있습니다. 이 정 num3 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(func_divide(num1,4),none),num2)",
        "Answer": 150,
        "trg": "func_multiply func_square func_divide num1 4 none num2",
        "src": "num0  면 의  둘레 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 가 있습니다 이  정  num3  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            16,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 25cm이고, 다른 한 변의 길이가 10cm인 평행사변형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm이고, 다른 num2 변의 길이가 num3 cm인 평행 num4 변형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 25,
            "num2": 1,
            "num3": 10,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(num1,num3),2)",
        "Answer": 70,
        "trg": "func_multiply func_add num1 num3 2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  이고  다른 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   평행  num4  변형 의 모든  변 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            9,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            18,
            19,
            22,
            24,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레의 길이가 같은 정육각형과 정구각형이 있습니다. 정육각형의 한 변의 길이가 12cm일 때, 정구각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레이 길이가 같은 정 num0 각형과 정 num1 각형이 있습니다. 정 num2 각형의 num3 변의 길이가 num4 cm일 때, 정 num5 각형의 num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 9,
            "num2": 6,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 9,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,num4),num1)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide func_multiply num2 num4 num1",
        "src": " 둘레 의  길이 가 같은  정  num0 각 형 과  정  num1 각 형 이 있습니다  정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 가 num4 cm  일   때   정  num5 각 형 의 num6  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            22,
            24,
            26,
            27,
            30,
            31,
            32,
            33,
            35,
            36,
            41,
            42
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점의 수가 10개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 10개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각뿔 (나)의 면의 수와 각기둥 (가)의 모서리의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점의 수가 num0 개인 각기둥 (가)와 모서리의 수가 num1 개인 각뿔 (나)가 있습니다. 각기둥 (가)의 모서리의 수와 각뿔 (나)의 면의 수의 차는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 10
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(func_divide(num0,2),3), func_add(func_divide(num1,2),1))",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_difference func_multiply func_divide num0 2 3 func_add func_divide num1 2 1",
        "src": " 꼭짓점 의  수 가 num0  개인   각기둥  ( 가) 와  모서리 의  수 가 num1  개인   각뿔  ( 나) 가 있습니다  각뿔  ( 나)  의   면 의  수 와  각기둥  ( 가)  의   모서리 의  수 의 차는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            4,
            37,
            6,
            8,
            40,
            10,
            14,
            16,
            20,
            21,
            29,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "아랫변의 길이가 9미터, 윗변의 길이가 10미터, 넓이가 76제곱미터인 사다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "QuestionConv": "윗변의 길이가 num0 미터, 아랫변의 길이가 num1 미터, 넓이가 num2 제곱미터인 num3 다리꼴 모양의 땅의 높이는 몇 미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 10,
            "num2": 76,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num2,2),func_add(num0,num1))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_divide func_multiply num2 2 func_add num0 num1",
        "src": "아랫 변 의  길이 가 num0  미터  윗 변 의  길이 가 num1  미터   넓이 가 num2  제곱미터 인 num3  다리 꼴  모양 의  땅 의 높이는 몇  미터 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            26,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형의 가로의 길이를 2배로 늘리면 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 가로의 길이를 num3 배로 늘리면 이 직 num4 각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 2
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
        "Answer": 56,
        "trg": "func_multiply func_add func_multiply num0 num3 num1 2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 의  가로 의  길이 를 num3  배로  늘리면  둘레 는 몇 cm 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 28센티미터인 직사각형의 가로의 길이가 10센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 가로의 길이가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 28,
            "num1": 4,
            "num2": 10
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num2),num2)",
        "Answer": 40,
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num2 num2",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  직  num1 각 형 의  가로 의  길이 가 num2  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            21,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 네 변의 길이를 3cm씩 늘리면 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변의 길이를 num4 cm씩 늘이면 정 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠이 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 3
        },
        "Equation": "func_square(func_add(num1,num4),none)",
        "Answer": 100,
        "trg": "func_square func_add num1 num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 의  길이 를 num4 cm 씩 늘리면  넓이 는 몇 ㎠ 이 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            27
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 네 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모가 있습니다. 이 마름모의 num2 변의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 가 있습니다 이  마름모 의 num2  변 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면의 둘레가 20cm이고, 높이가 8cm인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 200㎠일 때, 밑에 놓인 면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "밑에 놓인 면의 둘레가 num0 cm이고, 높이가 num1 cm인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때, 밑에 놓인 면의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 8,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 200
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num0,num1)),2)",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 밑 에 놓인  면 의  둘레 가 num0 cm  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때   밑 에 놓인  면 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            35,
            5,
            38,
            7,
            8,
            10,
            42,
            12,
            13,
            16,
            20,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 13cm인 정육면체의 모든 모서리의 길이를 3배로 늘인다면 정육면체의 부피는 늘리기 전의 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 각 모서리의 길이를 num3 배로 늘인다면 정 num4 면체의 부피는 처음 부피의 몇 배가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 13,
            "num2": 6,
            "num3": 3,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_cube(num3,none)",
        "Answer": 27,
        "trg": "func_cube num3 none",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의 모든  모서리 의  길이 를 num3  배로  늘인다면  정  num4  면  체 의  부피 는 늘리기  전 의  부피 의 몇  배 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            28,
            31,
            34,
            36
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 펼쳐서 전개도를 만들어보니 전개도의 넓이를 구했더니 150㎠였습니다. 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 면이 정 num0 각형인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 전개도를 그린 후 전개도의 넓이를 구했더니 num1 ㎠였습니다. 이 num2 각기둥의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 150,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(num1,num0),none)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_sqrt func_divide num1 num0 none",
        "src": " 정  num0  면  체 를 펼쳐서  전개도 를 만들어보니  전개도 의  넓이 를 구했더니 num1 ㎠ 였습니다 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            5,
            8,
            11,
            13,
            14,
            17,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "밑이 정삼각형인 각기둥의 모서리의 개수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 정 num0 각형인 각기둥의 모서리의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,3)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_multiply num0 3",
        "src": " 밑 이  정  num0 각 형 인  각기둥 의  모서리 의  개수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            7,
            9,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "길이가 38센티미터인 철사를 가지고 가로가 10센티미터인 직사각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직사각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "길이가 num0 센티미터인 철사를 가지고 가로가 num1 센티미터인 직 num2 각형을 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 이 직 num3 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 38,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_minus(func_divide(num0,2),num1),num1)",
        "Answer": 90,
        "trg": "func_multiply func_minus func_divide num0 2 num1 num1",
        "src": " 길이 가 num0  센티미터 인  철사 를 가지고  가로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 을 겹치는  부분  없이 만들었습니다 이  직  num3 각 형 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            7,
            8,
            10,
            11,
            14,
            15,
            16,
            18,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            31,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 10cm이고, 밑면의 둘레가 24cm인 직육면체를 만들려고 합니다. 밑면의 넓이가 가장 넓은 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑면의 둘레가 num1 cm인 직 num2 면체를 만들려고 합니다. 밑에 놓은 면의 넓이가 가장 넓은 직 num3 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 10,
            "num1": 24,
            "num2": 6,
            "num3": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(func_divide(num1,2),2),func_divide(func_divide(num1,2),2)),num0)",
        "Answer": 360,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide func_divide num1 2 2 func_divide func_divide num1 2 2 num0",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  면 의  둘레 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 를 만들려고 합니다  밑  면 의  넓이 가 가장 넓은  직  num3  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            3,
            35,
            5,
            36,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            19,
            20,
            23,
            25,
            26,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "겉넓이가 726㎠인 정육면체의 한 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "겉넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체가 있습니다. 이 정 num2 면체의 num3 모서리의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 726,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(func_divide(num0,num1),none),num2)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_multiply func_sqrt func_divide num0 num1 none num2",
        "src": " 겉넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의 num2  모서리 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            10,
            11,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "밑에 놓인 면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑에 놓인 면이 둘레가 num0 cm이고 넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 126
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num1 2 num0",
        "src": " 밑 에 놓인  면 이  둘레 가 num0 cm  이고   넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있습니다 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            35,
            36,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            16,
            20,
            23,
            27,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 7cm인 정사각형의 넓이를 구하세요.",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 넓이를 구하세요.",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 7,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "Answer": 49,
        "trg": "func_square num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  넓이 를 구하세요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "src": " 직  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체의 모서리의 수는 직육면체의 한 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체의 모서리의 수는 직 num1 면체의 num2 면의 꼭짓점의 수의 몇 배입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 6,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_edge(num0,none),func_vertex(num1,num2))",
        "Answer": 3,
        "trg": "func_divide func_edge num0 none func_vertex num1 num2",
        "src": " 직  num0  면  체 의  모서리 의  수 는  직  num1  면  체 의 num2  면 의  꼭짓점 의  수 의 몇  배 입니까",
        "group_num": [
            1,
            5,
            10,
            14,
            17,
            22,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "높이가 24cm이고, 밑변의 길이가 30cm인 삼각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm이고, 밑변의 길이가 num1 cm인 num2 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 24,
            "num1": 30,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num0,num1),2)",
        "Answer": 360,
        "trg": "func_divide func_multiply num0 num1 2",
        "src": " 높이 가 num0 cm  이고   밑  변 의  길이 가 num1 cm  인  num2 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            14,
            15,
            17,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 1040cm³인 직육면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 13cm, 4cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체 모양의 백과사전이 있습니다. 이 백과사전의 가로와 세로가 각각 num2 cm, num3 cm일 때, 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1040,
            "num1": 6,
            "num2": 13,
            "num3": 4
        },
        "Equation": "func_divide(num0,func_multiply(num2, num3))",
        "Answer": 20,
        "trg": "func_divide num0 func_multiply num2 num3",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체   모양 의  백과사전 이 있습니다 이  백과사전 의  가로 와  세로 가 각각 num2 cm num3 cm  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            13,
            17,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "윤기는 철사를 40cm를 사용하여 긴 변이 8cm, 짧은 변이 7cm인 평행사변형 1개를 겹치는 부분 없이 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "윤기는 철사를 num0 cm 가지고 있습니다. 이 철사를 사용하여 긴 변이 num1 cm, 짧은 변이 num2 cm인 평행 num3 변형 num4 개를 겹치는 부분 없이 만들었습니다. 만들고 남은 철사는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "윤기",
            "num0": 40,
            "num1": 8,
            "num2": 7,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_minus(num0,func_multiply(func_multiply(func_add(num1,num2),2),num4))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_minus num0 func_multiply func_multiply func_add num1 num2 2 num4",
        "src": "nae0 는  철사 를 num0 cm 를  사용 하여 긴  변이  num1 cm 짧은  변이  num2 cm  인   평행  num3  변형  num4  개 를 겹치는  부분  없이 만들고  남은   철사 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            8,
            9,
            10,
            11,
            12,
            13,
            14,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            26,
            27,
            28,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면이 둘레가 16cm이고 넓이가 15㎠인 직육면체가 있고 이 직육면체의 겉넓이가 126㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "밑면이 둘레가 num0 cm이고 넓이가 num1 ㎠인 직 num2 면체가 있습니다. 이 직 num3 면체의 겉넓이가 num4 ㎠일 때 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 15,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 126
        },
        "Equation": "func_divide(func_minus(num4,func_multiply(num1,2)),num0)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_divide func_minus num4 func_multiply num1 2 num0",
        "src": " 밑  면 이  둘레 가 num0 cm  이고   넓이 가 num1 ㎠  인   직  num2  면  체 가 있고 이  직  num3  면  체 의  겉넓이 가 num4 ㎠  일   때  높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            34,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            14,
            18,
            21,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 정num7 각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
        "Answer": 44,
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            28,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 36cm인 평행사변형의 한 변의 길이가 다른 한 변의 길이보다 4cm 더 길 때, 다른 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 평행 num1 변형이 있습니다. 이 평행 num2 변형의 num3 변의 길이가 다른 num4 변의 길이보다 num5 cm 더 길 때, num6 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 36,
            "num1": 4,
            "num2": 1,
            "num3": 1,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_add(func_divide(num0,2),num4),2),num5)",
        "Answer": 11,
        "trg": "func_multiply func_divide func_add func_divide num0 2 num4 2 num5",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   평행  num1  변형 의 num2  변 의  길이 가 다른 num3  변 의  길이 보다 num4 cm 더  길   때  다른 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            12,
            15,
            16,
            18,
            19,
            20,
            21,
            22,
            26,
            27,
            32,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "우진이는 가로가 36센티미터, 세로가 25센티미터인 직사각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 도화지의 넓이이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "우진이는 가로가 num0 센티미터, 세로가 num1 센티미터인 직 num2 각형 모양의 도화지에 그림을 그렸습니다. 우진이가 그린 도화지의 넙이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "nae0": "우진",
            "num0": 36,
            "num1": 25,
            "num2": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 900,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": "nae0 이는  가로 가 num0  센티미터   세로 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형   모양 의  도화지 에  그림 을 그렸습니다  도화지 의  넓이 이는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            5,
            6,
            8,
            9,
            12,
            13,
            14,
            21,
            24,
            27,
            28,
            29
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 16제곱센티미터인 사다리꼴이 있습니다. 이 사다리꼴의 아래 변의 길이가 3센티미터, 높이가 4센티미터일 때, 윗 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 num1 다리꼴이 있습니다. 이 num2 다리꼴의 윗변의 길이가 num3 센티미터이고 높이가 num4 센티미터일 때, 아랫변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 16,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num0,2),num4),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num0 2 num4 num3",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인 num1  다리 꼴이 있습니다 이 num2  다리 꼴의  아래   변 의  길이 가 num3  센티미터   높이 가 num4  센티미터  일   때  윗  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            8,
            9,
            11,
            13,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            28,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "직 num0 면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_vertex(num0, 1)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "src": " 직  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "정육면체를 위에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "정 num0 면체를 앞에서 본 도형의 꼭짓점의 수는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6
        },
        "Equation": "func_vertex(num0,1)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_vertex num0 1",
        "src": " 정  num0  면  체 를  위 에서 본  도형 의  꼭짓점 의  수 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            7,
            8,
            10,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수를 합하면?",
        "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 를 합하면",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 수가 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 num2 개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 3 num1 func_minus num2 1",
        "src": " 모서리 의  수 가 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 와  꼭짓점 의  수 가 num2  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            16,
            20,
            22,
            24,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 9cm, 세로가 12cm인 직사각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: 3)",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형과 넓이가 같은 원이 있습니다. 이 원의 반지름은 몇 cm입니까? (원주율: num3 )",
        "Numbers": {
            "num0": 9,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 3
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_divide(func_multiply(num0,num1),num3),none)",
        "Answer": 6,
        "trg": "func_sqrt func_divide func_multiply num0 num1 num3 none",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  원 이 있습니다 이  원 의  반지름 은 몇 cm 입니까 (  원주율 : num3 )",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            16,
            19,
            26,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 81㎠인 정육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠인 정 num1 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 81,
            "num1": 6
        },
        "Equation": "func_cube(func_sqrt(num0,none),none)",
        "Answer": 729,
        "trg": "func_cube func_sqrt num0 none none",
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  인   정  num1  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            9,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 한 변의 길이가 12cm인 정사각형이 있습니다. 두 정사각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형과 num3 변의 길이가 num4 cm인 정 num5 각형이 있습니다. num6 정num7 각형의 넓이의 차는 몇 ㎠입니까",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 12,
            "num5": 4,
            "num6": 2,
            "num7": 4
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(num1, none), func_square(num4, none))",
        "Answer": 44,
        "trg": "func_difference func_square num1 none func_square num4 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과 num3  변 의  길이 가 num4 cm  인   정  num5 각 형 이 있습니다 num6  정  num7 각 형 의  넓이 의 차는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            19,
            21,
            22,
            23,
            24,
            26,
            27,
            28,
            29,
            30,
            31,
            33,
            35,
            38
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 8cm인 마름모와 한 변의 길이가 10cm인 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모와 num2 변의 길이가 num3 cm인 마름모가 있습니다. num4 마름모의 둘레의 차는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 8,
            "num2": 1,
            "num3": 10
        },
        "Equation": "func_difference(func_multiply(num1,4), func_multiply(num3,4))",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_difference func_multiply num1 4 func_multiply num3 4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 와 num2  변 의  길이 가 num3 cm  인   마름모 의  둘레 의 차는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            18,
            20,
            22,
            24,
            25
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 60센티미터인 정사각형과 둘레가 40센티미터, 세로가 8센티미터인 직사각형이 있습니다. 두 도형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형과 둘레가 num2 센티미터, 세로가 num3 센티미터인 직 num4 각형이 있습니다. 정 num5 각형과 직 num6 각형의 넓이의 차는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 60,
            "num1": 4,
            "num2": 40,
            "num3": 8,
            "num4": 4,
            "num5": 2
        },
        "Equation": "func_difference(func_square(func_divide(num0,num1),none), func_multiply(func_minus(func_divide(num2,2),num3),num3))",
        "Answer": 129,
        "trg": "func_difference func_square func_divide num0 num1 none func_multiply func_minus func_divide num2 2 num3 num3",
        "src": " 둘레 가 num0  센티미터 인  정  num1 각 형 과  둘레 가 num2  센티미터   세로 가 num3  센티미터 인  직  num4 각 형 이 있습니다 num5  도형 의  넓이 의 차는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            13,
            14,
            16,
            17,
            20,
            21,
            22,
            24,
            25,
            26,
            28,
            30,
            32,
            33,
            34
        ]
    },
    {
        "Question": "세 변의 길이의 합이 45cm인 정삼각형의 한 변은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이의 합이 num1 cm인 정 num2 각형의 num3 변은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 45,
            "num2": 3,
            "num3": 1
        },
        "Equation": "func_divide(num1,num0)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_divide num1 num0",
        "src": "num0  변 의  길이 의  합 이 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 num3  변 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            11,
            12,
            13,
            15,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 모든 변의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의 모든  변 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            14,
            16,
            19,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 8cm, 세로가 12cm인 직사각형이 있습니다. 가로의 길이를 2배로 늘리면 이 직사각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm, 세로가 num1 cm인 직 num2 각형이 있습니다. 가로의 길이를 num3 배로 늘리면 이 직 num4 각형의 둘레는 몇 cm가 됩니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 12,
            "num2": 4,
            "num3": 2,
            "num4": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_multiply(num0,num3),num1), 2)",
        "Answer": 56,
        "trg": "func_multiply func_add func_multiply num0 num3 num1 2",
        "src": " 가로 가 num0 cm  세로 가 num1 cm  인   직  num2 각 형 이 있습니다  가로 의  길이 를 num3  배로  늘리면 이  직  num4 각 형 의  둘레 는 몇 cm 가 됩니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            10,
            11,
            12,
            14,
            15,
            17,
            19,
            20,
            21,
            24,
            25,
            26,
            28,
            31,
            33
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 10cm인 정사각형과 둘레가 같은 정팔각형이 있습니다. 이 정팔각형의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 4,
            "num3": 8,
            "num4": 8,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_divide(func_multiply(num1,num2),num3)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_divide func_multiply num1 num2 num3",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 과  둘레 가 같은  정  num3 각 형 이 있습니다 이  정  num4 각 형 의 num5  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            15,
            16,
            17,
            18,
            19,
            21,
            23,
            24,
            25,
            26,
            28,
            29,
            34,
            35
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 20cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 액자가 있습니다. 이 액자의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 20
        },
        "Equation": "func_square(num1, none)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_square num1 none",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   액자 가 있습니다 이  액자 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            10,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "둘레가 26cm인 직사각형의 세로의 길이가 8cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 cm인 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 세로의 길이가 num3 cm일 때, 가로의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 26,
            "num1": 4,
            "num2": 8
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(num0,2),num2)",
        "Answer": 5,
        "trg": "func_minus func_divide num0 2 num2",
        "src": " 둘레 가 num0 cm  인   직  num1 각 형 의  세로 의  길이 가 num2 cm  일   때   가로 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            15,
            18,
            23,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 3센티미터이고, 둘레가 60센티미터인 직사각형과 넓이가 같은 정사각형의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 센티미터이고, 둘레가 num1 센티미터인 직 num2 각형이 있습니다. 이 직 num3 각형과 넓이가 같은 정 num4 각형의 num5 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 60,
            "num2": 4,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(func_multiply(func_minus(func_divide(num1, 2),num0),num0),none)",
        "Answer": 9,
        "trg": "func_sqrt func_multiply func_minus func_divide num1 2 num0 num0 none",
        "src": " 가로 가 num0  센티미터 이고  둘레 가 num1  센티미터 인  직  num2 각 형 과  넓이 가 같은  정  num3 각 형 의 num4  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            12,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            23,
            24,
            29,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 100제곱센티미터인 정사각형 모양의 색종이의 한 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 제곱센티미터인 정 num1 각형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 num2 변의 길이는 몇 센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 100,
            "num1": 4,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_sqrt(num0,none)",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_sqrt num0 none",
        "src": " 넓이 가 num0  제곱  센티미터 인  정  num1 각 형   모양 의  색종이 의 num2  변 의  길 이는 몇  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            6,
            7,
            8,
            9,
            14,
            15,
            20,
            21
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리가 12개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리가 num0 개인 각뿔과 밑면의 모양이 같은 각기둥의 모서리는 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(num0,2),3)",
        "Answer": 18,
        "trg": "func_multiply func_divide num0 2 3",
        "src": " 모서리 가 num0  개인   각뿔 과  밑  면 의  모양 이 같은  각기둥 의  모서리 는 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            4,
            6,
            11,
            12,
            14,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 144cm인 정사각형을 크기가 같은 직사각형 3개로 나누었습니다. 직사각형 한 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 cm인 정 num1 각형을 크기가 같은 직 num2 각형 num3 개로 나누었습니다. 직 num4 각형 num5 개의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 144,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 3,
            "num4": 4,
            "num5": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_add(func_divide(func_sqrt(num0,none),num3),func_sqrt(num0,none)),2)",
        "Answer": 32,
        "trg": "func_multiply func_add func_divide func_sqrt num0 none num3 func_sqrt num0 none 2",
        "src": " 넓이 가 num0 cm  인   정  num1 각 형 을  크기 가 같은  직  num2 각 형  num3  개 로 나누었습니다  직  num4 각 형  num5  개 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            5,
            6,
            7,
            8,
            12,
            14,
            15,
            16,
            17,
            20,
            22,
            23,
            24,
            25,
            28,
            31,
            32
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 5cm인 정삼각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 각형의 둘레는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 3
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 15,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2 각 형 의  둘레 는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 5cm인 정육면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 5,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_square(num1,none),num2)",
        "Answer": 150,
        "trg": "func_multiply func_square num1 none num2",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            17
        ]
    },
    {
        "Question": "한 면의 넓이가 9㎠인 정육면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "num0 면의 넓이가 num1 ㎠인 정 num2 면체 모양의 주사위가 있습니다. 이 주사위의 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 9,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 54,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": "num0  면 의  넓이 가 num1 ㎠  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 가 있습니다 이  주사위 의  겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            24
        ]
    },
    {
        "Question": "면의 수가 8개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 7개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "면의 수가 num0 개인 각기둥과 꼭짓점의 수가 num1 개인 각뿔이 있습니다. 이 각기둥과 각뿔의 모든 모서리의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 8,
            "num1": 7
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_minus(num0,2),3), func_multiply(func_minus(num1,1),2))",
        "Answer": 30,
        "trg": "func_add func_multiply func_minus num0 2 3 func_multiply func_minus num1 1 2",
        "src": " 면 의  수 가 num0  개인   각기둥 과  꼭짓점 의  수 가 num1  개인   각뿔 이 있습니다 이  각기둥 과  각뿔 의 모든  모서리 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            4,
            6,
            8,
            12,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "직육면체를 아래에서 본 모양의 넓이가 20㎠이고,높이가 20cm인 직육면체가 있습니다.  이 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "높이가 num0 cm인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체를 위에서 본 모양의 넓이가 num3 ㎠일 때, 이 직 num4 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 20,
            "num2": 20,
            "num3": 6,
            "num4": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,num2)",
        "Answer": 400,
        "trg": "func_multiply num1 num2",
        "src": " 직  num0  면  체 를  아래 에서 본  모양 의  넓이 가 num1 ㎠  이고   높이 가 num2 cm  인   직  num3  면  체 가 있습니다 이  직  num4  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            32,
            1,
            35,
            36,
            7,
            10,
            12,
            15,
            17,
            18,
            21,
            25,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 세로보다 20센티미터 더 긴 직사각형이 있습니다. 이 직사각형의 둘레가 240센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 세로보다 num0 센티미터 더 긴 직 num1 각형이 있습니다. 이 직 num2 각형의 둘레가 num3 센티미터일 때, 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 240
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(func_divide(num3,2),num0),2), func_divide(func_add(func_divide(num3,2),num0),2))",
        "Answer": 3500,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus func_divide num3 2 num0 2 func_divide func_add func_divide num3 2 num0 2",
        "src": " 가로 가  세로 보다 num0  센티미터  더 긴  직  num1 각 형 이 있습니다 이  직  num2 각 형 의  둘레 가 num3  센티미터  일   때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            4,
            5,
            6,
            7,
            9,
            10,
            11,
            13,
            16,
            17,
            18,
            20,
            22,
            23,
            26,
            29,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "평행한 두 면의 눈의 수의 합이 7인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 1인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "QuestionConv": "평행한 num0 면의 눈의 수의 합이 num1 인 주사위가 있습니다. 눈의 수가 num2 인 면과 수직인 면들의 눈의 수의 합은 몇입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 2,
            "num1": 7,
            "num2": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(num1,2)",
        "Answer": 14,
        "trg": "func_multiply num1 2",
        "src": " 평행  한  num0  면 의  눈 의  수 의  합 이 num1  인   주사위 가 있습니다  눈 의  수 가 num2  인   면 과  수직 인  면 들의  눈 의  수 의  합 은 몇입니까",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            9,
            11,
            13,
            15,
            20
        ]
    },
    {
        "Question": "작은 정육면체 27개로 큰 정육면체를 만들었습니다. 큰 정육면체의 부피가 216cm³일 때 작은 정육면체의 한 면의 넓이는 몇 제곱센티미터일까요?",
        "QuestionConv": "",
        "Numbers": {
            "num0": 6,
            "num1": 27,
            "num2": 6,
            "num3": 6,
            "num4": 216,
            "num5": 6,
            "num6": 1
        },
        "Equation": "func_square(func_cuberoot(func_divide(num4,num1),none),none)",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_square func_cuberoot func_divide num4 num1 none none",
        "src": "작은  정  num0  면  체  num1  개 로 큰  정  num2  면  체 를 만들었습니다 큰  정  num3  면  체 의  부피 가 num4 cm³  일   때  작은  정  num5  면  체 의 num6  면 의  넓이 는 몇  제곱  센티미터 일까요",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            5,
            8,
            9,
            10,
            14,
            15,
            16,
            17,
            21,
            23,
            24,
            27,
            28,
            29,
            33,
            36,
            39,
            40,
            41
        ]
    },
    {
        "Question": "가로가 20cm인 직사각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이로 잘라 낼 수 있는 가장 큰 정사각형 모양을 한 개 만들었더니, 넓이가 144㎠이었습니다. 자르기 전 직사각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "가로가 num0 cm인 직 num1 각형 모양의 종이가 있습니다. 이 종이를 잘라 내어 가장 큰 정 num2 각형 모양을 num3 개 만들었더니, 넓이가 num4 ㎠이었습니다. 처음 직 num5 각형의 넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 20,
            "num1": 4,
            "num2": 4,
            "num3": 1,
            "num4": 144,
            "num5": 4
        },
        "Equation": "func_multiply(func_sqrt(num4,none),num0)",
        "Answer": 240,
        "trg": "func_multiply func_sqrt num4 none num0",
        "src": " 가로 가 num0 cm  인   직  num1 각 형   모양 의  종이 가 있습니다 이  종이 로 잘라 낼  수  있는 가장 큰  정  num2 각 형   모양 을 num3  개  만들었더니  넓이 가 num4 ㎠ 이었습니다 자르기 전  직  num5 각 형 의  넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            6,
            7,
            8,
            13,
            17,
            18,
            20,
            21,
            22,
            23,
            24,
            25,
            26,
            29,
            31,
            32,
            34,
            36,
            37,
            40,
            41,
            42,
            44,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "모서리의 수가 18개인 각기둥의 한 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 5개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "QuestionConv": "모서리의 수가 num0 개인 각기둥의 num1 밑면의 변의 수와 꼭짓점의 수가 num2 개인 각뿔의 밑면의 변의 수의 합은 몇 개입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 18,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(func_divide(num0,3),num1), func_minus(num2,1))",
        "Answer": 10,
        "trg": "func_add func_multiply func_divide num0 3 num1 func_minus num2 1",
        "src": " 모서리 의  수 가 num0  개인   각기둥 의 num1  밑  면 의  변 의  수 와  꼭짓점 의  수 가 num2  개인   각뿔 의  밑  면 의  변 의  수 의  합 은 몇  개 입니까",
        "group_num": [
            0,
            35,
            4,
            6,
            8,
            9,
            12,
            16,
            20,
            22,
            24,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "정사각형의 둘레가 32센티미터일때  넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "QuestionConv": "둘레가 num0 센티미터인 정 num1 각형의 넓이는 몇 제곱센티미터입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 4,
            "num1": 32
        },
        "Equation": "func_square(func_divide(num1,num0),none)",
        "Answer": 64,
        "trg": "func_square func_divide num1 num0 none",
        "src": " 정  num0 각 형 의  둘레 가 num1  센티미터  일  때   넓이 는 몇  제곱  센티미터 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            3,
            5,
            7,
            8,
            11,
            14,
            15,
            16
        ]
    },
    {
        "Question": "삼각형의 변의 개수와 사각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "QuestionConv": "num0 각형의 변의 개수와 num1 각형의 변의 개수의 합을 구하시오",
        "Numbers": {
            "num0": 3,
            "num1": 4
        },
        "Equation": "func_add(num0,num1)",
        "Answer": 7,
        "trg": "func_add num0 num1",
        "src": "num0 각 형 의  변 의  개수 와 num1 각 형 의  변 의  개수 의  합 을 구하시오",
        "group_num": [
            0,
            1,
            2,
            4,
            8,
            9,
            10,
            12,
            16,
            18
        ]
    },
    {
        "Question": "넓이가 180㎠인 평행사변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 15cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "넓이가 num0 ㎠인 평행 num1 변형 모양의 색종이가 있습니다. 이 색종이의 밑변의 길이가 num2 cm일 때, 이 색종이의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 4,
            "num2": 15
        },
        "Equation": "func_divide(num0,num2)",
        "Answer": 12,
        "trg": "func_divide num0 num2",
        "src": " 넓이 가 num0 ㎠  인   평행  num1  변형   모양 의  색종이 가 있습니다 이  색종이 의  밑  변 의  길이 가 num2 cm  일   때  이  색종이 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            5,
            6,
            7,
            12,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            28,
            30,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체와 가로와 세로가 각각 num3 cm, num4 cm인 직 num5 면체가 있습니다. 정 num6 면체와 직 num7 면체의 부피가 같을 때, 직 num8 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 8,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_divide func_cube num1 none func_multiply num3 num4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 와  가로 와  세로 가 각각 num3 cm num4 cm  인   직  num5  면  체 가 있습니다  정  num6  면  체 와  직  num7  면  체 의  부피 가 같을  때   직  num8  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28,
            29,
            30,
            35,
            39,
            41,
            44,
            48,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "모든 모서리의 길이의 합이 75cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 한 모서리의 길이가 7cm이고 밑면의 모양이 정오각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 한 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "모든 모서리의 길이의 합이 num0 cm인 각뿔이 있습니다. 이 각뿔의 num1 모서리의 길이가 num2 cm이고 밑면의 모양이 정 num3 각형일 때, 이 각뿔의 밑면의 num4 변의 길이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 75,
            "num1": 1,
            "num2": 7,
            "num3": 5,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_divide(func_minus(num0,func_multiply(func_divide(num2,num1),num3)),num3),num4)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_multiply func_divide func_minus num0 func_multiply func_divide num2 num1 num3 num3 num4",
        "src": "모든  모서리 의  길이 의  합 이 num0 cm  인   각뿔 이 있습니다 이  각뿔 의 num1  모서리 의  길이 가 num2 cm  이고   밑  면 의  모양 이  정  num3 각 형 일  때  이  각뿔 의  밑  면 의 num4  변 의  길 이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            1,
            3,
            5,
            7,
            8,
            10,
            12,
            14,
            16,
            17,
            19,
            21,
            22,
            24,
            29,
            30,
            31,
            32,
            36,
            38,
            41,
            42,
            47,
            48
        ]
    },
    {
        "Question": "부피가 180cm³인 직육면체가 있습니다. 이 직육면체의 밑면의 둘레가 16cm이고, 넓이가 15㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "QuestionConv": "부피가 num0 cm³인 직 num1 면체가 있습니다. 이 직 num2 면체의 밑면의 둘레가 num3 cm이고, 넓이가 num4 ㎠일 때 겉넓이는 몇 ㎠입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 180,
            "num1": 6,
            "num2": 6,
            "num3": 16,
            "num4": 15
        },
        "Equation": "func_add(func_multiply(num3,func_divide(num0,num4)),func_multiply(num4,2))",
        "Answer": 222,
        "trg": "func_add func_multiply num3 func_divide num0 num4 func_multiply num4 2",
        "src": " 부피 가 num0 cm³  인   직  num1  면  체 가 있습니다 이  직  num2  면  체 의  밑  면 의  둘레 가 num3 cm  이고   넓이 가 num4 ㎠  일   때   겉넓이 는 몇 ㎠ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            2,
            3,
            35,
            6,
            10,
            13,
            17,
            20,
            22,
            23,
            25,
            27,
            31
        ]
    },
    {
        "Question": "한 변의 길이가 4cm인 정육면체와 가로와 세로가 각각 8cm, 2cm인 직육면체가 있습니다. 정육면체와 직육면체의 부피가 같을 때, 직육면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "num0 변의 길이가 num1 cm인 정 num2 면체와 가로와 세로가 각각 num3 cm, num4 cm인 직 num5 면체가 있습니다. 정 num6 면체와 직 num7 면체의 부피가 같을 때, 직 num8 면체의 높이는 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 4,
            "num2": 6,
            "num3": 8,
            "num4": 2,
            "num5": 6,
            "num6": 6,
            "num7": 6,
            "num8": 6
        },
        "Equation": "func_divide(func_cube(num1,none),func_multiply(num3,num4))",
        "Answer": 4,
        "trg": "func_divide func_cube num1 none func_multiply num3 num4",
        "src": "num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체 와  가로 와  세로 가 각각 num3 cm num4 cm  인   직  num5  면  체 가 있습니다  정  num6  면  체 와  직  num7  면  체 의  부피 가 같을  때   직  num8  면  체 의 높이는 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            13,
            15,
            17,
            18,
            19,
            20,
            21,
            24,
            28,
            29,
            30,
            35,
            39,
            41,
            44,
            48,
            50,
            51
        ]
    },
    {
        "Question": "한 모서리의 길이가 6cm인 정육면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "QuestionConv": "num0 모서리의 길이가 num1 cm인 정num2 면체 모양의 주사위의 모서리의 길이의 합은 몇 입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 6,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(func_edge(num2,none),func_divide(num1,num0))",
        "Answer": 72,
        "trg": "func_multiply func_edge num2 none func_divide num1 num0",
        "src": "num0  모서리 의  길이 가 num1 cm  인   정  num2  면  체   모양 의  주사위 의  모서리 의  길이 의  합 은 몇 입니까",
        "group_num": [
            0,
            1,
            3,
            5,
            6,
            8,
            9,
            14,
            16,
            18,
            20,
            23
        ]
    },
    {
        "Question": "밑면의 넓이가 30㎠이고 높이가 10cm인 직육면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "QuestionConv": "밑면의 넓이가 num0 ㎠이고 높이가 num1 cm인 직 num2 면체의 부피는 몇 cm³입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 30,
            "num1": 10,
            "num2": 6
        },
        "Equation": "func_multiply(num0,num1)",
        "Answer": 300,
        "trg": "func_multiply num0 num1",
        "src": " 밑  면 의  넓이 가 num0 ㎠  이고   높이 가 num1 cm  인   직  num2  면  체 의  부피 는 몇 cm³ 입니까",
        "group_num": [
            0,
            3,
            5,
            8,
            10,
            11,
            14,
            18,
            21,
            22
        ]
    },
    {
        "Question": "꼭짓점이 12개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 한 모서리의 길이는 5cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "QuestionConv": "꼭짓점이 num0 개인 각기둥이 있습니다. 이 각기둥의 num1 모서리의 길이는 num2 cm이고 모든 모서리의 길이가 같을 때, 모든 모서리의 길이의 합은 몇 cm입니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 12,
            "num1": 1,
            "num2": 5
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(func_divide(num0,2),3),num2)",
        "Answer": 90,
        "trg": "func_multiply func_multiply func_divide num0 2 3 num2",
        "src": " 꼭짓점 이 num0  개인   각기둥 이 있습니다 이  각기둥 의 num1  모서리 의  길 이는 num2 cm  이고  모든  모서리 의  길이 가 같을  때  모든  모서리 의  길이 의  합 은 몇 cm 입니까",
        "group_num": [
            0,
            33,
            2,
            34,
            4,
            6,
            8,
            10,
            11,
            15,
            16,
            19,
            21,
            23,
            26,
            28,
            30
        ]
    },
    {
        "Question": "진주는 길이가 8cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: 3.1)",
        "QuestionConv": "진주는 길이가 num0 cm인 끈을 사용하여 그릴 수 있는 가장 큰 원을 그렸습니다. 진주가 그린 원의 원주는 몇 cm입니까? (원주율: num1 )",
        "Numbers": {
            "nae0": "진주",
            "num0": 8,
            "num1": 3.1
        },
        "Equation": "func_multiply(func_multiply(num0,2),num1)",
        "Answer": 49.6,
        "trg": "func_multiply func_multiply num0 2 num1",
        "src": "nae0 는  길이 가 num0 cm  인   끈 을  사용 하여  그릴   수  있는 가장 큰  원 을 그렸습니다 nae0 가 그린  원 의  원주 는 몇 cm 입니까 (  원주율 : num1 )",
        "group_num": [
            0,
            32,
            2,
            4,
            5,
            7,
            10,
            13,
            14,
            15,
            18,
            19,
            21,
            27,
            28
        ]
    },
    {
        "Question": "끈을 남김 없이 모두 사용하여 한 변의 길이가 10cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 12cm 평행사변형을 만들 때, 다른 한 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "QuestionConv": "끈을 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 num0 변의 길이가 num1 cm인 마름모를 만들었습니다. 이 끈으로 다시 겹치는 부분 없이 모두 사용하여 긴 변이 num2 cm 평행 num3 변형을 만들 때, 짧은 변은 몇 cm로 해야합니까?",
        "Numbers": {
            "num0": 1,
            "num1": 10,
            "num2": 12,
            "num3": 4,
            "num4": 1
        },
        "Equation": "func_minus(func_divide(func_multiply(num1,4),2),num2)",
        "Answer": 8,
        "trg": "func_minus func_divide func_multiply num1 4 2 num2",
        "src": " 끈 을  남  김  없이 모두  사용 하여 num0  변 의  길이 가 num1 cm  인   마름모 를 만들었습니다 이  끈 으로 다시 겹치는  부분  없이 모두  사용 하여 긴  변이  num2 cm  평행  num3  변형 을 만들  때  다른 num4  변 은 몇 cm  로  해야합니까",
        "group_num": [
            0,
            4,
            5,
            7,
            8,
            9,
            11,
            13,
            14,
            16,
            18,
            20,
            22,
            23,
            25,
            26,
            28,
            29,
            30,
            31,
            32,
            33,
            34,
            35,
            37,
            40,
            41,
            44,
            46
        ]
    }
]